Bulgarian | English | Russian
Азбука кирилска с “прописи” | Cyrillic alphabet with acrostic | Кирилическая азбука с прописями
Акатист за живоносния Гроб Господен | Akathist hymn in honor of the life-giving tomb of Jesus | Акафист живоносному Гробу Господню
Акатист за св. Йоан Кръстител | Akathist hymn in honor of St. John the Baptist | Акафист св. Иоанну Крестителю
Акатист на Богородица | Akathist hymn in honor of the Theotokos | Акафист Богородице
Акростих, азбучен | Acrostic, alphabetical | Акростих, азбучен
Александрия | Alexander romance | Александрия (сербская); Александрия хронографическая
Андрианти: беседа 1 | Andriantis: homily 1 | Андриантис: беседа 1
Андрианти: беседа 10 | Andriantis: homily 10 | Андриантис: беседа 10
Андрианти: беседа 11 | Andriantis: homily 11 | Андриантис: беседа 11
Андрианти: беседа 12 | Andriantis: homily 12 | Андриантис: беседа 12
Андрианти: беседа 13 | Andriantis: homily 13 | Андриантис: беседа 13
Андрианти: беседа 14 | Andriantis: homily 14 | Андриантис: беседа 14
Андрианти: беседа 15 | Andriantis: homily 15 | Андриантис: беседа 15
Андрианти: беседа 16 | Andriantis: homily 16 | Андриантис: беседа 16
Андрианти: беседа 17 | Andriantis: homily 17 | Андриантис: беседа 17
Андрианти: беседа 18 | Andriantis: homily 18 | Андриантис: беседа 18
Андрианти: беседа 19 | Andriantis: homily 19 | Андриантис: беседа 19
Андрианти: беседа 2 | Andriantis: homily 2 | Андриантис: беседа 2
Андрианти: беседа 20 | Andriantis: homily 20 | Андриантис: беседа 20
Андрианти: беседа 21 | Andriantis: homily 21 | Андриантис: беседа 21
Андрианти: беседа 22 | Andriantis: homily 22 | Андриантис: беседа 22
Андрианти: беседа 3 | Andriantis: homily 3 | Андриантис: беседа 3
Андрианти: беседа 4 | Andriantis: homily 4 | Андриантис: беседа 4
Андрианти: беседа 5 | Andriantis: homily 5 | Андриантис: беседа 5
Андрианти: беседа 6 | Andriantis: homily 6 | Андриантис: беседа 6
Андрианти: беседа 7 | Andriantis: homily 7 | Андриантис: беседа 7
Андрианти: беседа 8 | Andriantis: homily 8 | Андриантис: беседа 8
Андрианти: беседа 9 | Andriantis: homily 9 | Андриантис: беседа 9
Антилатински съчинения, извадки | Excerpts from Anti-Latin works | Антилатинские сочинения, фрагменты
Антилатинско съчинение, неидентифицирано | Anti-Latin work, unidentified | Антилатинское сочинение, неатрибутированно
Антифони на литургията | Antiphones for the liturgy | Литургические антифоны
Антология от извлечения за православната вяра | Anthology of excerpts about the Orthodox faith | Антология с извлечениями о православной вере
Антология от мъдри изречения Панарет | Anthology of wise sayings Panaret | Антология со сентенциями Панарет
Антология от мъдри изречения от Максим Изповедник | Anthology of wise sayings of Maximus the Confessor | Антология со сентенциями Максима Исповедника
Антология от сентенции и ексцерпти | Anthology of wise sayings and excerpts | Антология мудрых изречений и эксцерптов
Апокалипсис на Йоан Богослов | Apocalypse of John the Theologian | Апокалипсис Иоанна Богослова
Апостолски и евангелски четива "на всяка потреба" | Readings from the Apostol and from the Gospels for various occasions | Апостольские и евангельские чтения на всякую потребу
Апостолски и евангелски четива за Благовещение | Readings from the Apostol and from the Gospels for Annunciation | Апостольские и евангельские чтения на Благовещение
Апостолски и евангелски четива за Богоявление | Readings from the Apostol and from the Gospels for Epiphany | Апостольские и евангельские чтения на Богоявление
Апостолски и евангелски четива за Господските празници и избрани светци | Readings from the Apostol and from the Gospels for the dominical feasts and for the feasts of selected saints | Апостольские и евангельские чтения на Господские праздники и избранным святым
Апостолски и евангелски четива за Пасха | Readings from the Apostol and from the Gospels for Pascha | Апостольские и евангельские чтения на Пасху
Апостолски и евангелски четива за Рождество Христово | Readings from the Apostol and from the Gospels for Christmas | Апостольские и евангельские чтения на Рождества Христого
Апостолски и евангелски четива за болен | Readings from the Apostol and from the Gospels for a sick man | Апостольские и евангельские чтения для больного
Апостолски и евангелски четива за вторник | Readings from the Apostol and from the Gospels for Thuesday | Апостольские и евангельские чтения вторника
Апостолски и евангелски четива за дните от седмицата | Readings from the Apostol and from the Gospels for the week | Апостольские и евангельские чтения седмицы
Апостолски и евангелски четива за изповед | Readings from the Apostol and from the Gospels for confession | Апостольские и евангельские чтения на исповедания
Апостолски и евангелски четива за неделя | Readings from the Apostol and from the Gospels for Sunday | Апостольские и евангельские чтения воскресения
Апостолски и евангелски четива за петък | Readings from the Apostol and from the Gospels for Friday | Апостольские и евангельские чтения пятницы
Апостолски и евангелски четива за починал | Readings from the Apostol and from the Gospels for a deceased person | Апостольские и евангельские чтения для усопшего
Апостолски и евангелски четива за св. 40 мъченици | Readings from the Apostol and from the Gospels for the forty martyrs of Sebasteia | Апостольские и евангельские чтения Сорок святых мучеников Севастийских
Апостолски и евангелски четива за сряда | Readings from the Apostol and from the Gospels for Wednesday | Апостольские и евангельские чтения среды
Апостолски и евангелски четива за събота | Readings from the Apostol and from the Gospels for Saturday | Апостольские и евангельские чтения субботы
Апостолски и евангелски четива за четвъртък | Readings from the Apostol and from the Gospels for Thursday | Апостольские и евангельские чтения четверга
Апостолски и евангелски четива, неидентифициран фрагмент | Readings from the Apostol and from the Gospels, unidentified fragment | Апостольские и евангельские чтения, неидентифицироманный фрагмент
Апостолски четива за Светлата седмица | Readings from the Apostol for Easter Week | Апостольские чтения светлой (Пасхальной) седмицы
Апостолски четива за събота и неделя на Великия пост | Readings from the Apostol for Saturday and Sunday of the Great Lent | Апостольские чтения на субботу и воскресенье Великого поста
Беседа за серафимите от Йоан Златоуст | Sermon on seraphim by John Chrysostom | Беседа о серафимах Иоанна Златоустого
Благодарствена молитва | Thanksgiving prayer | Благодарственные молитвы
Величания за празници | Magnification for feasts | Величания на празники
Вечерна служба за вторник, фрагмент | Vespers for Tuesday, fragment | Вечерняя на вторник, фрагмент
Видение на Анастасия Черноризица | Vision of the nun Anastasia | Видение Анастасии Черноризицы
Видение на апостол Павел | Vision of Paul the Apostle | Видение апостола Павла
Видение на монах Йоан | Vision of Monk John | Видение мниха Иоанна
Видение на монах Козма | Vision of Hegumenos Cosmas | Видение мниха Козьмы
Видение на пророк Даниил | Vision of the Prophet Daniel | Видение пророка Даниила
Видение на пророк Исая | Vision of the Prophet Isaiah | Видение пророка Исаии
Видение на цар Амфилохий | Vision of King Amphilochios | Видение царя Амфилохия
Всекидневни молитви | Prayers for every day | Всекидневные молитвы
Второ изпитание в град Тарс на св. Пров, Тарах и Андроник | Second probation of Sts. Probos, Tarachos and Andronikos in the town of Tharsis | Второе испытание в городе Тарсе св. Прова, Тараха и Андроника
Възпоменание за римската иконата на Богородица | Commemoration about the Roman icon of Theotokos | Воспоминание римской иконы Богородицы
Въпроси и отговори | Erotapokriseis | Вопросы и ответы
Въпроси и отговори върху стария завет | Erotapokriseis on the Old Testament | Вопросы и ответы к Ветхому Завету
Въпроси и отговори за аскетическия живот | Erotapokriseis on the ascetic life | Вопросы и ответы о монашеской жизни
Въпроси и отговори за вярата | Erotapokriseis on the faith | Вопросы и ответы о вере христианской
Въпроси и отговори на Анастасий Синаит | Erotapokriseis by Anastasios of Sinai | Вопросы и ответы Анастасия Синайского
Въпроси и отговори на Атанасий Александрийски към княз Антиох | Erotapokriseis by Athanasios of Alexandria to Prince Antioch | Вопросы и ответы Афанасия Александрийского к князю Антиоху
Въпроси и отговори на Атанасий Александрийски, извлечение | Erotapokriseis by Athanasios of Alexandria, excerpt | Вопросы и ответы Афанасия Александрийского, фрагмент
Въпроси и отговори на Григорий | Erotapokriseis by Gregory | Вопросы и ответы Григория
Въпроси и отговори на Григорий за литургията | Erotapokriseis by Gregory on the liturgy | Вопросы и ответы Григория о литургии
Въпроси и отговори на Григорий и Василий | Erotapokriseis by Gregory the Theologian and Basil the Great | Вопросы и ответы Григория Богослова и Василия Великого
Въпроси и отговори. Беседа на тримата светители | Erotapokriseis. Conversation of the three hierarchs | Вопросы и ответы. Беседа трех святителей
Въпроси и отговори. Въпроси на Ефрем | Erotapokriseis. Questions and answers by Ephrem | Вопросы и ответы Ефрема
Въпроси и отговори. Изправление за Новия завет | Erotapokriseis. Commentary on the New Testament | Вопросы и ответы к Новому Завету
Въпроси и отговори. Кратък катехизис | Erotapokriseis. Short cathechism | Вопросы и ответы. Краткий катехизис
Въпроси и отговори. Разумник | Erotapokriseis. Razumnik | Вопросы и ответы. Разумник
Въпроси и отговори. Разумник, 1 | Erotapokriseis. Razumnik, 1 | Вопросы и ответы. Разумник, 1
Въпроси и отговори. Разумник, 2 | Erotapokriseis. Razumnik, 2 | Вопросы и ответы. Разумник, 2
Въпроси и отговори. Разумник-Указ | Erotapokriseis. Razumnik-Ukaz | Вопросы и ответы. Разумник-указ
Въпроси и отговори. Сказание от Новия и Стария завет | Erotapokriseis. Stories from the New and the Old Testament | Вопросы и ответы. Повествования из Нового и Ветхого Завета
Въпроси и отговори. Тълкувание за Новия завет | Erotapokriseis. Commenting on the New Testament | Вопросы и ответы. Толкование на Новый Завет
Въпроси и отговори. Указ за църковните дарове | Erotapokriseis. Instructions about church utensils | Вопросы и ответы о церковных дарах
Въпроси на Кирил Философ | Questions of Cyril the Philosopher | Вопросы Кирилла Философа
Въпросите на св. Йоан Богослов към Авраам | Questions of St. John the Theologian to Abraham | Вопросы св. Иоанна Богослова Аврааму
Гадание за времето по месеци и по години | Prognostic book about the weather by months and years | Гадание о погоде по месяцам и годам
Гадание за нов месец | Prognostic practice by means the new moon | Гадание по новолунию
Гадание за съдбата на болния | Prediction about the fate of an ill person | Гадание о больном
Гадание за съдбата на човека според Зодиака | Prognostic book about the fate of a person by means of the Zodiac | Гадание о судьбе человека по Зодиаку
Гадание по месеци | Prognostic book by means of the months and various physical omens | Гадание по месяцу
Гадания по църковни книги | Predictions by means of ecclesiastical books | Гадание по цекровным книгам
Гадания под формата на въпроси и отговори | Prognostic book consisting of questions and answers | Гадание по схеме: вопрос-ответ
Гадателен месецослов за съдбата на болния | Prognostic book about the fate of an ill person by means of the days of the month | Гадание о судьбе больного по месяцеслову
Гадателна книга, 1 | Prognostic book, 1 | Книга гадательная, 1
Гадателна книга, 2 | Prognostic book, 2 | Книга гадательная, 2
Гадателна книга, неидентифицирана | Prognostic book, unidentified | Книга гадательная, неидентифицирована
Гадателна книга. Изправление на зодиите | Prognostic book. Dietary treatise on the basis of the Zodiac | Книга гадательная. Исправления по Зодиаку
Гномологий | Gnomologion | Гномологий
Голям параклис на св. Богородица | Big canon parakletikos to Theothokos | Параклис большой к Богородици
Гръмник | Brontologion (thunder book, a manual of divination by thunder) | Громник
Гръмник Зодиак | Brontologion (thunder book) by the Zodiac | Громник (?) по Зодиаку
Гръмник Кръговник (по месеци) | Brontologion (thunder book) by month | Громник-круговник
Гръмник по растяща и намаляваща луна | Brontologion (thunder book) by phases of the moon | Громник (?) по фазам луны
Деяния на Апостолите | Acts of the Apostles | Деяния Апостолов
Деяния на Апостолите 10: 21–33 | Acts of the Apostles 10: 21–33 | Деяния Апостолов 10: 21–33
Деяния на Апостолите 10: 34–39, 39–43 | Acts of the Apostles 10: 34–39, 39–43 | Деяния Апостолов 10: 34–39, 39–43
Деяния на Апостолите 10: 44–48, 11: 1–10 | Acts of the Apostles 10: 44–48, 11: 1–10 | Деяния Апостолов 10: 44–48, 11: 1–10
Деяния на Апостолите 11: 19–22, 22–30 | Acts of the Apostles 11: 19–22, 22–30 | Деяния Апостолов 11: 19–22, 22–30
Деяния на Апостолите 12: 12–17 | Acts of the Apostles 12: 12–17 | Деяния Апостолов 12: 12–17
Деяния на Апостолите 12: 1–11 | Acts of the Apostles 12: 1–11 | Деяния Апостолов 12: 1–11
Деяния на Апостолите 12: 25–13: 12 | Acts of the Apostles 12: 25–13: 12 | Деяния Апостолов 12: 25–13: 12
Деяния на Апостолите 13: 13–17 | Acts of the Apostles 13: 13–17 | Деяния Апостолов 13: 13–17
Деяния на Апостолите 13: 25–29 | Epistles. Acts of the Apostles 13: 25–29 | Деяния Апостолов 13: 25–29
Деяния на Апостолите 14: 6–18 | Acts of the Apostles 14: 6–18 | Деяния Апостолов 14: 6–18
Деяния на Апостолите 17: 23–27 | Acts of the Apostles 17: 23–27 | Деяния Апостолов 17: 23–27
Деяния на Апостолите 18: 22–28 | Acts of the Apostles 18: 22–28 | Деяния Апостолов 18: 22–28
Деяния на Апостолите 19: 1–4, 6–8 | Acts of the Apostles 19: 1–4, 6–8 | Деяния Апостолов 19: 1–4, 6–8
Деяния на Апостолите 1: 1-15 | Acts of the Apostles 1: 1-15 | Деяния Апостолов 1: 1-15
Деяния на Апостолите 20: 16–18, 28–31 | Acts of the Apostles 20: 16–18, 28–31 | Деяния Апостолов 20: 16–18, 28–31
Деяния на Апостолите 20: 7–12 | Acts of the Apostles 20: 7–12 | Деяния Апостолов 20: 7–12
Деяния на Апостолите 23: 9–11 | Acts of the Apostles 23: 9–11 | Деяния Апостолов 23: 9–11
Деяния на Апостолите 25: 13–19 | Acts of the Apostles 25: 13–19 | Деяния Апостолов 25: 13–19
Деяния на Апостолите 27: 1–44, 28: 1 | Acts of the Apostles 27: 1–44, 28: 1 | Деяния Апостолов 27: 1–44, 28: 1
Деяния на Апостолите 28: 1–31 | Acts of the Apostles 28: 1–31 | Деяния Апостолов 28: 1–31
Деяния на Апостолите Андрей и Матей | Acts of the Apostles Andrew and Matthew | Деяния Апостолов Андрея и Матвея
Деяния на Апостолите. Четения за събота и неделя на Великия пост | Acts of the Apostles. Readings for Saturday and Sunday in the Great Lent | Деяния Апостолов. Чтения на субботу и воскресенье Великого Поста
Деяния на апостол Тома | Acts of the Apostle Thomas | Деяния ап. Фомы
Деяния на нашия Господ Исус Христос | Acts of our Lord Jesus Christ | Деяния Господа нашего Иисуса Христа
Деяния на св. Николай Мирликийски | Acts of St. Nicholas of Myra | Деяния св. Николая Мирликийского
Дяконство на лития против бездъждие | Litany on the Procession against drought | Диаконство на литии против бездождия
Дяконство на лития против земетръс | Litany on the Procession against earthquake | Диаконство на литии против землетресения
Евангелие Никодимово | The Gospel of Nicodemus | Евангелие от Никодима
Евангелие Никодимово. Послание на Пилат до Тиберий | The Gospel of Nicodemus. Epistle of Pilate to Tiberius | Евангелие от Никодима. Послание Пилата Тиберию
Евангелие Никодимово. Разказ как Марта осъди Пилат | The Gospel of Nicodemus. Story about how Martha accused Pilate | Евангелие от Никодима. Повесть о том, как Марфа осудила Пилата
Евангелие Томино | The Gospel of Thomas | Евангелие от Фомы
Евангелие от Йоан | The Gospel according to John | Евангелие от Иоанна
Евангелие от Йоан. Йо. 6: 40-44 | The Gospel according to John. J 6: 40-44 | Евангелие от Иоанна. Ио. 6: 40-44
Евангелие от Лука | The Gospel according to Luke | Евангелие от Луки
Евангелие от Лука. Лк. 11: 1-13 | The Gospel according to Luke. L 11: 1-13 | Евангелие от Луки. Лк. 11: 1-13
Евангелие от Лука. Лк. 12: 32-40 | The Gospel according to Luke. L 12: 32-40 | Евангелие от Луки. Лк. 12: 32-40
Евангелие от Лука. Лк. 18: 10-14 | The Gospel according to Luke. L 18: 10-14 | Евангелие от Луки. Лк. 18: 10-14
Евангелие от Лука. Лк. 1: 24-38 | The Gospel according to Luke. L 1: 24-38 | Евангелие от Луки. Лк. 1: 24-38
Евангелие от Лука. Лк. 6: 1-10 | The Gospel according to Luke. L 6: 1-10 | Евангелие от Луки. Лк. 6: 1-10
Евангелие от Лука. Лк. 6: 31-35 | The Gospel according to Luke. L 6: 31-35 | Евангелие от Луки. Лк. 6: 31-35
Евангелие от Марко | The Gospel according to Mark | Евангелие от Марка
Евангелие от Марко. Мк. 10: 32-45 | The Gospel according to Mark. Mk 10: 32-45 | Евангелие от Марка. Мк. 10: 32-45
Евангелие от Марко. Мк. 4:12-23 | The Gospel according to Mark. Mk 4:12-23 | Евангелие от Марка. Мк. 4:12-23
Евангелие от Марко. Мк. 4:24-34 | The Gospel according to Mark. Mk 4:24-34 | Евангелие от Марка. Мк. 4:24-34
Евангелие от Марко. Мк. 4:35-41 | The Gospel according to Mark. Mk 4:35-41 | Евангелие от Марка. Мк. 4:35-41
Евангелие от Марко. Мк. 5:1-20 | The Gospel according to Mark. Mk 5:1-20 | Евангелие от Марка. Мк. 5:1-20
Евангелие от Марко. Мк. 5:22-6:1 | The Gospel according to Mark. Mk 5:22-6:1 | Евангелие от Марка. Мк. 5:22-6:1
Евангелие от Матей | The Gospel according to Matthew | Евангелие от Матфея
Евангелие от Матей. Мт. 15: 21-28 | The Gospel according to Matthew. Mt 15: 21-28 | Евангелие от Матфея. Мт. 15: 21-28
Евангелие от Матей. Мт. 20: 1-16 | The Gospel according to Matthew. Mt 20: 1-16 | Евангелие от Матфея. Мт. 20: 1-16
Евангелие от Матей. Мт. 23: 1-12 | The Gospel according to Matthew. Mt 23: 1-12 | Евангелие от Матфея. Мт. 23: 1-12
Евангелие от Матей. Мт. 2: 1-12 | The Gospel according to Matthew. Mt 2: 1-12 | Евангелие от Матфея. Мт. 2: 1-12
Евангелие от Матей. Мт. 3: 13-17 | The Gospel according to Matthew. Mt 3: 13-17 | Евангелие от Матфея. Мт. 3: 13-17
Евангелие от Матей. Мт. 9: 9-13 | The Gospel according to Matthew. Mt 9: 9-13 | Евангелие от Матфея. Мт. 9: 9-13
Евангелски четива “на всяка потреба” | Gospel readings for various occasions | Евангельские чтения на всякую потребу
Евангелски четива, възкръсни | Resurrectional Gospel readings | Евангелие четье
Ектения, неидентифицирана | Litany, unidentified | Ектания, неидентифицированная
Епистолия за Неделята | Epistle about Sunday | Воскресное послание
Житие и деяния на Йоан Богослов | Vita and acts of St. John the Theologian | Житие и деяния Иоанна Богослова
Житие и мъчение на св. Евстатий и семейството му | Vita and martyrdom of St. martyr Eustathios and Family | Житие и мучение св. Евстатия и его семьи
Житие и служба за св. Онуфрий Габровски | Vita and Service for St. Onufrios of Gabrovo | Житие и служба св. Онуфрия Габровского
Житие и чудеса на Григорий Акрагантийски от Леонтий Римски | Vita and miracles of St. Gregory of Akragas by Leontios of Rome | Житие и чудеса Григория Акрагантийскаго Леонтия Римского
Житие и чудеса на Григорий Акрагантийски от Леонтий Римски. За Маркиан чигот | Vita and miracles of St. Gregory of Akragas by Leontios of Rome. About Markianos the chigot | Житие и чудеса Григория Акрагантийскаго. О Маркиане чигота
Житие и чудеса на Григорий Акрагантийски от Леонтий Римски. За глухонемия | Vita and miracles of St. Gregory of Akragas by Leontios of Rome. About the deaf-and-dumb man | Житие и чудеса Григория Акрагантийскаго. О глухонемом
Житие и чудеса на Григорий Акрагантийски от Леонтий Римски. За дъщерята на презвитер Савин | Vita and miracles of St. Gregory of Akragas by Leontios of Rome. About the daughter of the priest Sabinos | Житие и чудеса Григория Акрагантийскаго. О дочери презивтера Савина
Житие и чудеса на Григорий Акрагантийски от Леонтий Римски. За жената, чиято дъщеря светият изцели | Vita and miracles of St. Gregory of Akragas by Leontios of Rome. About the woman, whose daughter the saint has cured | Житие и чудеса Григория Акрагантийскаго. О женщине, чья дочь святой вылечил
Житие и чудеса на Григорий Акрагантийски от Леонтий Римски. За оклеветяването на св. Григорий | Vita and miracles of St. Gregory of Akragas by Leontios of Rome. About slandering of St.George | Житие и чудеса Григория Акрагантийскаго. О оклевещении св. Григория
Житие и чудеса на Григорий Акрагантийски от Леонтий Римски. За прокажения монах | Vita and miracles of St. Gregory of Akragas by Leontios of Rome. About the leprous monk | Житие и чудеса Григория Акрагантийскаго. О прокаженном монахе
Житие и чудеса на св. Козма и Дамян | Vita and miracles of Sts. Kosmas and Damianos | Житие и чудеса св. Козмы и Даминиана
Житие и чудеса на св. Николай Мирликийски | Vita and miracles of St. Nicholas of Myra | Житие и чудеса св. Николая Мирликийского
Житие на Аврамий и Мария | Vita of Abraham and Mary | Житие Авраамия и Марии
Житие на Григорий Омиритски (Григентий Тефаренски) | Vita of Saint Gregentos, Archbishop of Taphar | Житие Григория Омиритского (Григентия Зафарского)
Житие на Иларион Мъгленски | Vita of Hilarion, Bishop of Muglen | Житие Илариона Могленского
Житие на Йоан Дамаскин от Йоан Йерусалимски | Vita of St. John of Damascus by John of Jerusalem | Житие св. Иоанна Дамаскина от Иоанна Иерусалимского
Житие на Йоан Златоуст | Vita of John Chrysostom | Житие Иоанна Златоуста
Житие на Йоан Златоуст от Георги, архиепископ Александрийски | Vita of John Chrysostom by George of Cappadocia | Житие Иоанна Златоуста Георгия Кападокийского
Житие на Йоан Златоуст от Симеон Метафраст | Vita of St. John Chysostom by Symeon Metaphrastes | Житие св. Иоанна Златоуста от Симеона Метафраста
Житие на Йоан Златоуст. За връщането на мощите на блажения Йоан | Vita of John Chrysostom. About the relics returning of the blessed John | Житие Иоанна Златоуста. О возвращении мощей блаженного Иоанна
Житие на апостол Ананий | Vita of the Apostle Ananias | Житие апостола Анания
Житие на апостол Лука | Vita of the Apostle Luke | Житие апостола Луки
Житие на апостол Марко | Vita of the Apostle Mark | Житие апостола Марка
Житие на апостол Петър, апокрифно | Vita of the Apostle Peter, apocryphal | Житие апостола Петра, апокриф
Житие на апостол Яков | Vita of the Apostle James | Житие апостола Иакова
Житие на княгиня Олга | Vita of Princess Olga | Житие княгини Ольги
Житие на княз Владимир | Vita of Prince Vladimir | Житие князя Владимира
Житие на мъчениците варязи | Vita of Varangians martyrs | Житие Варягов-мучеников
Житие на праведния Йов | Vita of the Righteous Job | Житие праведного Иова
Житие на преп. Стефан Нови Изповедник от Симеон Метафраст | Vita of St. Stefan the New Confessor by Symeon Metaphrastes | Житие преп. Стефана Нового Изповедника Симеона Метафраста
Житие на св. 40 мъченици от Севастия | Vita of the 40 Martyrs of Sebasteia | Житие сорока мучеников себастийских
Житие на св. Аверкий Йераполски | Vita of Aberkios of Hierapolis | Житие св. Аверкия Иерапольского
Житие на св. Агата | Vita of St. Agatha | Житие св. Агафии
Житие на св. Александър | Vita of Alexander, presbyter of Side | Житие св. Александра Сидского
Житие на св. Алексий Римски | Vita of St. Alexis of Rome | Житие св. Алексея Римского
Житие на св. Алексий Римски, фрагмент | Vita of St. Alexis of Rome, fragment | Житие св. Алексея Римского, фрагмент
Житие на св. Андрей Юродиви | Vita of St. Andrew the Fool | Житие св. Андрея Юродивого
Житие на св. Андрей Юродиви, извлечение | Vita of St. Andrew the Fool, excerpt | Житие св. Андрея Юродивого, извлечение
Житие на св. Андрей Юродиви, извлечение. За мъртвата девица | Vita of St. Andrew the Fool, excerpt. About the dead maiden | Житие св. Андрея Юродивого, фрагмент. О мертвой деве
Житие на св. Анин чудотворец | Vita of St. Aninas the Wonderworker | Житие св. Анина чудотворца
Житие на св. Антим Никомидийски | Vita of St. Anthimos bishop of Nikomedeia | Житие св. Анфима епископа Никомидийского
Житие на св. Антоний Велики от Атанасий Александрийски | Vita of St. Anthony the Great by Athanasios of Alexandria | Житие св. Антония Великого Афанасием Александрийским
Житие на св. Арета и дружина | Vita of St. Aretas and companions | Житие св. Арефы и дружина его
Житие на св. Артемий | Vita of St. Artemios | Житие св. Артемия
Житие на св. Атанасий Атонски | Vita of St. Athanasios of Athos | Житие св. Афанасия Афонского
Житие на св. Бенедикт, извлечение | Vita of St. Benedict, excerpt | Житие св. Бенедикта, фрагмент
Житие на св. Варвар Мироточец | Vita of St. Barbarus Myrrhorheus | Житие св. Варвара Мироточивого
Житие на св. Варвара | Vita of St. Barbara | Житие св. Варвары
Житие на св. Варвара и Юлиания | Vita of Sts. Barbara and Juliana | Житие св. Варвары и св. Иулиании
Житие на св. Василей и Капитон Херсонски | Vita of Sts. Basil and Kapiton of Chersonnessos | Житие св. Василия и Капитона Херсонских
Житие на св. Василий Нови | Vita of St. Basil the Young | Житие св. Василия Нового
Житие на св. Василиск | Vita of St. Basiliskos | Житие св. Василиска
Житие на св. Вяра, Любов, Надежда и София | Vita of St. martyrs Faith, Love, Hope and Wisdom | Житие св. Веры, Надежды, Любовь и матерь их София
Житие на св. Георги | Vita of St. George | Житие св. Георгия
Житие на св. Гликерия | Vita of Holy Martyr Glykeria | Житие св. Гликерии
Житие на св. Григорий Акрагантийски от Леонтий презвитер | Vita of St. Gregory of Agrigentum by Leontius, a monk of the St. Savas monastery in Rome | Житие св. Григория Акрагантийского от Леонтия презвитера
Житие на св. Григорий Арменски и Рипсимия и Гиания | Vita of St. Gregory of Armenia and holy virgins | Житие св. Григория Армянского и Рипсимией и Гианией
Житие на св. Григорий Декаполит, извадка | Vita of St. Gregory of Dekapolis, excerpt | Житие св. Григория Декаполита, фрагмент
Житие на св. Григорий папа Римски | Vita of St. Gregory Pope of Rome | Житие св. Григория папы Римского
Житие на св. Григорий, епископ на Велика Армения | Vita of St. Gregory, Bishop of Greater Armenia | Житие св. Григория, епископа Армянского
Житие на св. Димитър Солунски | Vita of St. Demetrios of Thessalonike | Житие св. Димитрия Солунского
Житие на св. Дионисий Ареопагит | Vita of St. Dionysios the Areopagite | Житие св. Дионисия Ареопагита
Житие на св. Дометий | Vita of Sts. Dometios and his disciples | Житие св. Дометия и учеников
Житие на св. Доротей | Vita of St. Dorotheos | Житие св. Доротея
Житие на св. Евгений и Мария Витинийски | Vita of St. Еugene and Mary of Bithynia | Житие св. Евгения и Марии Вифинской
Житие на св. Евпраксия | Vita of St. Eupraxia | Житие св. Евпраксии
Житие на св. Евстатий и семейството му | Vita of St. martyr Eustathios and Family | Житие св. Евстатия и его семьи
Житие на св. Евтимия | Vita of St. martyr Euthymia | Житие св. Евфимии
Житие на св. Екатерина | Vita of St. Catherine | Житие св. Екатерины
Житие на св. Ефросин готвача | Vita of St. Euphrosynios the Cook | Житие св. Ефросина повара
Житие на св. Ефросина | Vita of St. Euphrosyne | Житие св. Ефросины
Житие на св. Зиновий Егейски и сестра му Зиновия | Vita of St. Zenobios and and his sister Zenobia | Житие св. Зиновия и его сестру Зиновию
Житие на св. Иван Рилски | Vita of St. John of Rila | Житие св. Ивана Рыльского
Житие на св. Иван Рилски от Георги Скилица | Vita of St. John of Rila by George Skylitzes | Житие св. Ивана Рыльского Георгия Скилицы
Житие на св. Иван Рилски от Евтимий Търновски | Vita of St. John of Rila by Euthymios of Tǎrnovo | Житие Иоанна Рыльского Ефтимия Тырновского
Житие на св. Иван Рилски от Евтимий Търновски с разказ за пренасяне на мощите от Владислав Граматик | Vita of St. John of Rila by Euthymios of Tǎrnovo with a story about the translation of his relics by Vladislav the Grammarian | Житие св. Иоанна Рыльского Ефтимия Тырновского с рассказом о перенесении его мощей Владислава Грамматика
Житие на св. Иван Рилски от Христаки Павлович | Vita of St. John of Rila by Hristaki Pavlovič | Житие св. Иоанна Рыльского Христаки Павловича
Житие на св. Иван Рилски от йеромонах Даниил Рилски | Vita of St. John of Rila by hieromonk Daniel of Rila | Житие св. Иоанна Рыльского иеромонаха Даниила Рыльского
Житие на св. Игнатий | Vita of St. Ignatius | Житие св. Игнатия
Житие на св. Иларион Велики | Vita of St. Hilarion of Gaza | Житие св. Илариона Великого
Житие на св. Иоаникий Велики | Vita of St. Ioannikios the Great | Житие св. Иоанникия Великого
Житие на св. Ипатий | Vita of St. Hypatios | Житие св. Ипатия
Житие на св. Ирина | Vita of St. Irene | Житие св. Ирины
Житие на св. Ириней | Vita of St. Irenaeos of Smyrna | Житие св. Иринея, епископа Сирмиона
Житие на св. Исакий | Vita of St. Isaakios of Dalmatos | Житие св. Исаакия Далматского
Житие на св. Йоаким Осоговски (Сарандапорски) | Vita of St. Joachim of Osogovo (Sarandapor) | Житие св. Иоакима Осоговского
Житие на св. Йоан Милостиви от Леонтий Кипърски | Vita of St. John the Merciful by Leontios of Cyprus | Житие св. Иоанна Милостивого Леонтия Кипрского
Житие на св. Йоан Милостиви от Симеон Метафраст | Vita of St. John the Merciful by Symeon Metaphrastes | Житие св. Иоанна Милостивого от Симеона Метафраста
Житие на св. Йоан Милостиви, извлечение | Vita of St. John the Merciful, excerpt | Житие св. Иоанна Милостивого, фрагменты
Житие на св. Йоан Мълчаливи | Vita of St. John the Hesychast | Житие св. Иоанна Молчаливого
Житие на св. Йоан Схоластик Синайски | Vita of St. John Klimax | Житие св. Иоанна Схоластика, игумена синайского
Житие на св. Йона и Варахисий | Vita of Sts. Jonah and Barachesios | Житие св. Ионы, Варахисия и дружины
Житие на св. Капитолина и Йеротида | Vita of St. Kapetolina and Jerotida | Житие св. Капитолине и Иеротиде
Житие на св. Карп и Папил | Vita of Sts. Karpos and Papylos | Житие св. Карпа и Папила
Житие на св. Киприян и Юстина | Vita of Sts. Cyprian and Justina | Житие св. Киприяна и Иустина
Житие на св. Кирик и Юлита | Vita of Sts. Kerykos and Julitta | Житие св. Кирика и Улиты
Житие на св. Климент папа Римски | Vita of St. Clement of Rome | Житие св. Климента Римского
Житие на св. Кодрат | Vita of St. Kodratos of Corinth | Житие св. Кодрата
Житие на св. Козма и Дамян | Vita of Sts. Kosmas and Damianos | Житие св. Козмы и Даминиана
Житие на св. Конон Исаврийски | Vita of St. Konon of Isauria | Житие св. Конона Исаврийского
Житие на св. Константин и Елена | Vita of Sts. Constantine and Helena | Житие св. Константина и Елены
Житие на св. Лазар Сръбски | Vita of St. Lazar of Serbia | Житие св. Лазаря Сербского
Житие на св. Лонгин Стотник | Vita of St. Longinos the Centurion | Житие св. лонгина Сотника
Житие на св. Макарий Римски, който достигна рая | Vita of St. Makarios of Rome, who reached Paradise | Житие св. Макария Римского, посетившего рай
Житие на св. Мамант | Vita of St. Mamas | Житие св. Маманта
Житие на св. Марина | Vita of St. Marina | Житие св. Марины
Житие на св. Мария Египетска | Vita of St. Mary of Egypt | Житие св. Марии Египетской
Житие на св. Марк Атински | Vita of St. Mark of Athens | Житие св. Марка Афинского (?)
Житие на св. Мина | Vita of St. Menas | Житие св. Мины
Житие на св. Минодора, Митродора и Нимфодора | Vita of St. Menodora, Metrodora, and Nymphodora | Житие св. Менодоры, Метродоры и Нимфодоры
Житие на св. Назарий и дружина | Vita of St. Nazarios and companions | Житие св. Назария и дружина его
Житие на св. Никита | Vita of St. Niketas | Житие св. Никиты
Житие на св. Николай Мирликийски | Vita of St. Nicholas of Myra | Житие св. Николая Мирликийского
Житие на св. Николай Мирликийски от Пролога | Vita of St. Nicholas of Myra from the Synaxarion | Житие св. Николая Мирликийского, проложное
Житие на св. Онуфрий | Vita of St. Onouphrios | Житие св. Онуфрия
Житие на св. Павел Препрости | Vita of St. Paul the Simple | Житие св. Павла Препростого
Житие на св. Павел и Юлияния | Vita of Sts. Paul and Juliana | Житие св. Павла и Юлиянии
Житие на св. Пантелеймон | Vita of St. Panteleemon | Житие св. Пантелеймона
Житие на св. Пелагия | Vita of St. Pelagia the Harlot | Житие св. Пелагии
Житие на св. Петка Епиватска | Vita of St. Paraskeve of Epivates | Житие св. Параскевы Епиватской
Житие на св. Петка Римска | Vita of St. Paraskeve of Rome | Житие св. Параскевы Римской
Житие на св. Петка Търновска | Vita of St. Paraskeve of Tărnovo | Житие св. Параскевы Тырновской
Житие на св. Петка Търновска от патриарх Евтимий | Vita of St. Petka of Tǎrnovo by Euthymios of Tǎrnovo | Житие св. Петки Тырновской Евфимия Тырновского
Житие на св. Петър Александрийски | Vita of St. Peter of Alexandria | Житие св. Петра Александрийского
Житие на св. Петър Коришки | Vita of St. Peter of Korica | Житие св. Петра Коришкийского
Житие на св. Пионий | Vita of St. Pionios, presbyter of Smyrna | Житие св. Пиония
Житие на св. Пров, Тарах и Андроник | Vita of Sts. Probos, Tarachos and Andronikos | Житие св. Прова, Тараха и Андроника
Житие на св. Сава | Vita of St. Sava | Житие св. Савы
Житие на св. Савин | Vita of St. Sabinos the Egyptian | Житие св. Савина
Житие на св. Сергий и Вакх | Vita of Sts. Sergios and Bacchos | Житие св. Сергия и Вакха
Житие на св. Симеон Стълпник | Vita of St. Symeon the Stylite | Житие св. Симеона Столпника
Житие на св. Стефан Дечански | Vita of St. Stefan Dečanski | Житие св. Стефана Дечанского
Житие на св. Стефан Лазаревич | Vita of St. Stefan Lazarević | Житие св. Стефана Лазаревича
Житие на св. Стефан Нови | Vita of St. Stephen the Younger | Житие св. Стефана Новаго
Житие на св. Таисия | Vita of St. Taisia | Жтите св. Таисии
Житие на св. Текла | Vita of St. Thekla | Житие св. Феклы
Житие на св. Теодор Стратилат | Vita of St. Theodore Stratelates | Житие св. Феодора Стратилата
Житие на св. Теодор Тирон | Vita of St. Theodore Teron | Житие св. Феодора Тирона
Житие на св. Теодор, Константин, Теофил, Калист, Васой и дружината им | Vita of Sts. Theodor, Constantine, Theophilus, Callistus, Bassoius, and their associates | Житие св. Феодора, Константина, Феофила, Калиста, Васоя и и прочие с ними
Житие на св. Теодора Александрийска | Vita of St. Theodora of Alexandria | Житие св. Феодора Александрийского
Житие на св. Теотекн Антиохийски | Vita of St. Theoteknos | Житие св. Теотекно
Житие на св. Терентий, Африкан и Помпий | Vita of Sts. Terentios, Afrikanos, and Pompeos | Житие св. Терентия, Африкана и Помпия
Житие на св. Трифон | Vita of St. Tryphon | Житие св. Трифона
Житие на св. Трофим и Евкарпион | Vita of Sts. Trophimos and Eukarpion | Житие св. Трофима и Евкарпиона
Житие на св. Фока | Vita of St. Phokas | Житие св. Фоки
Житие на св. Харалампий | Vita of St. Charalampos | Житие св. Харлампия
Житие на св. Хрисогон и Анастасия | Vita of Sts. Chrysogonos and St. Anastasia | Житие св. Хрисогона и Анастасии
Житие на св. Юлияния | Vita of St. Juliana | Житие св. Юлиянии
Житие на св. Юстина | Vita of St. Justina | Житие св. Иустини
Житие на св. Яков Персийски | Vita of St. Jacob the Persian | Житие св. Якова Персийского
Житие на св. Яков черноризец | Vita of St. Jacob the Monk | Житие св. Якова черноризца
Житие на св. импeратрица Теофана | Vita of the Holy Empress Theophano | Житие св. императрицы Феофано
Житие на св. мъченици Акиндин и дружина | Vita of St. Akindynos and his companions | Житие св. Акиндина и дружина его
Житие на св. първомъченик Стефан | Vita of protomartyr Stephen | Житие св. Стефана
Житие на св. седем отрока от Ефес | Vita of the seven infants from Ephesus | Житие семи св. отроков Эфесских
Житие на седмете Ефески отрока | Vita of the seven holy infants from Ephesus | Житие Семь отроков Эфесских
За ангелите | About the Angels | О ангелах
За латинската ерес | About the Latin heresy | О латинской ереси
За образа на човека от Василий Велики | About the image of man of Basil the Great | О образе человека Василия Великого
Забрани към монасите | Prohibitions to the monks | Запрещения к иноком
Загребски летопис | Zagreb chronicle | Загребская летопись
Загребски родослов | Zagreb genealogy | Загребский родослов
Заклинание против зъбобол | Spell against toothache | Заклинание от зубной боли
Заповеди към иереите, 1 | Instructions priests, 1 | Указания священникам, 1
Заповеди към иереите, 2 | Instructions priests, 2 | Указания священникам, 2
Заповеди на 318-те отци за постенето | Rulings of the 318 Nicene fathers on fasting | Правила 318 отцов(Никейских) о посте
Заповеди на Йоан Златоуст за църковния закон | Regulations by John Chrysostom on church law | Поучения Иоанна Златоуста о церковном законе
Зодиак | Zodiac | Зодиак
Зодиак. За добрите и злите зодии | Zodiac. On good and evil signs | Зодиак. О добрых и злых знаках
Изборно евангелие | Aprakos Gospel | Апракос
Избрани псалми за празници | Selected psalms for holidays | Избранные псалмы на праздники
Имената на Богородица | The sacred names of the Theotokos | Имена Богородицы
Имената на ангелите | The sacred names of the Angels | Имена ангелов
Инципит на четенето за вторник на 27–та седмица след Петдесетница | Incipit of the lection for Tuesday of the 27th Week after Pentecost | Инципит чтения на вторник 27–ой недели после Пятидесетницы
Инципит на четенето за понеделник на 27–та седмица след Петдесетница | Incipit of the lection for Monday of the 27th Week after Pentecost | Инципит чтения на понеделник, 27–ой недели после Пятидесетницы
Инципит на четенето за сряда на 26-та седмица след Петдесетница | Incipit of the lection for Wednesday of the 26th Week after Pentecost | Инципит чтения на среду 26-й недели после Пятидесятницы
Инципити на химнографски текстове, Деяния на Апостолите 2: 1–11 | incipits of hymnographic texts, Acts of the Apostles 2: 1–11 | Инципиты гимнографических текстов, Деяния Апостолов 2: 1–11
Инципити на химнографски текстове, Послания на Апостолите. Евр. 1: 1–6 | Incipits of hymnographic texts, Epistles. H 1: 1–6 | Инципиты гимнографических текстов, Послания Апостолов. Евр. 1: 1–6
Инципити на химнографски текстове, Послания на Апостолите. Рим. 14: 19–23, 16: 25–27 | Incipits of hymnographic texts, Epistles. R 14: 19–23, 16: 25–27 | Инципиты гимнографических текстов, Послания Апостолов. Рим. 14: 19–23, 16: 25–27
Ирмоси на песни 8 и 9 от канона на осми глас | Heirmoi of odes 8 and 9 for the 8th mode | Ирмосы 8-й и 9-й песни на 8-ом гласе
Историки на Константин Преславски | Istoriki (Chronicle) of Constantine of Preslav | «Историйки» Константина Преславского
Историческа бележка за идването на турците | Historical description of the Turkish invasion | Историческое описание о турецком нашествии
Календар | Synaxarion | Синаксарь
Календар лунен | Lunar calendar | Лунный календарь
Календар с тропари и кондаци | Calendar with antiphons and kontakia | Календар с тропариями и кондаками
Календар с указания за евангелските четива за избрани празници и светци | Calendar with instructions to Gospel readings for selected holidays and saints | Календарь с инструкциями о евангельских чтениях для отдельных праздников и святых
Календарни таблици | Calendar tables | Календарные таблици
Калиграфски свитък | Calligraphic roll | Калиграфский свиток
Канон за Благовещение | Canon for Annunciation | Канон на Благовящение Пресвятой Богородицы
Канон за апостол Лука | Kanon for the Apostle Luke | Канон апостолу Луки
Канон за апостол Тома | Kanon for the Apostle Thomas | Канон апостолу Фоме
Канон за апостол Филип | Kanon for the Apostle Philip | Канон апостолу Филиппу
Канон за апостол Яков Алфеев | Kanon for the Apostle James, son of Alpheus | Канон св. Иакову Алфееву
Канон за апостол Яков, брат Господен | Kanon for the Apostle James Adelphotheos | Канон апостолу Иакову брату Господню
Канон за понеделник, пета песен на трети глас | Kanon for Monday, ode 5 for the 3rd mode | Канон на понедельник, пятая песня, 3-ий глас
Канон за понеделник, четвърта песен на трети глас, част | Kanon for Monday, ode 4 for the 3rd mode, fragment | Канон на понедельник, четвертая песня, 3-ий глас
Канон за пророк Йоил | Kanon for the prophet Joel | Канон пророку Иоилу
Канон за пророк Осия | Kanon for the prophet Osias | Канон пророку Осии
Канон за св. Аверкий | Kanon for St. Aberkios of Hierapolis | Канон св. Аверкию
Канон за св. Ананий | Kanon for St. Ananias | Канон св. Ананию
Канон за св. Андрей Критски | Kanon for St. Andrew of Crete | Канон св. Андрею Критскому
Канон за св. Андроник | Kanon for St. Andronikos | Канон св. Андронику
Канон за св. Артемий | Kanon for St. Artemios | Канон св. Артемию
Канон за св. Димитър | Canon of St. Demetrios of Thessalonike | Чудеса св. Дмитрия Солунского
Канон за св. Дионисий Ареопагит | Kanon for St. Dionysios the Areopagite | Канон св. Дионисию Ареопагиту
Канон за св. Евлампий и Евлампия | Kanon for Sts. Eulampios and Eulampia | Канон св. Евлампию и Евлампии
Канон за св. Евтимий Нови | Kanon for St. Euthymios the Younger | Канон св. Евфимию Новому
Канон за св. Иларион Велики | Kanon for St. Hilarion of Gaza | Канон св. Илариону Великому
Канон за св. Йеротей Атински | Kanon for St. Hierotheos of Athens | Канон св. Иерофею Афинскому
Канон за св. Карп и Папил | Kanon for Sts. Karpos and Papylos | Канон св. Карпу и Папилу
Канон за св. Козма Маюмски | Kanon for St. Kosmas the Hymnographer | Канон св. Козме Маюмскому
Канон за св. Лонгин | Kanon for St. Longinos | Канон св. Лонгину
Канон за св. Лукиан Презвитер Антиохийски | Kanon for St. Lucian of Antioch | Канон св. Лукиану пресвитеру Антиохийскому
Канон за св. Назарий, Гервасий, Келсий и Протасий | Kanon for Sts. Nazarios and companions | Канон св. Назарию, Гервасию, Келсию и Протасию
Канон за св. Никола, творение на Теофан | Canon for St. Nicholas by Theophanes | Канон св. Николая, творение Феофана
Канон за св. Отци на Седмия събор | Kanon for the Holy Fathers of the Seventh Ecumenical Councils | Канон св. Отцов Седьмого Вселенского собора
Канон за св. Пелагия | Kanon for St. Pelagia the Harlot | Канон св. Пелагие
Канон за св. Пров, Тарах и Андроник | Kanon for Sts. Probos, Tarachos and Andronikos | Канон св. Прову, Тараху и Андронику
Канон за св. Роман Сладкопевец | Kanon for St. Romanos the Melode | Канон св. Роману Сладкопевцу
Канон за св. Седем Ефески Отроци | Office for the Holy Seven Sleepers | Канон св. Седми Отрокам Ефеским
Канон за св. Сергий и Вакх | Kanon for Sts. Sergios and Bacchos | Канон св. Сергию и Вакху
Канон за св. Теофан Изповедник | Kanon for St. Theophanes the Confessor | Канон св. Феофану Исповеднику
Канон за св. Уар | Kanon for St. Ouaros | Канон св. Уару
Канон за св. Харитина | Kanon for St. Charitina | Канон св. Харитине
Канон за сряда сутрин, първа песен на трети глас | Kanon for Wednesday morning, first ode for the 3rd mode | Канон на среду утром, первая песня, 3-ий глас
Канон молебен за св. Иван Рилски | Kanon of intercession to St. John of Rila | Канон молебный св. Иоанну Рыльскому
Канон молебен към Богородица | Kanon in praise of the Theotokos | Канон молебный Богородице
Канон на Богородица Одигитрия | Canon for the Hodegetria | Канон на Прясвятой Богородицы Одигитрии
Канон на св. Сергий | Canon for St. Sergius | Канон св. Сергия
Канони, изпълнявани в събота | Kanons for Saturday | Каноны, которые поют в субботу
Каноник (чиновник) | Canonicon (Chinovnik) | Каноник (чиновник)
Кирилски числа и графични указания | Cyrillic numbers and graphic instructions for them | Кириллические цифры с разъяснениями о написании
Книга Йов с тълкувания от Юлиан, Ориген и Йоан Златоуст | The Book of Job with interpretations of Julian, Origen, and John Chrysostom | Книга Иова с толкованиями Юлиана, Оригена и Иоанна Златоуста
Коледник | Kalendologion | Калядник
Колофон | Colophon | Запис
Лекарственик | Medical prescriptions | Лечебник
Лекарственик (лечебни билки) | Popular pharmacotherapy (herbs) | Лечебник (травник)
Летопис кратък (Беляковски) | Short chronicle (of Beljakovo) | Летописец краткий (Беляковский)
Летопис кратък от Адам до Константин Велики | Short chronicle from Adam to Constantine the Great | Летописец краткий от Адама до Константина Великого
Летопис кратък от Адам до Мехмед Трети | Short chronicle from Adam to Mehmed the Third | Летописец краткий от Адама до Мехмеда Третьего
Летопис кратък от Адам до днешния ден | Short chronicle from Adam to the present day | Летописец краткий от Адама до наших дней
Летопис кратък, 1 | Short chronicle, 1 | Летописец краткий, 1
Летопис кратък, 2 | Short chronicle, 2 | Летописец краткий, 2
Летопис кратък, 3 | Short chronicle, 3 | Летописец краткий, 3
Летопис. От кога започна Молдавската земя | Chronicle. About the origin of Moldavia | Летопись. «Откуда есть пошла Молдавская земля»
Летопис. Списък на турските царе | Chronicle. List of Ottoman rulers | Летописец. Список турецких царей
Лития при земетръс | Procession against earthquake | Лития против землетресения
Лития против бездъждие | Procession against drought | Лития против бездождия
Литургически указания и инципити на химнографски текстове и новозаветни четива за подвижните празници през юли (26–31) | Liturgical directions and incipits of hymnographic texts and New testament lections for the immobile feasts in July (26–31) | Литургические указания и инципиты гимнографических текстов и новозаветных чтений на подвижние празники в июле (26–31)
Литургически указания и химнографски начала | Liturgical directions and hymnographic incipits | Литургические указания и гимнографические инципиты
Литургически указания, инципити на химнографски текстове и Апостолски четива от за подвижните празниците през август (1–29) | Liturgical directions, incipits of hymnographic texts and Apostolos lections for the immobile feasts in August (1–29) | Литургические указания, инципиты гимнографических текстов и Апостольские чтения на подвижные празники в августе (1–29)
Литургия на Йоан Златоуст | Liturgy of John Chrysostom | Литургия Иоанна Златоуста
Литургия на Преждеосвещените дарове | Liturgy of the Presanctified Gifts | Литургия Преждеосвещенных даров
Лунни и пасхални таблици | Lunar and solar tables | Лунные и пасхальные таблицы
Лунник | Lunary | Лунник
Лунник по 30-те дни на луната | Lunary for the thirty days of the month | Лунник на 30 дней лунных фаз
Лунник по месеци | Lunary according to the months | Лунник по месяцам
Месецослов | Menologion | Месяцеслов
Месецослов за цялата година | Menologion for the whole year | Месяцеслов на год
Месецослов с избрани празници и светци | Menologion with selected feasts and saints’ lives | Месяцеслов с избранными праздниками и святыми
Месецослов с избрани празници и светци с тропари, кондаци, стихири и слави | Menologion with selected feasts and saints’ lives with troparia, kontakia, stichera, and doxologies | Месяцеслов с избранными праздниками и святыми с тропарями, кондаками, стихирами и славами
Месецослов с тропари и кондаци | Synaxarion with troparia and kondakia | Месяцеслов с тропарами и кондаками
Молебен канон за св. Иван Рилски от Христаки Павлович | Kanon of intercession for St. John of Rila by Hristaki Pavlovič | Канон молебны св. Иоанну Рыльскому Христаки Павловича
Молебни канони | Prayer canons | Каноны молебные
Молебни канони за св. Иван Рилски | Kanons of intercession for St. John of Rila | Каноны молебные за св. Иоанна Рыльского
Молебни канони на св. Иван Рилски за осемте гласа | Kanons of intercession for St. John of Rila for the 8 modes | Каноны молебные за св. Иоанна Рыльского на 8-ых гласах
Молебни служби | Services of intercession | Службы молебные
Молитва в навечерието на Рождество на Йоан Кръстител | Prayer on the eve of the Nativity of St. John the Baptist | Молитва в повечерье на рождество Иоанна Крестителя
Молитва вечерна (пети антифон) | Prayer on the vesper (fifth antiphone) | Молитва вечерняя (пятый антифон)
Молитва вечерна (седми антифон) | Prayer on the vesper (seventh antiphone) | Молитва шестого часа (седмы антифон)
Молитва вечерна (шести антифон) | Prayer on the vesper (sixth antiphone) | Молитва шестого часа (шестый антифон)
Молитва вечерна отпустителна, 1 | Prayer for dismissal on the vesper, 1 | Вечерняя отпустительная молитва, 1
Молитва вечерна отпустителна, 2 | Prayer for dismissal on the vesper, 2 | Вечерняя отпустительная молитва, 2
Молитва встъпителна | Opening prayer | Вступительная молитва
Молитва за бабата (при раждане) | Prayer for the midwife (at childbirth) | Молитва о бабе (о родах)
Молитва за благославяне на квасен хляб | Prayer for blessing over the Artos | Молитва на благославление артоса
Молитва за бързо кръщение на дете при страх от смърт | Prayer for immediate baptism when a baby’s life is in danger | Молитва для быстрого крещения умирающего ребенка
Молитва за бързо кръщение при страх от смърт | Prayer for immediate baptism when life is in danger | Молитва для быстрого крещения умирающего
Молитва за водосвет | Prayer for the blessing of water | Молитва на водосвятие
Молитва за всякакъв случай | Prayer for every occasion | Молитва на разные случаи
Молитва за вторник вечер | Prayer for Tuesday evening | Молитва на вторник вечером
Молитва за жената и отрочето, 1 | Prayer for the mother and the child, 1 | Молитва о матери и о ребенке, 1
Молитва за жената и отрочето, 2 | Prayer for the mother and the child, 2 | Молитва о матери и о ребенке, 2
Молитва за изповед | Prayer of confession | Молитва перед исповедью
Молитва за начупване на квасен хляб | Prayer for breaking the Artos | Молитла на раздробление атроса
Молитва за неделя вечер | Prayer for Sunday evening | Молитва на воскресенье вечером
Молитва за освещаване на нов дом | Prayer for the sanctification of a new home | Молитва на освещение нового дома
Молитва за петък вечер | Prayer for Friday evening | Молитва на пятницу вечером
Молитва за покаяние | Prayer for repentance | Молитва покаянная
Молитва за понеделник вечер | Prayer for Monday evening | Молитва на понедельник вечером
Молитва за причестяване | Prayer before communion | Молитва ко Святому Причастию
Молитва за сряда вечер | Prayer for Wednesday evening | Молитва на среду вечером
Молитва за събота вечер, 1 | Prayer for Saturday evening, 1 | Молитва на субботу вечером, 1
Молитва за събота вечер, 2 | Prayer for Saturday evening, 2 | Молитва на субботу вечером, 2
Молитва за умиване на новопокръстен на 8-ия ден след кръщението | Prayer for the ablution of the neophyte on the 8th day after baptism | Молитва на омовение новокрещенного на 8 день по крещению
Молитва за четвъртък вечер | Prayer for Thursday evening | Молитва на четверг вечером
Молитва завършваща | Prayer for completion | Молитва завершительная
Молитва когато се ходи на риболов | Prayer for fishermen | Молитва о начале рыбной ловли
Молитва към Богородица | Prayer to the Theotokos | Молитва к Богородице
Молитва към Богородица от Акатиста | Prayer to the Theotokos from the Akathist Hymn | Молитва Богородице из Акафиста
Молитва към Богородица по икосите на Акатиста | Prayer to the Theotokos according to the oikoi of the Akathist Нymn | Молитва Богородице по икосам Акафиста
Молитва към Господ, Богородица, апостолите | Prayer to God, the Theothokos, and the Apostles | Молитва к Богу, Богородице, апостолов
Молитва към Исус Христос | Prayer to Jesus Christ | Молитва Иисусу Христу
Молитва към архангел Михаил | Prayer to the Archangel Michael | Молитва архангелу Михаилу
Молитва към св. Екатерина | Prayer to St. Catherine | Молитва к св. Екатерине
Молитва към св. Иван Рилски от Христаки Павлович | Prayer to St. John of Rila by Hristaki Pavlovič | Молитва св. Иоанна Рыльского Христаки Павловича
Молитва на Въскресение Христово | Prayer for the Easter office | Молитва на Воскресенье Христа
Молитва на Григорий архиепископ | Prayer of Gregory, Archbishop of Constantinople | Молитва Григория архиепископа Константинопольского
Молитва на Рождество Христово | Prayer for the Christmas office | Молитва на Рождество
Молитва на Цветница | Prayer for Palm Sunday | Молитва на Вербное Воскресение
Молитва на акатиста на св. Богородица | Prayer of the Akathist Hymn to the Theothokos | Молитва на акатиста св. Богородице
Молитва на бабата (бабина вода) | Prayer for the midwife (about water) | Молитва о бабе (бабья вода)
Молитва на жената в 40-ия ден след раждането на отроче, 1 | Prayer for women in the 40th day after childbirth, 1 | Молитва роженицы в 40-ом дне после родов, 1
Молитва на жената в 40-ия ден след раждането на отроче, 2 | Prayer for women in the 40th day after childbirth, 2 | Молитва роженицы в 40-ом дне после родов, 2
Молитва на жената за отрочето, 1 | Prayer of the mother for the child, 1 | Молитва матери о ребенке, 1
Молитва на жената за отрочето, 2 | Prayer of the mother for the child, 2 | Молитва матери о ребенке, 2
Молитва на изход души | Prayer for the separation of the soul from the body | Молитва на исход души
Молитва на изход души, 1 | Prayer for the separation of the soul from the body, 1 | Молитва на исход души, 1
Молитва на изход души, 2 | Prayer for the separation of the soul from the body, 2 | Молитва на исход души, 2
Молитва на св. Пионий | Prayer of St. Pionios | Молитва св. Пиония
Молитва на час трeти | Prayer on the third hour | Молитва третьего часа
Молитва на час шести (втори антифон) | Prayer on the sixt hour (second antiphone) | Молитва шестого часа (второй антифон)
Молитва на час шести (първи антифон) | Prayer on the sixth hour (first antiphone) | Молитва шестого часа (первый антифон)
Молитва на час шести (трети антифон) | Prayer on the sixt hour (third antiphone) | Молитва шестого часа (третий антифон)
Молитва над абортирала жена | Prayer for a woman who has miscarried | Молитва над женщиной, у которой случился аборт
Молитва над агне на Пасха | Prayer over a Paschal lamb | Молитва над пасхальным агненком
Молитва над върбови клонки на Цветница | Prayer over willow twigs on Palm Sunday | Молитва над ветками ивы на Вербную неделю
Молитва над грозде | Prayer over grapes | Молитва над виноградом
Молитва над житото в памет на светец, или на мъченик или на преподобен | Prayer over grain in memory of a saint or a martyr or a venerable saint | Молитва над житом в память святому или мученнику или преподобному
Молитва над месо на Пасха | Prayer over meat at Easter | Молитва над мясом на Пасху
Молитва над нов кладенец | Prayer over a new well | Молитва над новым колодцом
Молитва над ново вино, 1 | Prayer over new wine, 1 | Молитва над новым вином, 1
Молитва над осквернен кладенец | Prayer over a contaminated well | Молитва над оскверненным колодцом
Молитва над осквернен съд | Prayer over a polluted vessel | Молитва над оскверненным сосудом
Молитва над осквернена храна, 1 | Prayer over spoiled food, 1 | Молитва над оскверненной пищей, 1
Молитва над осквернена храна, 2 | Prayer over spoiled food, 2 | Молитва над оскверненной пищей, 2
Молитва над приношение за светци | Prayer for bringing gifts for a saint | Молитва над приношением для святых
Молитва над човек, ял осквернена храна | Prayer for a person who has eaten spoiled food | Молитва над человеком, который ел оскверненную пищу
Молитва от Йоан Дамаскин | Prayer of John of Damascus | Молитва Иоанна Дамаскина
Молитва от св. Петър против зъбна болка | Prayer of St. Peter against toothache | Молитва св. Петра против зубной боли
Молитва отпустителна за всяка клетва | Prayer of forgiveness for any sort of vow | Молитва отпустительная на всякую клетву
Молитва отпустителна над човек, дал обет да пости | Prayer of forgiveness for someone who has given a vow of fasting | Молитва отпустительная человеку, давшему обет поститься
Молитва преди построяване на нов дом | Prayer before building a new house | Молитва перед построением нового дома
Молитва преди четене | Prayer before reading | Молитва перед чтением
Молитва при тръгване на път | Prayer before traveling | Молитва перед отправлением в путь
Молитва против бегълци | Prayer against runaways | Молитва против беглецов
Молитва против бездъждие, 1 | Prayer against drought, 1 | Молитва продив бездождия, 1
Молитва против бездъждие, 2 | Prayer against drought, 2 | Молитва продив бездождия, 2
Молитва против болести на очите, 1 | Prayer against sore eyes, 1 | Молитва против болезней глаз, 1
Молитва против болести на очите, 2 | Prayer against sore eyes, 2 | Молитва против болезней глаз, 2
Молитва против бясно куче | Prayer against mad dogs | Молитва против бешенных собак
Молитва против бясно куче или вълк | Prayer against mad dogs or wolves | Молитва против бешенных собак и волков
Молитва против всякаква болест | Prayer against any illness | Молитва против любой болезни
Молитва против всякакво оскверняване | Prayer against any kind of contamination | Молитва против всякого осквернения
Молитва против голяма суша | Prayer against great drought | Молитва против сильной засухи
Молитва против запек на кон | Prayer against constipation in horses | Молитва против запора у коня
Молитва против запек на човек | Prayer against constipation in humans | Молитва против запора у человека
Молитва против запек на човек или кон | Prayer against constipation in humans or horses | Молитва против запора у человека или коня
Молитва против земетръс | Prayer against earthquake | Молитва против землетресения
Молитва против змия | Prayer against snakes | Молитва против змея
Молитва против зъбобол, 1 | Prayer against toothache, 1 | Молитва против зубной боли, 1
Молитва против зъбобол, 2 | Prayer against toothache, 2 | Молитва против зубной боли, 2
Молитва против кръвотечение | Prayer against bleeding | Молитва против кровотечения
Молитва против кръвотечение от носа или от устата | Prayer against bleeding from the nose or mouth | Молитва против кровотечения из носа и рта
Молитва против лош дъжд | Prayer against severe rain | Молитва против злого дождя
Молитва против страх | Prayer against fear | Молитва против страха
Молитва против тресавици | Prayer against fever | Молитва против лихорадки
Молитва против “дна”, 1 | Prayer against the illness called “dna”, 1 | Молитва против «дна», 1
Молитва против “дна”, 2 | Prayer against the illness called “dna”, 2 | Молитва против «дна», 2
Молитва против “дна”, 3 | Prayer against the illness called “dna”, 3 | Молитва против «дна», 3
Молитва против “наход” | Prayer against the illness called “naxod” | Молитва против «находа»
Молитва против “нежит” | Prayer against the illness called “nežit” | Молитва против «нежити»
Молитва утринна, 1 | Prayer on the matins, 1 | Утренняя молитва, 1
Молитва утринна, 2 | Prayer on the matins, 2 | Утренняя молитва, 2
Молитва утринна, 3 | Prayer on the matins, 3 | Утренняя молитва, 3
Молитва, неидентифицирана | Prayer, unidentified | Молитва, неатрибутирована
Молитви | Prayers | Молитвы
Молитви за вечернята | Prayers for vespers | Молитвы вечерни
Молитви за всеки ден | Praers for every day | Молитвы на каждый день
Молитви за дните от седмицата | Prayers for the days of the week | Молитвы на дни недели
Молитви за жена, която не може да роди | Prayers for women who deliver with difficulty | Молитвы женщины, которая не может разродиться
Молитви за пострижение на отроче | Prayers for the taking the vows by a child | Молитвы на пострижение ребенка
Молитви за утринната | Prayers for the morning service | Молитвы на утринной
Молитви на изход души. Молитва за опрощаване на грехове, 1 | Prayers for the separation of the soul from the body. Prayer for forgiveness of sin, 1 | Молитва на исход души. Молитва о прощении грехов, 1
Молитви на изход души. Молитва за опрощаване на грехове, 2 | Prayers for the separation of the soul from the body. Prayer for forgiveness of sin, 2 | Молитва на исход души. Молитва о прощении грехов, 2
Молитви на трети час | Prayers of the third hour | Молитвы на третий час
Молитви над бабина вода | Prayers over the midwife’s water | Молитвы над бабьей водой
Молитви над ново вино | Prayers for new wine | Молитвы над новым вином
Молитви над ново вино. Молитва над ново вино, 1 | Prayers for new wine. Prayer for new wine, 1 | Молитвы над новым вином. Молитва над новым вином, 1
Молитви над ново вино. Молитва над ново вино, 2 | Prayers for new wine. Prayer for new wine, 2 | Молитвы над новым вином. Молитва над новым вином, 2
Молитви над родилка на 40-тия ден | Prayers for women on the 40th day after childbirth | Молитва над роженицей на 40-ой день
Молитви над родилка на третия ден | Prayers for women on the 3rd day after childbirth | Молитва над роженицей на 3-й день
Молитви от светата литургия | Praeуrs for holy liturgy | Молитвы на святой литургии
Молитви отпустителни | Prayers of forgiveness | Молитвы отпустительные
Молитви преди сън | Prayers before getting sleep | Молитвы перед сном
Молитви против оскверняване | Prayers against desecration | Молитвы против осквернения
Молитви против чародейства и болести по хората и животните | Prayers against magic practices and illneses of men and animals | Молитвы против калдования и болезни человека и животных
Молитви различни "на всяка потреба" | Assorted prayers for various needs | Молитвы разные на всякую потребу
Молитви различни “на всяка потреба” | Prayers for various occasions | Молитвы на разные потребы
Молитви разрешителни, четени от архиерей или духовен отец | Prayers of absolution, read by an archpriest or spiritual father | Молитвы разрешительные, чтимые архиереем или духовным отцом
Молитви разрешителни, четени от архиерей или духовен отец. Молитва разрешителна, 1 | Prayers of absolution, read by an archpriest or spiritual father. Prayer of absolution, 1 | Молитвы разрешительные, чтимые архиереем или духовным отцом. Молитва разрешительная, 1
Молитви разрешителни, четени от архиерей или духовен отец. Молитва разрешителна, 2 | Prayers of absolution, read by an archpriest or spiritual father. Prayer of absolution, 2 | Молитвы разрешительные, чтимые архиереем или духовным отцом. Молитва разрешительная, 2
Мъдри мисли | Wise sayings | Мудрые мысли
Мъдри мисли. Премъдрост на Кирил Философ | Wise sayings. Wisdom of Cyril the Philosopher | Мудрые мысли. Премудрость Кирилла Философа
Мъчение и чудеса на св. Димитър Солунски | Martyrdom and miracles of St. Demetrios of Thessalonike | Мучение и чудеса св. Димитрия Солунского
Мъчение на апостол Андрей | Acts of the Apostle Andrew | Мучение апостола Андрея
Мъчение на апостол Матей | Acts of the Apostle Matthew | Мучение апостола Матфея
Мъчение на апостол Тома | Martyrdom of the Apostle Thomas | Мучение апостола Фомы
Мъчение на апостол Филип | Acts of the Apostle Phillip | Мучение апостола Филиппа
Мъчение на св. Артемий | Martyrdom of St. Artemios | Мучение св. Артемия
Мъчение на св. Георги | Martyrdom of St. George | Мучение св. Георгия
Мъчение на св. Димитър Солунски | Martyrdom of St. Demetrios of Thessalonike | Мучение св. Димитрия Солунского
Мъчение на св. Димитър Солунски, 2 | Martyrdom of St. Demetrios of Thessalonike, 2 | Мучение св. Димитрия Солунского, 2
Мъчение на св. Мина, Ермоген и Евграф | Martyrdom of the holy martyrs Menas, Hermogenes, and Eugraphus | Мучение св. Мины, Ермогена и Евграфа
Мъчение на св. Никита | Martyrdom of St. Niketas | Мучение св. Никиты
Мъчение на св. Феврония | Martyrdom of St. Fevronia | Мучение св. Февронии
Мъчение на св. мъченик Артемий от Йоан Дамаскин | Martyrdom of St. Artemios by John of Damascus | Мучение св. Артемия Иоанна Дамаскина
Мъчение на св. мъченик Уар от Симеон Метафраст | Martyrdom of St. Varus by Symeon Metaphrastes | Мучение св. Уара Симеона Метафраста
Мъчение на св. мъченици Акиндин и дружина | The martyrdom of St. Akindynos and his companions | Мучение св. Акиндина и дружина его
Надгробно слово за Мелетий Антиохийски от Григорий Нисийски | Funeral oration for Meletios of Antioch by Gregory of Nyssa | Надгробно слово за Мелетия Антиохийского Григория Нисийского
Написание за правата вяра | Interpretation of the true faith | Написание о правой вере
Неделна служба за шести глас от октоиха | Sunday service for six tone from the Octoechos | Воскресная служба на шестом гласе Октоиха
Неидентифициран текст | Unidentified text | Неидентифицированный текст
Неидентифициран текст (поучение, житие, разказ или др.) | Unidentified text (sermon, vita, story, parable, etc.) | Неидентифицированный текст (поучение, житие, повесть и д.т.)
Номоканон | Nomocanon | Номоканон
Номоканон епитимиен | Penitential nomocanon | Номоканон епитимийный
Номоканон епитимиен. Оглавления | Penitential nomocanon. Contents | Номоканон епитимийный. Содержание
Номоканон кратък | Nomocanon, short | Номоканон краткий
Номоканон, 1 | Nomocanon, 1 | Номоканон, 1
Номоканон, 2 | Nomocanon, 2 | Номоканон, 2
Номоканон, извлечение | Nomocanon, excerpt | Номоканон, фрагменты
Обръщение | Invocation | Обращение
Октоих | Octoechos | Октоих
Октоих възкресен | Sunday Octoechos | Октоих воскресный
Описание космографско, извлечение. За градината на Едем | Cosmographical description, excerpt. About the garden of Eden | Космография, фрагмент. Описание Рая
Описание на Светите места в Йерусалим | Description of the holy places in Jerusalem | Описание святых мест Иерусалима
Описание на магическа практика за изгубена вещ | Divination about how to find lost things | Ворожба на поиск потерянной вещи
Описание на магическа практика за изписване на букви върху хляб | Magic prescription by means of letters, written on loaves of bread | Описание ворожбы писанием букв на кусках хлеба
Описание на магическа практика за изписване на букви върху хляб срещу бяс, 1 | Magic prescription for healing rabies by means of letters, written on loaves of bread, 1 | Описание ворожбы от водобоязни (бешенства?) писанием букв на кусках хлеба, 1
Описание на магическа практика за изписване на букви върху хляб срещу бяс, 2 | Magic prescription for healing rabies by means of letters, written on loaves of bread, | Описание ворожбы от водобоязни (бешенства?) писанием букв на кусках хлеба, 2
Описание на магическа практика за лекуване на кръвотечение | Magic prescription by means of letters against bleeding | Описание ворожбы против кровотечения писанием букв
Описание на магическа практика за съдбата на болния | Divination about the fate of an ill person | Описание ворожбы о судьбе больного
Описание на магическа практика за усвояване на грамотност | Magic prescription for those who learn with difficulty | Описание ворожбы за имеющего трудности в учебе
Описание на небесния кръг | Description of the heavenly firmament | Описание круга небесного
Описание на обреди при умиращ | Description of rites for dying persons | Описание обрядов над умирающим
Отговори на Йоан Богослов към Филагрий | Responses of John the Theologian to Philagrios | Ответы Иоанна Богослова Филагрию
Откровение Варухово | Revelation of Baruch | Откровение Варухово
Откровение на Богородица за седемте гряха | Revelation of the Theotokos about the seven deadly sins | Откровение Богородицы о семи грехах
Откровение на Псевдо-Методий Патарски | Revelation of Pseudo-Methodios of Patara | Откровение Псевдо-Мефодия Патарского
Откровение на св. апостоли | Revelation of the holy Apostles | Откровение св. апостолов
Отпусти дневни през седмицата | Prayers of forgiveness for all days of week | Молитвы ые на каждый день недели
Отпусти за дните от седмицата | Dismissals for the days of the week | Отпусты на дни недели
Памет на отец Мелхиседек | Memory of Father Melchizede | Память отца Мелхиседека
Пандекти на Никон Черногорец | Pandectae of Nikon of the Black Mount | Пандекты Никона Черногорца
Паноплия догматики | Panoplia Dogmatica | Паноплии догматики
Параклис | Canon parakletikos | Канон параклитик
Параклис за всички дни и часове, творение на Андрей Критски | Canon parakletikos for all days and hours creation of Andrew of Crete | Параклис всех дней и часов, творение Андрея Критского
Параклис за св. Георги | Paracletic hymn for St. George | Параклис св. Георгию
Параклис за св. Димитър Солунски | Paracletic hymn for St. Demetrios of Thessalonike | Параклис св. Димитрию Солунскому
Параклис към нашия господ Иисус Христос | Canon parakletikos to our God Jesus Christ | Параклис к Господу нашему Иисусу
Параклис на Богородица | Paracletic hymn for the Theotokos | Параклис Богородице
Параклис на Йоан Предтеча | Canon parakletikos to John the Baptist | Параклис к Иоанна Крестителя
Параклис на Николай чудотворец | Canon parakletikos to the St Nicholas of Myra | Параклис Николая чудотворца
Параклис на ангела хранител | Canon parakletikos to the guardian angel | Параклис к ангела хранителя
Параклис на св. Богородица | Canon parakletikos for Theothokos | Параклис св. Богородицы
Параклитик | Octoechos Parakletike | Октоих параклитик
Патерик (извлечение) | Paterikon, excerpt | Патерик, фрагмент
Патерик Синайски, извлечение (13 текста) | Sinaiskij Paterikon, excerpts (13 texts) | Патерик Синайский, фрагменты (13 текстов)
Патерик Скитски (извлечение) | Skitskij Paterikon, excerpt | Патерик Синайский, фрагменты
Песни библейски (десет) | The Old Testament canticles (ten) | Библейские песни (десять)
Плач на славна Сърбия | Lament about glorious Serbia | Плач о славной Сербии
Повест за Акир Премъдри | Story about Ahikar the Wise | Повесть об Акире Премудром
Повест за Акир Премъдри, извлечение. Послание на Фараона до цар Синагрип | Story about Ahikar the Wise, excerpt. Pharaoh’s letter to king Sennacherib | Повесть об Акире Премудром. Послание фараона царю Синагрипу
Повест за Варлаам и Йоасаф | Barlaam and Josaphat | Повесть о Варлааме и Иоасафе
Повест за Варлаам и Йоасаф, извлечение | Barlaam and Josaphat, excerpt | Повесть о Варлааме и Иоасафе, фрагмент
Повест за Варлаам и Йоасаф. Притча за еднорога | Barlaam and Josaphat. Parable of the unicorn | Повесть о Варлааме и Иоасафе. Притча о единороге
Повест за Варлаам и Йоасаф. Притча за тримата приятели | Barlaam and Josaphat. Parable about the three friends | Повесть о Варлааме и Иоасафе. Притча о трех друзьях
Повест за Неврод и неговите синове | Story about Nimrod and his sons | Повесть о Невроде и эго сыновей
Повест за архистратиг Михаил, за чудесата му и за парамонаря Архип | Story about the Archangel Michael, his miracles and Archipos the paramonarios | Повесть об архистратизе Михаиле, о его чудеса и о парамонария Архипа
Повест за великото чудо | Story about the great miracle | Повесть о великом чуде
Повест за връщането на мощите на св. Иван Рилски от Търново в Рила | Story about returning the relics of St. John of Rila from Tǎrnovo to Rila | Повесть о возвращении мощей св. Иоанна Рыльского от Тырново в Рылу
Повест за избавлението на Константинопол от перси и варвари | Story about the deliverance of Constantinople from the Persians and barbarians | Повесть о спасении Константинополя от персов и варваров
Повест за пренасяне на мощите на св. Йоан Златоуст от Козма Веститор | Homily on the translation of the relics of St. John Chrysostom by Kosmas Vestitor | Повесть о перенесении мощей св. Иоанна Златоуста Космы Веститора
Повест за пренасянето на мощите на св. Иван Рилски | Story about the translation of the relics of St. John of Rila | Повесть о перенесении мощей св. Иоанна Рыльского
Повест за пренасянето на мощите на св. Иван Рилски от Средец в Търново | Story about translation of the relics of St. John of Rila from Sredec to Tǎrnovo | Повесть о перенесении мощей св. Иоанна Рыльского из Средеца в Тырново
Повест за пророк Йеремия | Story about the Prophet Jeremiah | Повесть о пророке Иеремии
Повест за пътуването на апостол Тома до Индия | Story about the voyage of the Apostle Thomas to India | Повесть о путешествии апостола Фомы в Индию
Повест и видения на някои православни жени | Story about the visions of certain orthodox women | Повесть о видениях некоторых православных женщин
Повест полезна за латините | A useful tale about the Latins | Повесть полезная о латинян
Показалец на правилата от Номоканона | Index of canons as contained in the Nomocanon | Указатель канонов в Номоканоне
Покайни молитви за всеки ден | Prayers for repentance for every day | Покайные молитвы на каждый день
Покаяние на Киприян | Cyprian’s penance | Покаяние Киприяна
Посвещение на царица Мария от Теофилакт Охридски | Dedication to Empress Mary by Theophylaktos, Archbishop of Ohrid | Посвящение царице Марии от Феофилакт Охридский
Послание за латинската ерес на Доминик Венетийски | Epistle of Dominicus of Venice about the Latin heresy | Послание о латинской ереси Доминика Венетийского
Послание на Михаил Константинополски до Петър Антиохийски за латинската ерес | Epistle of Michael of Constantinople to Peter of Antioch about the Latin heresy | Послание Михаила Константинопольского Петру Антиохийскому о латинской ереси
Послание на Петър Антиохийски до Доминик, архиепископ на Венетия | Epistle of Peter of Antiochto to Dominicus, Archbishop of Venice | Послание Петра Антиохийского Доменику, архиепископу Венеции
Послание на авва Мойсей до авва Пимен, от Патерика | Epistle of Father Moses to Father Pimen, from the Paterikon | Послание аввы Моисея авве Пимен, из петерика
Послания на Апостолите. 1 Иоан. 3: 18–22 | Epistles. 1J 3: 18–22 | Послания Апостолов. 1Ин. 3: 18–22
Послания на Апостолите. 1 Иоан. 3: 21–4: 11 | Epistles. 1 J 3: 21–4: 11 | Послания Апостолов. 1 Ин. 3: 21–4: 11
Послания на Апостолите. 1 Иоан. 4: 20–5: 16 | Epistles. 1 J 4: 20–5: 16 | Послания Апостолов. 1 Ин. 4: 20–5: 16
Послания на Апостолите. 1 Коринт. 15: 39-45 | Epistles. 1K 15: 39-45 | Послания Апостолов. 1 Коринт. 15: 39-45
Послания на Апостолите. 1 Тим. 1: 15-17 | Epistles. 1T 1: 15-17 | Послания Апостолов. 1 Тим. 1: 15-17
Послания на Апостолите. 1 Тим. 4: 8–16 | Epistles. 1T 4: 8–16 | Послания Апостолов. 1Тим. 4: 8–16
Послания на Апостолите. 1 Тим. 5: 22–23, 1 Тим. 5: 25, 6: 1–2 (?) | Epistles. 1T 5: 22–23, 1T 5: 25, 6: 1–2 (?) | Послания Апостолов. 1 Тим. 5: 22–23, 1 Тим. 5: 25, 6: 1–2 (?)
Послания на Апостолите. 1 Тим. 6: 17–21 | Epistles. 1T 6: 17–21 | Послания Апостолов. 1Тим. 6: 17–21
Послания на Апостолите. 2 Коринт. 4: 6-16 | Epistles. 2K 4: 6-16 | Послания Апостолов. 2 Коринт. 4: 6-16
Послания на Апостолите. 2 Коринт. 6: 16 - 7: 1 | Epistles. 2K 6: 16 - 7: 1 | Послания Апостолов. 2 Коринт. 6: 16 - 7: 1
Послания на Апостолите. 2 Коринт. 9: 6-11 | Epistles. 2K 9: 6-11 | Послания Апостолов. 2 Корнит. 9: 6-11
Послания на Апостолите. 2 Петр. 1: 10–19 | Epistles. 2P 1: 10–19 | Послания Апостолов. 2Пет. 1: 10–19
Послания на Апостолите. 2 Тим. 1–9 | Epistles. 2T 1–9 | Послания Апостолов. 2Тим. 1–9
Послания на Апостолите. 2 Тим. 2: 20–26 | Epistles. 2T 2: 20–26 | Послания Апостолов. 2Тим. 2: 20–26
Послания на Апостолите. 2 Тим. 3: 16–17, 4: 1–4 | Epistles. 2T 3: 16–17, 4: 1–4 | Послания Апостолов. 2Тим. 3: 16–17, 4: 1–4
Послания на Апостолите. 2 Тим. 4: 9–22 | Epistles. 2T 4: 9–22 | Послания Апостолов. 2Тим. 4: 9–22
Послания на Апостолите. Eф. 5: 8–19 | Epistles. E 5: 8–19 | Послания Апостолов. Eф. 5: 8–19
Послания на Апостолите. Гал. 4: 4-7 | Epistles. G 4: 4-7 | Послания Апостолов. Гал. 4: 4-7
Послания на Апостолите. Гал. 5: 22–26, 6: 1–2 | Epistles. G 5: 22–26, 6: 1–2 | Послания Апостолов. Гал. 5: 22–26, 6: 1–2
Послания на Апостолите. Евр. 12: 1-10 | Epistles. H 12: 1-10 | Послания Апостолов. Евр. 12: 1-10
Послания на Апостолите. Евр. 2: 11-18 | Epistles. H 2: 11-18 | Послания Апостолов. Евр. 2: 11-18
Послания на Апостолите. Евр. 3: 15–19 | Epistles. H 3: 15–19 | Послания Апостолов. Евр. 3: 15–19
Послания на Апостолите. Евр. 4: 1–13 | Epistles. H 4: 1–13 | Послания Апостолов. Евр. 4: 1–13
Послания на Апостолите. Евр. 5: 11–14, 5: 14–6: 8 | Epistles. H 5: 11–14, H 5: 14–6: 8 | Послания Апостолов. Евр. 5: 11–14, 5: 14–6: 8
Послания на Апостолите. Евр. 7: 18–25 | Epistles. H 7: 18–25 | Послания Апостолов. Евр. 7: 18–25
Послания на Апостолите. Евр. 7: 1–6 | Epistles. H 7: 1–6 | Послания Апостолов. Евр. 7: 1–6
Послания на Апостолите. Евр. 9: 9–10: 11 | Epistles. H 9: 9–10: 11 | Послания Апостолов. Евр. 9: 9–10: 11
Послания на Апостолите. Еф. 1: 16–23 | Epistles. E 1: 16–23 | Послания Апостолов. Еф. 1: 16–23
Послания на Апостолите. Еф. 1: 3–12 | Epistles. E 1: 3–12 | Послания Апостолов. Еф. 1: 3–12
Послания на Апостолите. Еф. 2: 11–13 | Epistles. E 2: 11–13 | Послания Апостолов. Еф. 2: 11–13
Послания на Апостолите. Еф. 5: 6 | Epistles. E 5: 6 | Послания Апостолов. Еф. 5: 6
Послания на Апостолите. Еф. 5: 8-20 | Epistles. E 5: 8-20 | Послания Апостолов. Еф. 5: 8-20
Послания на Апостолите. Еф. 6: 10–17 | Epistles. E 6: 10–17 | Послания Апостолов. Еф. 6: 10–17
Послания на Апостолите. Иуд. 1: 16–25 | Epistles. Jud 1: 16–25 | Послания Апостолов. Иуд. 1: 16–25
Послания на Апостолите. Кол. 1: 12–18 | Epistles. Kol 1: 12–18 | Послания Апостолов. Кол. 1: 12–18
Послания на Апостолите. Кол. 3: 4–11 | Epistles. Kol 3: 4–11 | Послания Апостолов. Кол. 3: 4–11
Послания на Апостолите. Рим. 11: 3–?? | Epistles. R 11: 3–?? | Послания Апостолов. Рим. 11: 3–??
Послания на Апостолите. Рим. 12: 1 - 3: 1 | Epistles. R 12: 1 - 3: 1 | Послания Апостолов. Рим. 12: 1 - 3: 1
Послания на Апостолите. Рим. 13: 11–14: 4 | Epistles. R 13: 11–14: 4 | Послания Апостолов. Рим. 13: 11–14: 4
Послания на Апостолите. Рим. 1: 18–24 | Epistles. R 1: 18–24 | Послания Апостолов. Рим. 1: 18–24
Послания на Апостолите. Рим. 1: 1–17 | Epistles. R 1: 1–17 | Послания Апостолов.Рим. 1: 1–17
Послания на Апостолите. Рим. 1: 28–2: 9 | Epistles. R 1: 28–2: 9 | Послания Апостолов. Рим. 1: 28–2: 9
Послания на Апостолите. Рим. 2: 10–16 | Epistles. R 2: 10–16 | Послания Апостолов. Рим. 2: 10–16
Послания на Апостолите. Рим. 2: 14–21 | Epistles. R 2: 14–21 | Послания Апостолов. Рим. 2: 14–21
Послания на Апостолите. Рим. 3: 19–26 | Epistles. R 3: 19–26 | Послания Апостолов. Рим. 3: 19–26
Послания на Апостолите. Рим. 3: 7–18 | Epistles. R 3: 7–18 | Послания Апостолов. Рим. 3: 7–18
Послания на Апостолите. Рим. 4: 13–25 | Epistles. R 4: 13–25 | Послания Апостолов. Рим. 4: 13–25
Послания на Апостолите. Рим. 4: 4–12 | Epistles. R 4: 4–12 | Послания Апостолов. Рим. 4: 4–12
Послания на Апостолите. Рим. 5: 10–16 | Epistles. R 5: 10–16 | Послания Апостолов. Рим. 5: 10–16
Послания на Апостолите. Рим. 5: 17–6: 2 | Epistles. R 5: 17–6: 2 | Послания Апостолов. Рим. 5: 17–6: 2
Послания на Апостолите. Рим. 5: 20 | Epistles. R 5: 20 | Послания Апостолов. Рим. 5: 20
Послания на Апостолите. Рим. 7: 1–7 | Epistles. R 7: 1–7 | Послания Апостолов. Рим. 7: 1–7
Послания на Апостолите. Рим. 7: 6–7 | Epistles. R 7: 6–7 | Послания Апостолов. Рим. 7: 6–7
Послания на Апостолите. Тит 1: 4–5, 3: 1–2, 12–15 | Epistles. Tt 1: 4–5, 3: 1–2, 12–15 | Послания Апостолов. Тит 1: 4–5, 3: 1–2, 12–15
Послания на Апостолите. Тит 1: 5–16, 2: 1 | Epistles. Tt 1: 5–16, 2: 1 | Послания Апостолов. Тит. 1: 5–16, 2: 1
Послания на Апостолите. Тит 1: 5–16, 2: 1–10 | Epistles. Tt 1: 5–16, 2: 1–10 | Послания Апостолов. Тит. 1: 5–16, 2: 1–10
Послания на Апостолите. Тит 2: 11-15, 3: 1-7 | Epistles. Tt 2: 11-15, 3: 1-7 | Послания Апостолов. Тит 2: 11-15, 3: 1-7
Послания на Апостолите. Як. 5: 16 | Epistles. Jc 5: 16 | Послания Апостолов. Иак. 5: 16
Последование молебно за болен | Supplicatory kanon for the sick | Моление для тяжелобольных
Последование молебно за изгонване на магия и уроки от човек | Supplicatory kanon for expelling spells and the evil eye from a person | Моление для изгнание из человека магии и сглаза
Последование молитвено над дом или място за изгонване на магия и зли уроки | Supplicatory kanon for expelling from a house or other place spells and the evil eye | Моление для изгнание магии и сглаза из дома или места
Послесловие и похвала за цар Иван Александър | Afterword and ecnomium to Tsar Ivan Alexander | Послесловие и похвала Царя Ивана Александра
Послесловие и похвала на цар Йоан Александър | Epilogue and enkomion for Tsar John Alexander | Послание и похвала царю Ивану Александру
Поучение върху Мт 26: 42 “Ако е възможно да ме отмине тази чаша” от Йоан Златоуст | Sermon on Mt 26: 42 “If this cup cannot pass away from Me” by John Chrysostom | Поучение Иоанна Златоуста на «Да минует меня чаша сея» Мф 26: 42
Поучение върху казаното от пророк Даниил | Sermon on the prophet Daniel’s words | Поучение о пророчестве Даниила
Поучение върху казаното от пророк Исая от Йоан Златоуст. Разказ за кръвосмешението | Sermon on a locus from Isaiah by John Chrysostom. Story about incest | Поучение Иоанна Златоуста на пророка Исайю. Рассказ о кровосмешении
Поучение да не се надявате на своята праведност, а да се боим от смъртта | Sermon preaching not to rely on one’s own righteousness, but to have fear of death | Поучение о том, что нельзя надеяться на свою праведность, но бояться смерти
Поучение за Богородичен празник, неидентифицирано | Sermon for a feast of the Theotokos, unidentified | Поучение на Богородичный праздник, неатрибутировано
Поучение за Второ пришествие и страшния съд от Ефрем Сирин | Sermon on the Second Coming and the Last Judgement by Ephrem the Syrian | Слово Ефрема Сирина о втором пришествии и Страшном Суде
Поучение за Второ пришествие от Григорий Нови | Sermon on the Second Coming by Gregory the New | Слово о Втором пришествии Григория Нового
Поучение за Второ пришествие от Дамаскин Студит | Prophecy about the second coming by Damaskenos Stoudites | Поучение о Второго пришествии Дамаскина Студита
Поучение за Второ пришествие от Йоан Златоуст | Sermon on the Second Coming by John Chrysostom | Слово Иоанна Златоуста о втором пришествии
Поучение за Второ пришествие, неидентифицирано | Sermon on the Second Coming, unidentified | Слово о втором пришествии, неидентифицированно
Поучение за Йов | Sermon about Job | Поучение о Иове
Поучение за Неделя православна | Sermon on the Sunday of Orthodoxy | Поучение на Православную неделю
Поучение за Пасха | Sermon for Pascha | Поучение на Пасху
Поучение за Пасха. Върху Евангелие от Йоан | Sermon for Pascha. On the Gospel according to John | Поучение на Пасху. На Евангелия от Иоанна
Поучение за Рождество на св. Йоан Кръстител | Sermon on the birth of St. John the Baptist | Слово на рождество св. Иоанна Крестителя
Поучение за Страшния съд от Василий Велики | Sermon about the Last Judgement by Basil the Great | Поучение о Страшном суде Василия Великого
Поучение за Страшния съд от Йоан Златоуст | Sermon on the Last Judgement by John Chrysostom | Слово Иоанна Златоуста о Страшном Суде
Поучение за апостол Петър и Симон влъхва | Sermon about Peter the Apostle and Simon the Magician | Поучение об апостоле Петре и о волхве Симоне
Поучение за аскетическия живот от Василий Велики, 1 | Sermon about the ascetic life by Basil the Great, 1 | Поучиние Василия Великого о монашеской жизни, 1
Поучение за аскетическия живот от Василий Велики, 2 | Sermon about the ascetic life by Basil the Great, 2 | Поучиние Василия Великого о монашеской жизни, 2
Поучение за аскетическия живот, компилация | Sermon about the ascetic life, compilation | Поучиние о монашеской жизни, компиляция
Поучение за бедния Лазар | Sermon about the Lazarus the pauper | Поучение о бедном Лазаре
Поучение за богатите и бедните, които са починали | Sermon about rich and poor deceased people | Поучение о смерти богатого и бедного
Поучение за богоугодните мъже и жени | Sermon about godly men and women | Поучение для богоугодных мужчин и женщин
Поучение за бъбривите | Sermon against loquacious persons | Поучение против болтунов
Поучение за бързопреминаващия живот и за бъдещия съд на отец Ефрем | Sermon by Father Ephrem on the transience of life and on the Last Judgment | Получение отца Ефрема о быстротечности жизни сей и о Последнем Суде
Поучение за вечната мъка | Sermon about the eternal torments | Слово о вечной муке
Поучение за всяка неделя от Йоан Златоуст | Sermon for every Sunday by John Chrysostom | Слово Воскресное Иоанна Златоуста
Поучение за вярата от Василий Велики | Sermon about the faith by Basil the Great | Поучиние Василия Великого о вере
Поучение за гнева от Григорий Богослов | Sermon about anger by Gregory the Theologian | Поучение о гневе св. Григория Богослова
Поучение за двора, змията и суетата | Sermon about the yard, the serpentю and vanity | Поучение о дворе, змие и суете
Поучение за десетте Божи заповеди | Sermon on the Ten Commandments | Поучение о Заповедях Божиих
Поучение за десетте деви | Sermon on the ten virgins | Поучение о десяти девах
Поучение за добрите жени | Sermon about good women | Поучение о добрых женах
Поучение за добрите жени от Йоан Златоуст | Sermon about good women by John Chrysostom | Поучение о добрых женах Иоанна Златоуста
Поучение за духовното усъвършенстване, 1 | Sermon about the spiritual perfection, 1 | Поучение о духовном совершенствовании, 1
Поучение за духовното усъвършенстване, 2 | Sermon about the spiritual perfection, 2 | Поучение о духовном совершенствовании, 2
Поучение за душата и тялото | Sermon on the soul and the body | Поучение о души и теле
Поучение за душевната и телесна чистота | Sermon on the purity of soul and body | Поучение о душевной и телесной чистоте
Поучение за душевната красота от Йоан Златоуст, извадка | Sermon for the spiritual beaty by John Chrysostom | Слово о духовной красоты Иоанна Златоуста, фрагмент
Поучение за душевните разбори | Sermon on sin and forgiveness | Поучение о прощении грехов
Поучение за душевните разбори от Йоан Златоуст | John Chrysostom’s Sermon on sin and forgiveness | Поучение Иоанна Златоуста о прощении грехов
Поучение за душевното покаяние | Sermon on the penance of the soul | Поучение о душевном покаянии
Поучение за жените (неидентифицирано) | Sermon on women (unidentified) | Слово о женах, неатрибутировано
Поучение за жените-магьосници | Sermon on women who are magicians | Слово о женах колдуньях
Поучение за жените-магьосници, самовили и бродници | Sermon on women who are magicians, fairies and sorcerers | Слово о женах колдуньях, ворожеях и чародеях
Поучение за женската любов от Йоан Златоуст | Sermon on women’s love by John Chrysostom | Слово о женской любви Иоанна Златоуста
Поучение за злите жени | Sermon against evil women | Слово о злых женах
Поучение за злите жени от Изидор | Sermon against evil women, by Isidore | Слово о злых женах Исидора
Поучение за злите жени от Йоан Златоуст | Sermon against evil women, by John Chrysostom | Слово о злых женах Иоанна Златоуста
Поучение за изсъхналата смоковница от Йоан Златоуст | Sermon about the barren fig tree by John Chrysostom | Поучение Иоанна Златоуста о засохшей смоковнице
Поучение за имащите власт | Sermon for those in power | Поучение для власть имущих
Поучение за кръстените и некръстените младенци | About the burial of baptised and unbaptised children | Поучение о крещении и некрещении младенцев
Поучение за личната жена и за женитбата | Sermon on the beautiful woman and on marriage | Поучение о красивых женщинах и о жениьтьбе
Поучение за лукавите помисли от Ефрем Сирин | Sermon for the cunning thoughts | Слово о лукавых мыслей Ефрема Сирина
Поучение за любовта към ближните от Антиохий | Sermon about loving one’s fellow men by Antiochus | Поучение Антиохия о любви к ближнему
Поучение за магьосници, самовили и бродници за омагьосването и баенето | Sermon on magicians, fairies, wizards, on divination and sorcery | Поучение о ворожеях, колдунах, чародеях, о гаданиях и волшебстве
Поучение за магьосниците, събрано от различни книги | Sermon against magicians, compiled from various books | Слово против волшебства, извлечено из различных книг
Поучение за милостинята | Sermon about charity | Поучение о милостыне
Поучение за милостинята и Божието въздаяние | Sermon about charity and God’s grace | Поучение о милостыне и Божественном Воздаянии
Поучение за милостинята и за поста | Sermon on almsgiving and fasting | Поучение о милостыне и посте
Поучение за милостинята от Йоан Златоуст | Sermon on charity by John Chrysostom | Поучение Иоанна Златоуста о милостыне
Поучение за митарствата и вечната мъка | Sermon about ordeals and eternal torments | Поучение о мытарствах и вечной муке
Поучение за молитвата от Теодор Студит | Sermon on the prayer by Theodore Stoudites | Поучение о молитве Феодора Студита
Поучение за моми и жени | Sermon for girls and women | Поучение для девушек и женщин
Поучение за монашеския живот | Sermon on the monastic life | Поучение о монашеской жизни
Поучение за мъдростта, за богатството и за милостинята | Sermon about wisdom, wealth and charity | Слово о мудрости, богатства и милостыни
Поучение за нашите ненавистници от Йоан Златоуст | Sermon about our detesters by John Chrysostom | Поучение Иоанна Златоуста о ненавидящих нас
Поучение за небесното царство | Sermon about the Kingdom of Heaven | Поучение о небесном царстве
Поучение за непритежанието | Sermon about unownership | Поучение о нестяжании
Поучение за обущаря от Йоан Златоуст | Sermon about the shoemaker by John Crysostom | Поучение Иоанна Златоуста о сапожнике
Поучение за оздравелия в църквата “Св. Апостоли” | Sermon on the person who was healed in the church of the Holy Apostles | Поучение на исцеление в церкви св. апостолов
Поучение за онези, които ядат хляб на трапезата, от Патерика | Sermon about those, who eat their bread at the table, from the Paterikon | Поучение о тех, кто ест хлеб на трапезе, из Петерика
Поучение за осемте духовни порока от Нил Синайски | Sermon on the eight spiritual vices by Neilos of Sinai | Поучение Нила Синайского о восьми духовных пороках
Поучение за осъждането, клеветата, празнословието, досадата и присмеха | Sermon on condemnation, defamation, loquaciousness, vexation and ridiculing | Поучение о осуждении, клевете, празднословии, раздражении и осмеянии
Поучение за отделянето на душата от тялото от Теофил Александрийски | Sermon by Theophilos of Alexandria on the separation of the soul from the body | Поучение Феофила Александрийского разлучение души от тела
Поучение за отделянето на душата от тялото от Теофил Александрийски, 2 | Sermon by Theophilos of Alexandria on the separation of the soul from the body, 2 | Поучение Феофила Александрийского разлучение души от тела, 2
Поучение за петото кръщение от Григорий Богослов | Sermon about the fifth baptism by Gregory the Theologian | Поучение Грегория Богослова о пятом крещении
Поучение за покаянието | Sermon on penance | Поучение о покоянии
Поучение за покаянието (неидентифицирано) | Sermon on penance (unidentified) | Поучение о покоянии, неатрибутировано
Поучение за покаянието и милостинята според казаното от 318 църковни отци | Sermon on penance and almsgiving according to the rulings of the 318 Nicene fathers | Поучение о покаянии и милостыне по правилам 318 отцов (Никейских)
Поучение за покаянието на св. Йоан Златоуст | Sermon on penance by St.John Chrysostom | Слово о покаянии св. Иоанна Златоуста
Поучение за покаянието от Ефрем Сирин | Sermon on penance by Ephrem the Syrian | Слово о покаянии Ефрема Сирина
Поучение за ползата да се чете за мъчението и чудесата на св. Димитър Солунски | Sermon on the benefits of reading the martyrion and miracles of St. Demetrios of Thessalonike | слово о пользе почитания мученичества и чудес св. Димитрия Солунского
Поучение за ползата от празнуването на светците и мъчениците | Sermon on the benefits of celebrating saints’ and martyrs’ feasts | Слово о пользе празднования дней святых и мучеников
Поучение за посещаването на боледуващи | Sermon on visiting the sick | Слово о посещении болящих
Поучение за последните времена и покаянието от Йоан Златоуст | Sermon by John Chrysostom concerning the last times and penance | Слово Иоанна Златоуста о последних временах и покаянии
Поучение за прекрасния Йосиф от Ефрем Сирин | Sermon about the handsome Joseph by Ephrem the Syrian | Слово Ефрема Сирина о Прекрасном Иосифе
Поучение за премъдростта | Sermon about great wisdom | Поучение о премудрости
Поучение за преселението на душите | Sermon about the transmigration of souls | Поучение о преселении душ
Поучение за преходността на човешкия живот от Василий Велики | Sermon about the transience of human life by Basil the Great | Слово Василия Великого о мимолетности жизни сей (человеческой)
Поучение за пророк Илия | Sermon about the Prophet Elijah | Поучение о пророке Илии
Поучение за разделянето на душата от тялото | Sermon on the separation of the soul from the body | Слово на разлучение души от дела
Поучение за самовилите, бродниците и магьосниците | Sermon against fairies, wizards, magicians and sorcerers | Слово против колдовства, чародейства и волшебства
Поучение за светата литургия от отец Ефрем | Interpretation of the holy liturgy by father Ephrem | Слово о святой литургии отца Ефрема
Поучение за светите събори | Sermon about church councils | Слово о святых соборах
Поучение за светия образ на нашия Господ Исус Христос | Sermon about the holy image of our Lord Jesus Christ | Слово о святом образе Господа нашего Иисуса Христа
Поучение за свещениците от Йоан Златоуст | Sermon concerning priests by John Chrysostom | Слово Иоанна Златоуста о священниках
Поучение за силата на Йосиф | Sermon on Joseph’s strength | Поучение о силе Йосифа
Поучение за смирението | On humility | Слово о смирении (…?)
Поучение за смъртта | Sermon on death | Слово о смерти
Поучение за смъртта и греха, извадка | Sermon for the dead and the sin, fragment | Слово о смерти и греха, фрагмент
Поучение за смъртта на праведния | Sermon about the death of the righteous man | Слово осмерти праведника
Поучение за спасението на душата | Sermon on the salvation of the soul | Слово о спасении души
Поучение за спасилия се от болест с милостиня | Sermon about the man who cured himself by means of almsgiving | Слово о спасении от болезней с помощью милостыни
Поучение за страноприемството от Григорий, папа Римски | Sermon on the hospitality to strangers by Pope Gregory | Слово о страннопреемстве Григория папы Римского
Поучение за страха от Бога | Sermon about the fear of God | Слово о страхе Божьем
Поучение за страшния съд | Sermon about the Last Judgement | Слово о Страшном Суде
Поучение за суетния живот | Sermon about the vanity of life | Слово о суете мирской
Поучение за тачене на празниците | Sermon on the need to celebrate the feasts | Слово о необходимости (?) праздников
Поучение за тези, които врачуват и баят | Sermon on those who mumble incantations and tell fortunes | Слово о знахарях и предсказателях
Поучение за телесната смърт | Sermon about bodily death | Поучение о телесной смерти
Поучение за това как да тръгнеш по пътя на Бога | Sermon about how to begin to follow the way of God | Поучение о том, как пойти Божьим путем
Поучение за това, че е недостойно да се излиза от църква преди края на службата | Sermon against leaving the church building before the end of the liturgy | Слово о том, что не подобает уходить из церкви до окончания службы
Поучение за този свят и за страшния съд | Sermon about this world and the Last Judgment | Слово об этом свете и о Страшном Суде
Поучение за украсата на девиците и жените | Sermon about the adornment of virgins and women | Слово об украшениях девушек и женщин
Поучение за умилението | Sermon on tenderness | Слово об умилении
Поучение за утешението на монаха | Sermon about the consolation of a monk | Слово о утешении монаха
Поучение за християните | Sermon for Christians | Поучение для християн
Поучение за християнската вяра според казаното от 318 църковни отци в Никея | Interpretation of the Orthodox faith according to the rulings of the 318 Nicene fathers | Слово о христианской вере по постановлениям 318 отцов Никейских (по постановлениям Никейского собора ?)
Поучение за християнското житие | Sermon on Christian Life | Слово о христианской жизни
Поучение за царете | Sermon about kings | Поучение о царях
Поучение за царството на Антихриста | Story about the kingdom of the Antichrist | Поучение о царстве антихриста
Поучение за четенето на книги от Изборника | Sermon about how to read books from the Izbornik | Поучение како читать Изборник
Поучение за четенето на книги от Йоан Златоуст | Sermon about how to read books, by John Chrysostom | Поучение како читать Иоанна Златоуста
Поучение и предписания към монасите | Sermon and precepts for monks | Поучение и предписание монахам
Поучение как да бъдат учени духовните чада | Sermon about how to teach spiritual children | Поучение како образовывать духовных чад
Поучение как да се слави светата Троица | Sermon about how to glorify the Holy Trinity | Поучение како славити Пресвятую Троицу
Поучение как да се стои в църква | Sermon about how to behave in church | Поучение как в церкви стоять
Поучение към иереите | Sermon for priests | Поучение священникам
Поучение към йереите от Василий Велики | Sermon for priests by Basil the Great | Поучение иереям Василия Великого
Поучение към князете и царете да не се опиват с вино | Sermon for kings and princes not to get drunk with wine | Поучение царям и князьям да не упиваются вином
Поучение към монасите | Sermon for monks | Поучение монахам
Поучение към новобрачни | Sermon to the newly married | Поучение новобрачным
Поучение към онези, които казват, че няма ад от Йоан Златоуст | Sermon for those who say that Hell does not exist, by John Chrysostom | Поучение Иоанна Златоуста тем, кто говорит, что ада нет
Поучение към царете, князете, владиците, поповете и всички хора да не се опиват с вино | Sermon for kings, princes, bishops, priests, and all other people not to get drunk with wine | Поучение царям, князьям, епископам, священникам и всем людям да не упиваются вином
Поучение на Исус Христос към Апостолите | Sermon of Jesus Christ to his Apostles | Поучение Иисуса Христа апостолам
Поучение на Йоан Богослов за кесара | Sermon of John the Theologian about the Emperor | Поучение Иоанна Богослова о кесаре
Поучение на Йоан Богослов преди започване на нова седмица | Sermon of John the Theologian before the beginning of a new week | Поучение Иоанна Богослова на начало новой седмицы
Поучение на Христофор Александрийски | Sermon of Christopher of Alexandria | Поучение Христофора Александрийского
Поучение на апостол Павел върху апостолските деяния, 1 | Sermon of Paul the Apostle from Acts, 1 | Поучение апостола Павла от Апостольских деяний, 1
Поучение на апостол Павел върху апостолските деяния, 2 | Sermon of Paul the Apostle from Acts, 2 | Поучение апостола Павла от Апостольских деяний, 2
Поучение на апостол Павел за смирението | Sermon of Paul the Apostle on humility | Поучение апостола Павла о смирении
Поучение на баща към сина си (Поучение на Спанеас) | Instructions of a father to his son (Spaneas) | Поучение отца сыну (Поучение Спанеаса)
Поучение на баща към сина си от Изборника | A father’s exhortation to his son from the Izbornik | Поучение отца сыну из Изборника
Поучение на отец Исая към отец Макарий, от Патерика | Instructions of Father Isaiah to Father Makarios, from the Paterikon | Поучение отца Исаии отцу Макарию, от Патерика
Поучение на отец Пимен за покаянието, от Патерика | Sermon on Penance by father Pimen, from the Paterikon | Поучение отца Пимена о покаянии от Патерика
Поучение на светите отци да не обиждаме вдовици и сираци | Sermon of the holy fathers not to insult widows and orphans | Поучение святых отцов да не обижают вдовы и сироты
Поучение от Йоан Златоуст, неидентифицирано | Sermon by John Chrysostom, unidentified | Поучение Иоанна Златоуста, неидентифицирано
Поучение от Максим Изповедник | Sermon by Maximus the Confessor | Слово Максима Исповедника
Поучение от Максим Изповедник, извлечение | Sermon by Maximos the Confessor, excerpt | Поучение максима исповедника, фрагмент
Поучение от Теодор Студит | Sermon by Theodore of Stoudios | Поучение Феодора Студита
Поучение от авва Амон, фрагмент | Sermon by Father Amon, fragment | Поучение аввы Амона, фрагмент
Поучение по реда на азбуката. За изкуплението | Sermon in alphabetic order. About redemption | Поучение в алфавитном порядке. Об искуплении
Поучение по реда на азбуката. За покаянието | Sermon in alphabetic order. About repentence | Поучение в алфавитном порядке. О покаянии
Поучение по реда на азбуката. За умилението | Sermon in alphabetic order. About tenderness | Поучение в алфавитном порядке. Об умилении
Поучение преди причастие от Климент Охридски | Sermon before receiving holy communion by Clement of Ohrid | Поучение перед причастием Климента Охридского
Поучение против враждата | Sermon against hostility | Поучение против вражды
Поучение против вярващите в магии | Sermon against those believing in magic | Поучение против верований в колдовство
Поучение против евреите | Sermon against the Jews | Поучение против евреев
Поучение против езическите вярвания | Sermon against pagan beliefs | Поучение против языческих верований
Поучение против езическите и юдейските обичаи | Sermon against pagan and Jewish customs | Поучение против иудейских и языческих обычаев
Поучение против езическите празници | Sermon against pagan festivities | Поучение против языческих праздников
Поучение против магьосници | Sermon against magicians | Поучение против колдовтсва
Поучение против месалианите от Йоан Дамаскин | Sermon against the Messalians by John of Damascus | Поучение Иоанна Дамаскина на месалиан
Поучение против новатианите от Григорий Богослов | Sermon against the Novatians by Gregory the Theologian | Поучение Грегория Богослова на новатиан
Поучение против пиянството | Sermon against drunkenness | Поучение против пьянства
Поучение против преяждането | Sermon against gluttony | Поучение против переядания (обжорства ?)
Поучение против самовили | Sermon against fairies | Поучение против вил
Поучение срещу крадците и сребролюбците | Sermon against thieves and avaricious people | Поучение против воровства и сребролюбия
Поучение срещу латинската ерес | Sermon against the Latin heresy | Поучение против латинской ереси
Поучение срещу магиосник | Sermon against a magician | Поучение против мага
Поучение срещу мохамеданството | Sermon against Islam | Поучение против мусулманства
Поучение, неидентифицирано | Sermon, unidentified | Поучение, неатрибутированное
Поучения нравствени с номерация 293–300 | Moral precepts (excerpts nos. 293–300) | Поучения нравственные (номера 293–300)
Похвала за апостол Вартоломей от Йосиф монах | Enkomium on the Apostle Bartholomew by Joseph the Monk | Похвала апостола Вартоломея Йосифа монаха
Похвала за св. 40 мъченици от Василий Велики | Enkomion on the 40 Martyrs of Sebasteia | Похвала Сорока святых мучеников Севастийских
Похвално слово за Йоан Златоуст от Прокъл Константинополски | Eulogy for John the Crysostom by Proclos of Constantinople | Похвала Иоанна Златоустаго Пракла Константинопольского
Похвално слово за апостол Андрей от Прокъл Константинополски | Homily for the Apostle Andrew by Proclos of Constantinople | Похвала апостола Андрея Прокла Константинопольского
Похвално слово за евангелист Лука | Laudation of Luke the Evangelist | Слово похвальное евангелисту Луке
Похвално слово за обновяването на храма на св. Георги в Лидия | Homily for the restoration of the Cathedral of St. George in Lydia | Похвала обновления храма св. Георгия в Лидии
Похвално слово за св. Апостол Яков Алафеев от Никита Пафлагон | Laudation of the Apostle James, son of Alphaeus by Niketas Paphlagon | Слово похвальное св. апостолу Иакову Никиты Пафлагона
Похвално слово за св. Евангелист Йоан от Йоан Златоуст | Laudation of St. John by John Chrysostom | Похвальное слово св. Евангелисту Иоанну Иоанна Златоуста
Похвално слово за св. Йоан Богослов | Laudation of St. John the Theologian | Похвальное слово св. Иоанну Богослову
Похвално слово за св. Йоан Богослов, 2 | Laudation of St. John the Theologian, 2 | Похвальное слово св. Иоанну Богослову, 2
Похвално слово за св. Климент Римски от Климент Охридски | Homily for St. Clement of Rome by St. Clement of Ochrid | Похвала св. Климента Римского Климента Охридского
Похвално слово за св. Фока, 1 | Eulogy for St. Phokas, 1 | Похвала св. Фоки, 1
Похвално слово за св. Фока, 2 | Eulogy for St. Phokas, 2 | Похвала св. Фоки, 2
Правила епитимийни | Penitential rules | Правила епитимийные
Правила епитимийни на Василий Велики | Penitential rules by Basil the Great | Епитимейные правила Василия Великого
Правила епитимийни на Йоан Постник, извлечение | Penitential rules by John the Faster, excerpts | Правила епитимьи из Иоанна Постника. фрагменты
Правила за да бъде човек здрав | Rules concerning human health | Заздравные каноны (?)
Правила за живота през 12-те месеца | Instructions on how to live during each of the twelve months | Правила жизни (?) на 12 месяцев
Правила за иереите от Василий Велики | Rules for priests by Basil the Great | Правила Василия Великого для священников
Правила за иереите, 1 | Rules for priests, 1 | Правила для священников, 1
Правила за иереите, 2 | Rules for priests, 2 | Правила для священников, 2
Правила за монахините | Rules for the nuns | Правила для монахин
Правила за покаянието и изповедта с епитимии | Rules on the repentants and confessions with penance | Правила о покаянии и изповедании с епитимиями
Правила за постенето | Rules for fasting | Пралила о посте
Правила за постенето, извлечения | Rules on the fasting, excerpts | Правила соблюдения поста, фрагмент
Правила за постенето. Анатема срещу латините | Rules for fasting. Anathema against the Latins | Прасила о посте. Анафема латинам
Правила за постенето. Кратък месецослов | Rules for fasting. Short synaxarion | Прасила о посте. Краткий месяцеслов
Правила за постенето. Правила за Рождественския, Петровия и Богородичния пост | Rules for fasting. Rules for the Christmas, Apostles’, and Dormition fasts | Правила о посте. Правила о Рождественском, Петровом и Успенском постах
Правила за постенето. Правила за постенето на Господски празници и празници на почитани светци | Rules for fasting. Rules for fasting for the dominical feasts and the feasts of Holy Week | Прасила о посте. Правила о посте на Господские праздники и на Святую неделю
Правила за постенето. Правила за постенето на Петдесетница | Rules for fasting. Rules for fasting on Pentacost | Прасила о посте. Правила о на Пятидесяиницу
Правила за постенето. Правила за постенето през Четиридесетница | Rules for fasting. Rules for fasting during the Great Lent | Пралила о посте. Пралила о посте перед Четыредесятницей
Правила за постенето. Правило за поста | Rules for fasting. Rule for fasting | Прасила о посте. Правило о посте
Правила за постенето. Правило на Никейския събор | Rules for fasting. The rule of the Nicean Council | Прасила о посте. Правило Никейского собора
Правила за празнуването по време на поста | Rules on how to celebrate feasts during periods of fasting | Правила празднования во время поста
Правила за степените на сродство и за законните бракове | Rules on the degrees kinship and on lawful weddings | Правила о степенях родства и законных браках
Правила за хранещите се на трапезата | Instructions for eating at the table | Правила для ядущих на трапезе
Правила на светите отци | Directions of the holy Fathers | Правила св. отцов о посте
Правила от Номоканона | Rules from the Nomocanon | Правила из Номоканона
Правила от Номоканона. Заповеди на светите апостоли | Rules from the Nomocanon. The apostolic canons | Правила из Номоканона. Заповеди св. Апостолов
Правило за броеница | Rule for using a rosary | Правило пользования четками
Правило за покаянието | Penitential rule | Правило покаяния (Покаянный канон ?)
Предисловие за аскетическия живот от Василий Велики | Prologue about the ascetic life by Basil the Great | Предисловие Василия Великого о монашеской жизни
Предисловие за човеколюбието от Василий Велики | Prologue about the love of mankind by Basil the Great | Предисловие Василия Великого о человеколюбии
Предисловие към Евангелието от Йоан | Prologue to the Gospel according to John | Предисловие к Евангелию от Иоанна
Предисловие към Евангелието от Йоан Златоуст | Prologue to the Gospels by John Chrysostom | Предисловие Иоанна Златоуста к Евангелию
Предисловие към Евангелието от Лука | Prologue to the Gospel according to Luke | Предисловие к Евангелию от Луки
Предисловие към Евангелието от Марко | Prologue to the Gospel according to Mark | Предисловие к евангелию от Марка
Предисловие към Евангелието от Матей | Prologue to the Gospel according to Matthew | Предисловие к Евангелию от Матея
Предисловие към Номоканона | Prologue to the Nomocanon | Предисловие к Номоканону
Предисловие към аскетическите поучения на Василий Велики | Prologue to Basil the Great's writings on the ascetic life | Предисловие к аскетическими поучениями Василия Великого
Предисловие към постническите поучения на Василий Велики | Prologue to Basil the Great’s writings on the ascetic life | Предисловие к постническими поучениями Василия Великого
Предисловие към читателите | Preface to the reader | Предисловие к читателям
Предисловие на поп Стойко | Prologue by pop Stojko | Предисловие попа Стойко
Презвитер Козма, Беседа против богомилите | Cosmas the Priest. Sermon against the Bogomil heresy | Козьма Пресвитер. Беседа против богомилов
Прение между душата и тялото | Dispute between the soul and the body | Прение души с телом
Прение между християнин и евреин за имената на Христос и Богородица | Dispute between a Christian and a Jew about the names of Christ and the Theotokos | Прение между христьянином и евреем об именах Христа и Богородицы
Прение на Панагиот Философ с Азимит | Dispute between Panagiot the Philosopher and Azimit | Прение Панагиота Философа с Азимитом
Прение на нашия Господ Исус Христос с Антихриста | Dispute between our Lord Jesus Christ and the Antichrist | Прение Господа нашего Иисуса Христа с антихрисом
Припеви на десета песен за господски и богородични празници | Refrains foe the Tenth Song for feasts of the Lord and the Theotokos | Припевы десятой песни на Господние и Богородичные празники
Притча за лозето | Parable of the vineyard | Притча о виноградной лозе
Притча за овошката | Parable about the fruit tree | Притча о ???
Прокимени за цялата седмица | Prokeimena for the all week | Проикмены на неделю
Пророчество в светилището на Аполон за раждането на Христос | Prophecy in Apollo’s temple about the birth of Christ | Пророчество в святилище Аполлона о рождении Христа
Пророчество за войни и разрушения | Prophecy for wars and destructions | Пророчество о войнах и разрушениях
Проскинитарий на игумeн Даниил | Proskinitarion of Father Daniel | Проскинитарий игумена Даниила
Протоевангелие на Яков | Protoevangelium of James | Протоевангелие Иакова
Протоевангелие на Яков, извлечение 1 | Protoevangelium of James, excerpt 1 | Протоевангелие Иакова, извлечение 1
Протоевангелие на Яков, извлечение 2 | Protoevangelium of James, excerpt 2 | Протоевангелие Иакова, извлечение 2
Псалм 151 (без тълкувания) | Psalm 151 (without commentary) | Псалом 151 (без толкований)
Псалтир | Psalter | Псалтырь
Псалтир (Пс. 1–76 вкл.) с тълкувания | Psalter (Ps. 1–76 incl.) with commentary | Псалтырь (пс.1–76) с толкованиями
Псалтир (Пс. 77–150 вкл.) с тълкувания | Psalter (Ps. 77–150 inc.) with commentary | Псалтырь (пс.77–150) с толкованиями
Пчела | The Bee | Пчела
Пътуване до Палестина и описание на светите места в Йерусалим | Travels to Palestine and description of holy places in Jerusalem | Путешествие до Палестина и описание святых мест в Йерусалиме
Разказ (неидентифициран) от Патерика | Unidentified story from the Paterikon | Повесть от патерика , неатрибутированная
Разказ за Адам и Ева | Story about Adam and Eve | Повесть об Адаме и Еве
Разказ за Антихриста | Story about the Antichrist | Повесть об антихристе
Разказ за Василий и неговата жена Харися | Story about Basil and his wife Haris | Рассказ о Василий и его жена Хариси
Разказ за Георги, игумена на синайския манастир "Св. Екатерина" | Story about George, the hegoumenos of the Monastery “St. Catherine” | Рассказ о Георгий, игумене Синайского монастыря „Св. Екатерины“
Разказ за Герасим и лъва, от Патерика | Story about Gerasim and the lion, from the Paterikon | Повесть о Герасиме и льве, от Патерика
Разказ за Домен, Диоскоровия син | Story about Domen, the son of Dioscuros | Рассказ о Домене, сын Диоскоровый
Разказ за Евстратий, от Патерика | Story about Eustratios, from the Paterikon | Повесть о Евстратии, из Патерика
Разказ за Езоп | Story about Aesop | Повесть об Езопе
Разказ за Езоп и за цар Диоген | Story about Aesop and king Diogenes | Повесть об Eзопе и царе Диогене
Разказ за Йоан и Петър Милостиви | Story about John and Peter the Merciful | Сказание о Иоана и Петра Милостивого
Разказ за Киноп | Story about Kynopos | Рассказ о Кинопе
Разказ за Кинопс Магьосник | Story about Kinops the magician | Повесть о волшебнике Кинопсе
Разказ за Киприян Магьосник | Story about Kiprian the magician | Повесть о волшебнике Киприяне
Разказ за Мелентий пустинника, от Патерика | Story about Melentij who lived in the desert, from the Paterikon | Повесть о Мелентии пустыннике, от Патерика
Разказ за Мелхиседек | Story about Melchizedek | Повесть о Милхеседеке
Разказ за Пахомий Велики, който изгонил бяс | Story about Pachomios the Great, who exorcised an evil spirit | Повесть о Пахомии Великом како изгнал беса
Разказ за Псалтира как беше в морето | Story about how the Psalter was found in the sea | Повесть о Псалтыри како была в море обретена
Разказ за Роман | Story about Roman | Рассказ о Романе
Разказ за Самсон | Story about Samson | Повесть о Самсоне
Разказ за Симон Магьосник | Story about Simon the magician | Повесть о Симоне волхве
Разказ за Соломон и жена му | Story about king Solomon and his wife | Повесть о царе Соломоне и его жене
Разказ за Успение на Богородица | Story about the Dormition of the Theotokos | Повесть о Успении Богородицы
Разказ за авва Макарий | Story about abba Makarios | Повесть о авве Макарии
Разказ за благочестивия мирянин | Story about the pious layman | Рассказ о благочестивом мирянине
Разказ за великото чудо, което се случи със светата икона на нашия Господ Исус Христос | Story about the miracle with the sacred icon of our Lord Jesus Christ | Повесть о великом чуде сосвятой иконой Господа нашего Иисуса Христа
Разказ за въздвижение на честния кръст | Story about the Elevation of the holy Cross | Повесть о воздвижении Честнаго Креста Господня
Разказ за въпроса на тримата монаси към духовния отец, от Патерика | Story about the question asked by the three monks to their spiritual father, from the Paterikon | Повесть о вопросах трех монахов к духовному отцу, из Патерика
Разказ за двама братя, от Патерика | Story about two brothers, from the Paterikon | Повесть о двух братьях, от Патерика
Разказ за двамата братя, от Патерика | Story of two brothers, from the Paterikon | Рассказ о двух братьях, от Патерика
Разказ за двамата съседи | Story of two neighbors | Рассказ о двух соседях
Разказ за двамата търговци, от Патерика | Story about two merchants, from the Paterikon | Повесть о двух купцах, от Патерика
Разказ за девицата Ана, която избягала в пустинята, от Патерика | Story about virgin Anna, who escaped to the desert, from the Paterikon | повесть о девице Анне, ушедшей в пустыню, от Патерика
Разказ за девицата, която избяга в пустинята | Story about the virgin, who escaped to the desert | Повесть о девице, ушедшей в пустыню
Разказ за девицата, която останала вярна на бога, от Патерика | Story about the virgin, who kept her faith in God, from the Paterikon | Повесть о девице, оставшейся верной Богу, от Патерика
Разказ за девицата, спасила монах от съблазните на дявола, от Патерика | Story about the virgin, who saved a monk from the temptations of the devil, from the Paterikon | Повесть о девице, спасшей монаха от дьявола, от Патерика
Разказ за други три отшелници, от Патерика | Story about three other hermits, from the Paterikon | Повесть о трех других отшельниках, от Патерика
Разказ за евреина Кар | Story about the Jew Karos | Рассказ об еврее Кар
Разказ за една блудница | Story about a harlot | Повесть об одной блуднице
Разказ за жената, която закла двете си деца заради мъж | Story about the woman who butchered her two children because of a man | Повесть о жене, убившей двух детей ради мужа
Разказ за живота на Ксенофонт болярина | Story about the life of Xenophon the boyar | Повесть о жизни боярина Ксенофонта
Разказ за живота на пророк Илия | Story about the life of the Prophet Elijah | Повесть о жизни пророка Ильи
Разказ за изповядвашите се пред образа на Исус Христос | Story about those, who confess in front of the icon of Jesus Christ | Повесть об исповедающихся пред образом Иисуса Христа
Разказ за иконата на Господ в Халкопатрия | Story about the icon of our Lord in Chalkoprateia | Повесть об иконе Господа в Халкопатрии
Разказ за кръчмарката Теофана | Story about Theophano the tavern-keeper | Повесь о корчмаре Феофане
Разказ за милостинята, от Патерика | Story about almsgiving, from the Paterikon | Повесть о милостыне, от Патерика
Разказ за монах, от Патерика | Story about a monk, from the Paterikon | Повесть о монахе, от Патерика
Разказ за монаха Даниил, от Патерика | Story about the monk Daniel, from the Paterikon | Повесть о монахе Данииле, от Патерика
Разказ за монаха Малх, от Патерика | Story about the monk Malch from the Paterikon | Повесть о монахе Малхе, от Патерика
Разказ за монаха, измъчван от похот, от Патерика | Story about a monk tortured by lust, from the Paterikon | Рассказ о монахе измученной похотью, от Патерика
Разказ за монаха, който бягал от манастира си, защото го обиждали, от Патерика | Story about a monk who fled from his monastery because of insults, from the Paterikon | Повесть о монахе, убегавшем из монастыря, потому что его обижали, от Патерика
Разказ за монаха, който живял триста години | Story about a monk who lived three hundred years | Рассказ о монахе который жил триста лет
Разказ за монахинята, която избола очите си | Story about the nun who gouged out her eyes | Рассказ о монахыне которой
Разказ за мъжа, който поверил жена си на Богородица | Story about the man who entrusted his wife to the Theotokos | Повесть о муже, посвятившем жену Богородице
Разказ за некръстеното дете и властта на йерея | Story about the unbaptized child and the power of the priest | Повесть о некрещеном младенце и силе иерея
Разказ за немилостивия Петър | Story about the unmerciful Peter | Повесть о Петре немилостивом
Разказ за отец Агапий | Story about father Agapios | Повесть об о. Агапии
Разказ за отец Макарий Велики | Story about Makarios the Great | Повесть о Макарии Великом
Разказ за отец Макарий, който намерил човешка глава | Story about father Makarios, who found a human head | Повесть об о. Макарии, обретшем человеческую главу
Разказ за отец Марко, от Патерика | Story about father Mark, from the Paterikon | Повесть об отце Марке, от Патерика
Разказ за покръстването на Русия | Story about the Conversion of Rus′ to Christianity | Повесть о крещении Руси
Разказ за прекрасния Йосиф | Story about the handsome Joseph | Повесть об Иосифе Прекрасном
Разказ за премъдростта на Соломон | Story about Solomon’s wisdom | Повесть о премудрости Соломона
Разказ за пренасяне на мощите на св. Николай Мирликийски | Story about the transfer of the relics of St. Nicholas of Myra | Повесть о перенесении мощей св. Николая Мирликийкого
Разказ за преобразяването на дванадесетте разбойници в Антиохия | Story about the transfiguration of the twelve robbers in Antioch | Рассказ о преобразовании двенадцати разбойников в Антиохии
Разказ за произхода на самодивата | Story about the origin of samodiva | Повесть о происхождении русалки
Разказ за прокажения | Story about the leprous man | Рассказ о прокаженном
Разказ за пророк Самуил | Story about the prophet Samuel | Повесть о пророке Самуиле
Разказ за пророк и цар Давид | Story about prophet and king David | Поветь о пророке и царе Давиде
Разказ за пустинника и смъртта на човека, от Патерика | Story about a hermit and the death of man, from the Paterikon | Повесть о пустыннике и смерти человеческой, от Патерика
Разказ за първите монаси, от Патерика | Story about the first monks, from the Paterikon | Повесть о первых монахах, от Патерика
Разказ за раждането на пророк Илия | Story about the birth of the Prophet Elijah | Повесть о рождении Ильи пророка
Разказ за разбойника Давид | Story about David the robber | Рассказ о Давиде разбойнике
Разказ за разбойника Флавиан, от Патерика | Story about Flavian the robber, from the Paterikon | Повесть о разбойнике Флавиане, от Патерика
Разказ за разделението между Източната и Западната църква | Story about the schism | Повесть о разделении Восточной и Западной церквями
Разказ за св. Йоан Милостиви | Story about St. John the Merciful | Повсеть о св. Иоанне Милостивом
Разказ за св. Йоан Милостиви и братята Сидор и Глитиан | Story about St. John the Merciful and the brothers Sidor and Glitian | Повсеть о св. Иоанне Милостивом и братьях Сидоре и Глитиане
Разказ за св. Йоан Милостиви и братята Сидор и Глитиан, фрагмент | Story about St. John the Merciful and the brothers Sidor and Glitianб fragment | Повсеть о св. Иоанне Милостивом и братьях Сидоре и Глитиане, фрагмент
Разказ за св. Меркурий | Story about St. Mercurios | Повесь о св. Меркурии
Разказ за св. пророк Илия и царица Йезавел | Story about prophet Elijah and Queen Jezebel | Повесть о св. Пророке Илие и царице Иезавели
Разказ за силата на вярата на презвитера Севир | Story about the strength of faith of presbyter Sevir | Повесть о силе веры пресвитера Севира
Разказ за стария Александър | Story about the old Alexander | Повесть о ветхом Александре
Разказ за сътворението на небето и земята | Story about the creation of heaven and earth | Повесть о сотворении неба и земли
Разказ за тримата монаси отшелници, от Патерика | Story about the three anachoretic monks, from the Paterikon | Повесть о трех монахах отшельниках, от Патерика
Разказ за тримата монаси отшелници, от Патерика, 1 | Story about the three anachoretic monks, from the Paterikon, 1 | Повесть о трех монахах отшельниках, от Патерика, 1
Разказ за тримата монаси отшелници, от Патерика, 2 | Story about the three anachoretic monks, from the Paterikon, 2 | Повесть о трех монахах отшельниках, от Патерика, 2
Разказ за трите жени намерени в пропастта, от Патерика | Story about the three women found in the precipice, from the Paterikon | Повесть о трех женщинах, найденных в пропасти, от Патерика
Разказ за царица Плакилия | Story about queen Plakilia | Повесть о царице Плакилии
Разказ за черноризеца Мартирий | Story about the monk Martyrios | Повесть о черноризце Мартирии
Разказ за човека, който възкръсна | Story about a man who rose from the dead | Повесть о воскресшем человеке
Разказ за човека, който дал дрехата си на бедния | Story about the man who gave his clothes to the poor | Повесть о человеке, отдавшем свою одежду бедному
Разказ за чудото на Божи гроб | Story about the miracle of the Holy Sepulchre | Рассказ о чуде в Храма Гроба Господня
Разказ за ядящите хляб на трапезата, от Патерика | Story about those, who eat bread on the table, from the Paterikon | Повесть о едящих хлеб за трапезой, от Патерика
Разказ как Господ искаше да изгори земята | Story about how God wanted to burn the earth | Повесть како Господь хотел сжечт землю
Разказ как Давид написа Псалтира | Story about how David wrote the Psalter | Повесть како Давид написал Псалтырь
Разказ как Константин цар и майка му Елена намериха честния кръст | Story about the discovery of the Holy Cross by SS. Constantine and Helena | Повесть об обретении Честнаго Креста св. Константином и Еленой
Разказ как Рим отпадна от православната вяра | Story about how Rome fell away from Othodoxy | Повесть об отпадении Рима от веры православной
Разказ как архангел Михаил победи Сатанаил | Story about how archangel Michael defeated Satanael | Повесть како архангел Михаил победил Сатанаила
Разказ как е построен Соломоновият храм, извлечение от Хронографа | Story about how the temple of Solomon was built, excerpt from the Hronograf | Повесть како был построен храм Соломона, извлечение из Хронографа
Разказ как жена осъди Ефрем | Story of how a woman accused Ephrem | Повесть како жена осудила Ефрема
Разказ как пророк Даниил съкруши идола Вила | Story about how prophet Daniel destroyed the idol Vila | Повесть како пророк Даниил сокрушил идола Вила
Разказ как св. Василий избави човек от дявола | Story about how St. Basil liberated a man from the devil | Повесть как св. Василий избавил человека от дьявола
Разказ как се написа Евангелието | Story about how the Gospel was written | Повесть о написании Евангелия
Разказ как се появиха павликяните | Story about the origin of the Paulicians | Повесть о появлении павликиан
Разказ на Йоан Златоуст, от Патерика | Story by John Chrysostom, from the Paterikon | Повесть Иоанна Златоуста, от Патерика
Разказ, космогоничен | Story about cosmogony | Рассказ о космогонии
Разказ, неидентифициран | Unidentified story | Рассказ неидентифицированный
Рецепта за мастило | How to prepare ink | Рецепт чернил
Рецепта за хемороиди | Prescription against haemorrhoids | Рецепт от гемороя
Рецепта за черно мастило | How to prepare black ink | Рецепт черных чернил
Рецепта срещу "задих" | Prescription against "zadih" | Рецепт от «задих»
Рецепти за пчелите и пчелните кошери | Prescriptions for bees and beehives | Руководство по пчеловодству
Рецепти срещу болести по конете | Prescriptions against illnesses on hourses | Рецепты лекарств для лечения лошадей
Рилска повест от Владислав Граматик | Rila story by Vladislav the Grammarian | Рыльская повесть Владислава Грамматика
Рилско (народно, манастирско) житие на св. Иван Рилски | Rila (popular, monastic) vita of St. John of Rila | Рыльское (народное, монастырское) житие св. Иоанна Рыльсоко
Родослов на сръбските владетели | Genealogy of Serbian rulers | Родословная сербских правителей
Родослов на сръбските ктитори | Genealogy of Serbian ktetors | Родословная сербских ктиторов
Сбирка Предели | Predeli Anthology | Собрание Пределы
Сбирка от извадки за покаянието и за изповедта | Collection of excerpts about the repentance and the confession | Собрание извлечении о покаянии и исповеди
Сведения за броя на месеците, седмиците, дните и часовете в годината | Information about the number of months, weeks, days, and hours in a year | Сведения о количестве месяцев, недель, дней и часов в году
Сведения за вселенските събори | Information about the ecumenical councils | Сведения о Вселенских соборах
Сведения за възнесенията | Information about ascensions | Сведения о вознесениях
Сведения за възрастите на човека | Information about the ages of man | Сведения о возрасте человека
Сведения за добрите дни | Information about beneficial days | Сведения о счастливых днях
Сведения за добрите и злите дни от Премъдрост Соломонова | On beneficial and harmful days, from the Wisdom of Solomon | Сведения о злых и добрых днях от Премудрости Соломоновой
Сведения за добродетелите на човека | Information about the virtues of man | Сведения о человеческих добродетелях
Сведения за домашните врагове на човека | Information about the domestic enemies of man | Сведения о домашних врагах человека
Сведения за злите дни | Information about harmful days | Сведениея о злых днях
Сведения за изчисляване на Пасха | Information about how to calculate Easter | Сведения о исчислении дня Пасхи
Сведения за кръга на слънцето или луната | Information about solar and lunar cycles | Сведения о солнечном и лунном круге
Сведения за небесните стихии | Information about heavenly elements | Сведения о небесных стихиях
Сведения за нелъстивите | Information about those who do not flatter | Повествование о нельстивых
Сведения за нрава и образа на Исус Христос | Information about the character and image of Jesus Christ | Сведения о характере и облике Иисуса Христа
Сведения за нрава, образа и възрастта на Богородица | Information about the character, image, and age of the Theotokos | Сведения о характере, облике и возрасте Богородицы
Сведения за определяне на индикта | Information about how to calculate the indiction | Сведения как определить индикт
Сведения за падането на Балканите под турско владичество | Information about the Ottoman conquest of the Balkans | Сведения о турецком завоевании Балканов
Сведения за планетите | Information about the planets | Сведения о планетах
Сведения за празниците, които трябва да се честват | Information about feasts that have to be celebrated | Сведения о праздниках, которые нужно праздновать
Сведения за празнуването по време на поста | Information about celebrations during Lent | Сведения о праздниках, приходящихся на пост
Сведения за продължителността на лунната светлина | Information about the duration of moonlight | Сведения о долготе лунного света
Сведения за родословието на св. Богородица | Information about the genealogy of the Theothokos | Родословная Пресвятой Богородицы
Сведения за родословието от Адам до Авраам, извлечение от Хронографа | Information about the genealogy from Adam to Abraham, from the Chronograph | Сведения о родословии от Адама до Авраама, из Хронографа
Сведения за третия вселенски събор | Information about the third ecumenical council | Сведения о третьем Вселенском соборе
Сведения за християнските владетели | Information about the Christian rulers | Сведения о християнских царях
Сведения за щастливите и нещастните дни през различни месеци | Information about beneficial and harmful days for different months | Сведениея о счастливых и несчастливых днях в разных месяцах
Седални | Kathismata | Седальные
Седални за св. Иван Рилски | Kathismata for St. John of Rila | Седальные св. Иоанну Рыльскому
Синаксарни памети | Synaxarion notes | Месяцесловные пометы
Синаксарни памети за св. имератрица Теофана; Агапия, Ирина и Хиония; Теодотия; Евгения | Synaxarion notes (memoria) on St. Theophano the Empress; Agape, Irene, and Chione; Theodota; Eugenia | Памяти из месяцеслова св. Императрицы Феофаны; Агафьи, Ирины и Хионьи; Федота; Евгения
Синаксарни памети за св. императрица Теофана; Агапия, Ирина и Хиония; Теодотия; Евгения | Synaxarion notices of the Empress Theophano; Sts. Agape, Irene, and Chionia; St. Theodotia; St. Eugenia | Синаксарные памяти св. императрице Феофане; Агапии, Ирине и Хионии; Теодотии; Евгении
Сказание за 12-те петъка | Story about the twelve Fridays | Сказание о 12-ти пятницах
Сказание за 12-те петъка, извадка. Прение между християнин и евреин | Story about the twelve Fridays, excerpt. Dispute between a Christian and a Jew | Сказание о 12-ти пятницах, фрагмент. Прение между христьянином и евреем
Сказание за 12-те сънища на цар Каран | Story about the twelve dreams of king Karan | Сказание о 12-ти снах Карана
Сказание за 12-те сънища на цар Шахиншахи | Story about the twelve dreams of king Shachinshahi | Сказание о 12-ти снах Шахиншаха
Сказание за Вавилонската кула | Story about the Tower of Babel | Сказание о вавилонской башне
Сказание за Индийското царство | Story about the kingdom of India | Сказание об Индийском царстве
Сказание за Сивила | Story about Sibyl | Сказание о сивилле
Сказание за буквите от Константин Костенечки | Treatise on orthography, by Konstanin Kostenecki | Сказание о буквах Константина Костенецкого
Сказание за буквите от Черноризец Храбър | Treatise On the Alphabet, by Cernorizec Hrabur | Сказание Об Азбуке Черноризца Храбра
Сказание за седемте вселенски събора | Story about the seven ecumenical councils | Сказание семи вселенских соборов
Сказание за седемте възрасти | Story about the seven ages | Сказание о семи возрастей
Сказание за чудесата на св. Мина от Тимотей Александрийски | Story about the miracles of St. Menas by Timotheos, the bishop of Alexandria | Сказание о чудесах св. Мины Тимотея Александрийского
Сказание на Афродитиан за раждането на Исус | Aphroditian's story about the birth of Jesus | Сказание афродиниана о рождестве Иисусовом
Сказание на пророк Исая | Narration of the Prophet Isaiah | Сказание пророка Исаи
Сказание на пророк Исая за последните времена | The prophet Isaiah’s story about the Last days | Сказания пророка Исайи о последних временах
Сказание от книгите (извадка от Патерика) | Story from books (excerpt from the Paterikon) | Сказания от книги (извлечения из Патерика)
Слава на тримата отци Прохор Пшински, Иван Рилски и Иоаким Сарандапорски | Doxology to the three fathers Prochor of Pčinja, John of Rila, and Joachim of Sarandapor | Слава тремям отцам Прохору Пшинскому, Ивану Рыльскому и Иоакиму Сарандапорскому
Слави за български и сръбски светци | Doxologies for Bulgarian and Serbian saints | Славы болгарским и сербским святым
Славословие на трапеза | Doxologia over a table | Славословие на трапезе
Славяно-латински речник | Slavonic-Latin Dictionary | Славяно-латынский словарь
Слизане на Богородица в ада | The descent of the Theotokos into Hell | Хождение Богородицы по мукам
Слизане на Исус Христос в ада | Jesus Christ’s descent into Hell | Хождение Иисуса Христа во ад
Слизане на св. Йоан Предтеча в ада | St. John the Baptist’s descent into Hell | Хождение св. Иоанна Предтечи во ад
Слово (за Рождество Христово?), неидентифицирано | Homily (for Christmas?), unidentified | Слово на рождество Хрисово (?), неатрибутировано
Слово върху 50-я псалм на Йоан Златоуст, 1 | Sermon on the 50th psalm by John Chrysostom, 1 | Слово на 50-й псалм Иоанна Златоуста, 2
Слово върху 50-я псалм на Йоан Златоуст, 2 | Sermon on the 50th psalm by John Chrysostom, 2 | Слово на 50-й псалом Иоанна Златоуста, 2
Слово върху Евангелието от Матей от Йоан Златоуст | Homily 89 on Matth. 27: 62–64 by John Chrysostom | Слово на Евангелие от Матфея на утрени по Пятнице Иоанна Златоуста
Слово за 318-те отци на църквата | Homily for the 318 Nicene fathers | Слово 318 отцов церкви
Слово за Благовещение | Sermon on the Annunciation | Слово на Благовещение
Слово за Благовещение от Йоан Дамаскин | Sermon on the Annunciation by John of Damascus | Слово на Благовещение Иоанна Дамаскина
Слово за Благовещение от Йоан Златоуст | Sermon on the Annunciation by John Chrysostom | Слово на Благовещение Иоанна Златоуста
Слово за Благовещение от Йоан Златоуст, 1 | Sermon on the Annunciation by John Chrysostom, 1 | Слово на Благовещение Иоанна Златоуста, 1
Слово за Благовещение от Йоан Златоуст, 2 | Sermon on the Annunciation by John Chrysostom, 2 | Слово на Благовещение Иоанна Златоуста, 2
Слово за Благовещение от Максим Оловол | Sermon for Annunciation by Maximos Holobus | Слово на Благовещение Максима Оловола
Слово за Благовещението на Йоаким и Анна от Йоан Евийски | Sermon for Annunciation of Joachim and Anne from John ??? | Слово на Благовещение Иоакима и Анны Иоанна Евийского
Слово за Богородичен празник, фрагмент | Homily for a feast of the Theotokos, fragment | Слово на Богородичный праздник, фрагмент
Слово за Богоявление | Homily on the Epiphany | Слово на Богоявление
Слово за Велики вторник от Йоан Златоуст | Homily on the Holy Tuesday by John Chrysostom | Слово в Великий Вторник Иоанна Златоуста
Слово за Велики петък от Йоан Златоуст | Homily for Good Friday by John Chrysostom | Слово в Великую Пятницу Иоанна Златоуста
Слово за Велики четвъртък от Йоан Златоуст | Sermon on Maundy Thursday by John Chrysostom | Слово Иоанна Златоуста в Великий четверг
Слово за Връбница от Йоан Златоуст | Homily on Palm Sunday by John Chrysostom | Слово на Вербное воскресение Иоанна Златоуста
Слово за Връбница от патриарх Фотий | Homily on Palm Sunday by Patriarch Photios | Слово на Вербное воскресение и на Лазареву субботу Патриарха Фотия
Слово за Въведение Богородично | Homily on the the Entry of the Theotokos into the Temple | Слово на Введение Богородицы в храм
Слово за Въведение Богородично от Георги Никомидийски | Homily on the the Entry of the Theotokos into the Temple by George of Nikomedeia | Слово на Введение Богородицы в храм Георгия Никомидийского
Слово за Въведение Богородично от Герман Константинополски | Homily on the the Entry of the Theotokos into the Temple by Germanos of Constantinople | Слово на Введение Богородицы в храм Германа Константинопольского
Слово за Въведение Богородично от Герман Константинополски, 1 | Homily on the the Entry of the Theotokos into the Temple by Germanos of Constantinople, 1 | Слово на Введение Богородицы в храм Германа Константинопольского, 1
Слово за Въведение Богородично от Тарасий Константинополски | Encomion for The Entry of Theotokos into the Temple by Tarasios of Constantinople | Слово на Введение во храм пресвятой Богородицы Тарасия Константинопольского
Слово за Въведение Богородично от Теофилакт Охридски | Homily on the the Entry of the Theotokos into the Temple by Theophylaktos of Ohrid | Слово на Введение Богородицы в храм Теофилакта Охридского
Слово за Въздвижение на Честния кръст | Homily on the Elevation of the Holy Cross | Слово на Воздвижение Креста
Слово за Въздвижение на Честния кръст от Андрей Йерусалимски | Homily on the Elevation of the Holy Cross by Andrew of Jerusalem | Слово на Воздвижение Креста Андрея Иерусалимского
Слово за Въздвижение на Честния кръст от Андрей Йерусалимски (второ) | Homily on the Elevation of the Cross by Andrew of Jerusalem (second) | Слово на Воздвижение Креста Господня Андрея Иерусалимского (второе)
Слово за Въздвижение на Честния кръст от Василий Селевкийски | Homily on Elevation of the Cross by Basil of Seleukeia | Слово на Воздвижение Креста Господня Василия Селевкийского
Слово за Въздвижение на Честния кръст от Йоан Златоуст | Homily on the Elevation of the Cross by John Chrysostom | Слово на Воздвижение Креста Господня Иоанна Златоуста
Слово за Въздвижение на св. Кръст от презвитер Пантолеон | Homily on the Elevation of the Holy Cross by Pantoleon, Pantoleon the Byzantine Presbyter | Слово на Воздвижение Креста Пантолеона презвитера
Слово за Възкресение Лазарово | Homily on the Resurrection of Lazarus | Слово на воскресение Лазаря
Слово за Възкресение Христово | Homily on the Resurrection of Jesus Christ | Слово на воскресение Господа Нашего Иисуса Христа
Слово за Възкресение Христово от Йоан Златоуст | Homily on the Resurrection of Jesus Christ by John Chrysostom | Слово на воскресение Христова Иоанна Златоуста
Слово за Възнесение | Homily on the Ascension | Слово на Вознесение
Слово за Йоан Златоуст от Теодор, епископ Тримитунски | Homily about John Chrysostom by Theodore Bishop of Trimithuntis | Слово о Иоанне Златоустаго Феодора Тримитунского
Слово за Кръстопоклонна неделя | Homily for Sunday of the Holy Cross | Слово на крестопоклонную неделю
Слово за Кръщение Господне | Homily on Baptism of Jesus | Слово на Крещение Господне
Слово за Лазаровден | Homily for the Saturday of Lazarus | Слово на Лазареву субботу
Слово за Мироносците | Homily for the Myrrhophoroi | слово о женах мироносицах
Слово за Неделя Томина | Homily for Thomas Sunday | Слово на Фомину неделю
Слово за Неделя месопустна | Sermon on the second Sunday before Lent | Слово на мясопустную неделю
Слово за Неделя месопустна от Василий Велики | Sermon on the second Sunday before Lent by Basil the Great | Слово Василия Великого на мясопустную неделю
Слово за Неделя месопустна от Климент Охридски | Sermon on the second Sunday before Lent by Clement of Ohrid | Слово на мясопустную неделю Климента Охридского
Слово за Неделя сиропустна | Sermon on the first Sunday before Lent | Слово на сыропустную неделю
Слово за Неделята на всички светии | Homily for the Sunday of all Saints | Слово воскресное о всех святых
Слово за Пасха | Homily for Easter | Слово на пасху
Слово за Петдесетница | Homily for Pentecost | Слово на пятидесятницу
Слово за Покров на Богородица | Homily on the Intercession of the Theotokos | Слово на покров Богородицы
Слово за Преображение | Homily on the Transfiguration | Слово на Преображение
Слово за Рождество Богородично | Homily on the Nativity of the Theotokos | Слово на Рождество Богородицы
Слово за Рождество Богородично от Андрей Критски | Homily on the Nativity of the Theotokos by Andrew of Crete | Слово на Рождество Богородицы Андрея Критского
Слово за Рождество Богородично от Теодор Нови | Enkomion on the Nativity of the Theotokos by Theodore the New | Похвала на рождество Богородицы Феодора Новаго
Слово за Рождество Богородично, 1 | Homily on the Nativity of the Theotokos, 1 | Слово на Рождество Богородицы, 1
Слово за Рождество Богородично, 2 | Homily on the Nativity of the Theotokos, 2 | Слово на Рождество Богородицы, 2
Слово за Рождество Богородично, фрагмент | Homily on the Nativity of the Theotokos, fragment | Слово на Рождество Богородицы, фрагмент
Слово за Рождество Христово | Homily for Christmas | Слово на Рождество Христово
Слово за Рождество Христово от Йоан Екзарх | Homily for Christmas by John the Exarch | Слово на Рождество Христово Иоанна экзарха Болгарского
Слово за Рождество Христово от Йоан Златоуст | Homily for Christmas by John Chrysostom | Слово на Рождество Христово Иоанна Златоуста
Слово за Рождество Христово, фрагмент | Homily for Christmas, fragment | Слово на Рождество Христово, Фрагмент
Слово за Рождество на Йоан Кръстител | Homily on the Nativity of St. John the Baptist | Слово на Рождество св. Иоанна Предтечи
Слово за Рождество на Йоан Кръстител и за смъртта на баща му Захарий | Homily on the Nativity of St. John the Baptist and about the death of his father Zacharias | Слово Рождества Иоанна Крестителя и смерти отца его Захария
Слово за Сретение Господне | Homily for the Presentation of Jesus at the Temple | Слово на Сретение Господне
Слово за Сретение Господне от Атанасий Александрийски | Homily for the Presentation of Jesus at the Temple by Athanasios of Aleksandria | Слово на Сретение Господне Афанасием Александрийским
Слово за Сретение Господне, 1 | Homily for the Presentation of Jesus at the Temple, 1 | Слово на Сретение Господне, 1
Слово за Събор на св. Архангели | Homily for the Synaxis of the Archangels | Слово на собор архангелов
Слово за Томина неделя | Homily on Sunday of St. Thomas | Слово в неделю апостола Фомы
Слово за Успение Богородично | Homily on the Dormition of the Theotokos | Слово на успение Богородицы
Слово за Цветница | Homily for Palm Sunday | Слово на Вербное Воскресение
Слово за Четиридневния Лазар от Йоан Златоуст, 1 | Homily about resurrection of Lazarus by John Chrysostom, 1 | Слово на Лазаря Четверодневного Иоанна Златоуста, 1
Слово за Четиридневния Лазар от Йоан Златоуст, 2 | Homily about resurrection of Lazarus by John Chrysostom, 2 | Слово на Лазаря Четверодневного Иоанна Златоуста, 2
Слово за апостол Тома и срещу арианите от Йоан Златоуст | Homily on the Apostle Thomas and against Arianism by John Chrysostom | Слово об апостоле Фоме и против ариан Иоанна Златоуста
Слово за блудницата във Велика сряда от Йоан Златоуст | Homily about the sinful woman for Holy Wednesday by John Chrysostom | Слово в Великую Среду о блуднице Иоанна Златоуста
Слово за градобитието | Homily on the hail | Слово о градобитии
Слово за десетте девици от Матеевото евангелие от Йоан Златоуст | Homily about the parable about ten virgins from the Gospel by John Chrysostom | Толкование на Евангелие от Матфея о десяти девах Иоанна Златоуста
Слово за завистта във Велика сряда от Йоан Златоуст | Homily on the envy for Holy Wednesday by John Chrysostom | Слово в Великую Среду о зависти Иоанна Златоуста
Слово за зачатието на св. Анна | Homily for the Conception of St. Anne | Слово на зачатие ст. Анны
Слово за зачатието на св. Йоан Кръстител | Homily for the Conception of St. John the Baptist | Слово на зачатие ст. Иоанна Крестителя
Слово за младенците, избити от цар Ирод | Homily on the massacre of the Innocents | Слово об избиении младенцев
Слово за монашеския живот | Sermon about the monastic life | Слово о монашеской жизни
Слово за намирането на св. Кръст от Андрей Йерусалимски | Homily on Discovery of the Holy Cross by Andrew of Jerusalem | Слово обретения Креста Андрея Иерусалимского
Слово за началото на индикта | Homily on the beginning of indiction | Слово о начале индикта
Слово за неверния Тома от Йоан Златоуст | Homily on the Apostle Thomas by John Chrysostom | Слово о неверии Фомы Иоанна Златоуста
Слово за нищелюбието | Homily on love of the poor | Слово о нищелюбии
Слово за обретение на Кръста | Homily about the Finding of the True Cross | Слово на Обретение Креста
Слово за отделянето на душата от тялото на св. Макарий | Sermon on the separation of the soul from the body by St. Makarios | Слово на разлучение души от дела отца Макария
Слово за отсичане главата на св. Йоан Кръстител | Homily for the Beheading of St. John the Baptist | Слов на усекновение головы св. Иоанна Предтечи
Слово за погребение Христово | Homily on Christ’s burial | Слово на погребение Христово
Слово за погребение Христово и за Йосиф Ариматейски | Homily on Christ’s burial and Joseph of Arimathea | Слово на погребение Христово и о Иосифе Ариматейском
Слово за погребение Христово от Епифаний Кипърски | Homily for Holy Saturday on Christ’s funeral by Epiphanios of Cyprus | Слово на погребение Христово Епифания Кипрского
Слово за покаянието на Ефрем Сирин | Sermon for repentance by Ephrem the Syrian | Слово о покаяния Ефрема Сирина
Слово за покаянието на Йоан Синайски | Sermon for repentance by John of Sinai | Слово а покаяния Иоанна Синайского
Слово за поклонение на Честния кръст от Йосиф Солунски | Homily for the worship of the Holy Cross, by Joseph of Thessalonike | Слово на поклонение Креста Иосифа Селунскаго
Слово за полагане на ризата на Богородица във Влахерна | Homily for the Placing of the Robe of the Theotokos at Blachernae | Слово на Положение ризы Богородицы во Влахерне
Слово за понеделник след Пасха | Homily for monday after the Easter | Слово на понедельник после Пасхи
Слово за послушанието от Василий Велики | Sermon about obedience by Basil the Great | Слово о послушании Василия Великого
Слово за поста и за Йосиф от Йоан Златоуст | Homily about fasting, Joseph, priest and David by John Chrysostom | Слово о посте и о Иосифе, и о попе, и о Давиде Иоанна Златоуста
Слово за поста на светите отци | Sermon about the fasting of the holy Fathers | Слово о посте св. отцов
Слово за починалите на Анастасий (Синайски?) | Sermon about deceased by Anastasios of Sinai | Слово о умерших Анастасия Синайского
Слово за празника Въздвижение на честния кръст от Йоан Златоуст | Homily for the Elevation of the Holy Cross, by John Chrysostom | Слово Иоанна Златоуста на Крестовоздвижение
Слово за предаването на Христос | Homily on the betrayal of Judas | Слово о предательстве Иуды
Слово за предателството на Юда във Велики четвъртък от Йоан Златоуст | Homily for Holy Thursday on Judas’ betrayal of Christ by John Chrysostom | Слово в Великий Четверг о предательстве Иуды Иоанна Златоуста
Слово за предпразненство на Благовещение | Homily for the pre-feast of the Annunciation | Слово на предпразненство Благовещения
Слово за преполовение на Петдесетница | Homily on Mid-Pentecost | Слово на преполовение Пятидесятницы
Слово за пристигането на 150 епископи | Homily on arrival of 150 bishops | Слово о приезде 150 епископов
Слово за разпятието | Homily on the Crucifixion | Слово о распятии
Слово за разслабления | Homily for the Sunday of the Paralytic | Слово о расслабленном
Слово за рождество на св. Василий Велики и Григори Богослов | Homily on the birth of St. Basil and St. Gregory the Theologian | Слово о рождестве св. Василия Великого и Григория Богослова
Слово за св. Атанасий Александрийски | Homily on St. Athanasios of Alexandria | Слово о св. Афанасии Александрийском
Слово за св. Григорий Нисийски | Homily on St. Gregory of Nyssa | Слово о св. Григории Нисийском
Слово за св. Киприан | Homily on St. Cyprian | Слово о св. Киприане
Слово за св. Николай Мирликийски | Homily for St. Nicholas of Myra | Слово о св. Николае Мирликийском
Слово за свалянето от кръста | Homily on the descent from the cross | Слово на Снятие с креста
Слово за светата Пасха от Йоан Златоуст | Easter Homily by John Chrysostom | Слово на святую Пасху Иоанна Златоуста
Слово за светата неделя от Евсевий Александрийски | Sermon of pseudo-Eusebius of Alexandria about how to observe Sunday | Поучение Слово о святой неделе Евсевия Александрийского
Слово за светите Макавеи | Homily on holy Maccabees | Слово о святых Маккавеях
Слово за синоптичността на евангелията в Неделя на мироносиците | Homily for the Sunday of the Myrrhophoroi about the synopsis of the Gospels | Слово о синопсисе Евангелий в воскресенье Жен Мироносиц
Слово за смокинята на Велики понеделник от Йоан Златоуст | Homily about the fig tree for Holy Monday by John Chrysostom | Слово о смоковнице в Великий Понедельник Иоанна Златоуста
Слово за събора на безплътните от Йоан Евхаитски | Homiliy for the Synaxis of the Holy Angels by John Mauropous | Слово на соборе бесплотных сил Иоанна Евхаитского
Слово за тайната вечеря | Homily on the Last Supper | Слово о Тайной Вечере
Слово за таксиота на светите отци | Story about the taxiotes of the holy fathers | Слово святых отцов о таксиоте
Слово за тридневното възкресение от Йоан Златоуст | Homily on Christ’s resurrection on the third day by John Chrysostom | Слово на тридневное Воскресение Иоанна Златоуста
Слово за утринната служба след Петдесетница | Homily for the morning service after Pentecost | Слово на утрене по Пятидесятнице
Слово за християнския живот | Sermon about Christian life | Слово о християнской жизни
Слово на Нил Синайски (фрагмент) | Sermon by Neilos of Sinai | Слово Нила Синайского (фрагмент)
Слово надгробно за св. Василий Велики | Funeral homily on St. Basil the Great | Надгробное слово св. Василию Великому
Слово от Исидор, неидентифицирано | Sermon by Isidore | Поучение Исидора, неидентифицирано
Слово похвално за 40 мъченици от Севастия от Ефрем Сирин | Enkomion on the forty martyrs of Sebasteia by Ephrem the Syrian | Слово похвальное Ефрема Сирина о 40-а мучениках Севастийских
Слово похвално за Благовещение | Enkomion on the Annunciation | Слово похвальное на Благовещение
Слово похвално за Богородица на следпразненство на Рождество Христово | Enkomion on the Theotokos for the post-feast of Christmas | Слово похвальное о Богородице на день после Рождества Христого
Слово похвално за Василий Велики на Амфилохий Иконийски | Homily for Basil the Great of Amphilochius of Iconium | Слово похвальное Василию Великому от Амфилохия Иконийского
Слово похвално за Рождество Богородично | Enkomion on the Nativity of the Theotokos | Слово похвальное Рождеству Богородицы
Слово похвално за Рождество Богородично от Йоан Дамаскин | Enkomion on the Nativity of the Theotokos by John of Damascus | Похвала на рождество Богородицы Иоанна Дамаскина
Слово похвално за Рождество Богородично от Теодор Студит | Enkomion on the birth of Theotokos from Theodore the Studite | Слово похвальное на Рождество Богоматери Феодора Студита
Слово похвално за апостолите Петър и Павел | Enkomion on the Apostles Peter and Paul | Слово похвальное апостолам Петру и Павлу
Слово похвално за архангелите Михаил и Гавриил | Enkomion on the archangels Michael and Gabriel | Слово похвальное архангелам Михаилу и Гавриилу
Слово похвално за пророк Илия | Homily on prophet Elijah | Слово похвальное пророку Илье
Слово похвално за св. Георги | Enkomion on St. George | Слово похвальное св. Георгию
Слово похвално за св. Димитър Солунски от Григорий Палама | Eulogy for St. Demetrios of Thessalonike by Gregory Palamas | Похвала св. Димитрия Солунского Григория Паламы
Слово похвално за св. Йоан Богослов от Йоан Екзарх | Enkomion on St. John the Theologian by John the Exarch | Слово похвальное Иоанна Екзарха св. Иоанну Богослову
Слово похвално за св. Йоан Златоуст | Enkomion on St. John Chrysostom | Слово похвальное св. Иоанну Златоусту
Слово похвално за св. първомъченик Стефан | Homily for protomartyr Stephen | Слово похвальное смч. Стефану
Слово против император Юлиан Отстъпник | Homily against emperor Julian the Apostate | Слово против императора Юлиана Отступника
Служба велика вечерня | Great vespers | Последование Великой вечерни
Служба за Благовещение | Servive for Annunciation | Служба на Благовящение
Служба за Богородица | Office for the Theotokos | Служба Богородице
Служба за Велика събота | Office for Holy Saturday | Служба на Великую субботу
Служба за Възкресение | Service for the Resurrection | Служба на Воскресении
Служба за Пресвета Богородица | Service for Theothokos | Служба Пресвятой Богородици
Служба за апостол Лука | Office for the Apostle Luke | Служба опостолу Луки
Служба за апостол Тома | Office for the Apostle Thomas | Служба апостолу Фоме
Служба за апостол Филип и св. Теофан Изповедник | Office for the Apostle Philip and St. Theophanes the Confessor | Служба апостолу Филиппу и св. Феофану Исповеднику
Служба за апостол Яков Алфеев и св. Андроник | Office for the Apostle James, son of Alphaeus and for St. Andronikos | Служба апостолу Иакову Алфееву и св. Андронику
Служба за апостол Яков, брат Господен | Office for the Apostle James Adelphotheos | Служба апостолу Иакову брату Господню
Служба за нашия Господ Иисус Христос от Теоктист Студийски | Service for our God Jeusus Christ by Theoctistus of the Studium | Служба нашему Господу Иисусу Христа Феоктиста Студийского
Служба за пророк Йоил и св. Уар | Office for the prophet Joel and St. Ouaros | Служба пророку Иоилу и св. Уару
Служба за пророк Осия и св. Андрей Критски | Office for the prophet Osias and for St. Andrew of Crete | Служба пророку Осии и св. Андрею Критскому
Служба за св. Аверкий и Седемте Ефески Отроци | Office for St. Aberkios of Hierapolis and for the Holy Seven Sleepers | Служба св. Аверкию и Седми Отрокам Ефеским
Служба за св. Артемий | Office for St. Artemios | Служба св. Артемию
Служба за св. Дионисий Ареопагит | Office for St. Dionysios the Areopagite | Служба св. Дионисию Ареопагиту
Служба за св. Евлампий и Евлампия | Office for Sts. Eulampios and Eulampia | Служба св. Евлампию и Евлампии
Служба за св. Евтимий Нови и Лукиан Презвитер Антиохийски | Office for Sts. Euthymios the Younger and Lucian of Antioch | Служба св. Евфимию Новому и Лукиану, пресвитеру Антиохийскому
Служба за св. Иван Рилски | Office of St. John of Rila | Служба св. Иоанну Рыльскому
Служба за св. Иван Рилски за 18 август | Office of St. John of Rila for August 18 | Служба св. Иоанну Рыльскому на 18-ый августа
Служба за св. Иван Рилски за 19 октомври | Office of St. John of Rila for October 19 | Служба св. Иоанну Рыльскому на 19-ый октября
Служба за св. Иван Рилски от Димитър Кантакузин | Office of St. John of Rila by Demetrios Kantakouzenos | Служба св. Иоанну Рыльскому Димитрия Кантакузина
Служба за св. Иван Рилски от Христаки Павлович | Office of St. John of Rila by Hristaki Pavlovič | Служба св. Иоанну Рыльскому Христаки Павловича
Служба за св. Иларион Велики | Office for St. Hilarion of Gaza | Служба св. Илариону Великому
Служба за св. Йеротей Атински | Office for St. Hierotheos of Athens | Служба св. Иерофею Афинскому
Служба за св. Карп и Папил | Office for Sts. Karpos and Papylos | Служба св. Карпу и Папилу
Служба за св. Киприян и Юстина | Office for Sts. Cyprian and Justina | Служба св. Киприяну и Иустине
Служба за св. Кирик и Юлита | Office for Sts. Kerykos and Julitta | Служба св. Кирику и Улите
Служба за св. Лонгин | Office for St. Longinos | Служба св. Лонгину
Служба за св. Назарий, Гервасий, Келсий и Протасий | Office for Sts. Nazarios and companions | Служба св. Назарию, Гервасию, Келсию и Протасию
Служба за св. Николай Мирликийски | Office for St. Nikolas of Myra | Служба св. Николаю Мирликийскому
Служба за св. Пелагия | Office for St. Pelagia the Harlot | Служба св. Пелагие
Служба за св. Пров, Тарах и Андроник и Козма Маюмски | Office for Sts. Probos, Tarachos and Andronikos and for St. Kosmas the Hymnographer | Служба св. Прову, Тараху и Андронику и Козме Маюмскому
Служба за св. Сергий и Вакх | Office for Sts. Sergios and Bacchos | Служба св. Сергию и Вакху
Служба за св. Харитина | Office for St. Charitina | Служба св. Харитине
Служба малка вечерня | Small vespers | Последование малой вечерни
Служба молебна към Иисус Христос | Service of intercession for our Lord Jesus Christ | Служба молебная к Иисусу Христу
Служба на Алексей митрополит | Service of Alexius the Metropolitan | Служба Алексея митрополита
Служба на акатиста за Пета неделя на Поста | Service with the akathist hymn for Fifth Sunday of the Long Lent | Служба с акафистом за Пятой недели поста
Служба на св. Йоаким Осоговски (Сарандапорски) | Office for St. Joachim of Osogovo (Sarandapor) | Служба св. Иоакиму Осоговскому (Сарандапорскому)
Служба по Ерусалимския устав от Иван Рилски с Търновското (първо) проложно житие на св. Иван Рилски | Office of John of Rila according to the Jerusalem Typikon with the first Tărnovo extended vita of St. John of Rila | Служба Ивана Рыльского по Иерусалимскому уставу с тырновским (первым) проложным житием св. Ивана Рыльского
Служба повседневна за нашия Господ Иисус Христос | Everuday service for our Lord Jesus Christ | Служба повседневная о нашем Господе Иисусе Христе
Служба полунощница | Midnight service | Последование Всенощного бдения
Солунска легенда | Legend of Thessalonike (Solunska legenda) | Солунская легенда
Среда на Псалтира, 1. Тълкувание на Символа на вярата | Middle of the Psalter, 1. Commentary on the symbol of faith | Середина Псалтыри, 1. Толкование на Символ Веры
Среда на Псалтира, 2. Тълкувание на Господнята молитва | Middle of the Psalter, 2. Interpretation of the Lord’s Prayer | Середина Псалтыри. Толкование Господней молитвы
Стихири за Богородица | Stichera to the Theotokos | Страсти Богородицы
Стихири за св. Иван Рилски | Stichera for St. John of Rila | Стихиры за св. Иоанна Рыльского
Стихири към Чинопоследованието на водосвет | Stichera for the Rite of the Blessing of Water | Стихиры к чинопоследованию водосвятии
Стихири с канон на Христодор патрикий за цялата година | Stichera with canon of Christodoros Patrikios for the year | Стихиры и канон патрикия Христодора на целый год
Стихолози за големите празници | Stichologia for great feasts | Стихология Двунадесятых праздников
Страсти Христови | Christ’s passion | Страсти Христовы
Страсти Христови. За входа Господен в Йерусалим | The Passion. About the Triumphal entry into Jerusalem | Страсти Христовы. О входе Господнем в Иерусалим
Страсти Христови. За възкресението на Лазар | The Passion. About the the Resurrection of Lazarus | Страсти Христовы. О воскресении Лазаря
Страсти Христови. За епистолията до Йосиф Ариматейски | The Passion. About the epistle to Joseph of Arimathea | Страсти Христовы. О послании к Иосифу Аримафейскому
Страсти Христови. За залавянето на Христос | The Passion. About the Taking of Christ | Страсти Христовы. О взятии Христа
Страсти Христови. За идването на Богородица и мироносиците в Йерусалим | The Passion. About the coming of Theotokos and the myrrh-bearers to Jerusalem | Страсти Христовы. О прихождении Богородицы и мироносниц в Иерусалиме
Страсти Христови. За изпращането на Юда Искариотски в Йерусалим | The Passion. About Judas Iscariot’s dispatch to Jerusalem | Страсти Христовы. О провождении Иуды Искариота
Страсти Христови. За изпросването на тялото на Христос от Йосиф | The Passion. About obtaining the body of Christ by Joseph of Arimathea | Страсти Христовы. О испрошении тела Христа Иосифом
Страсти Христови. За молбата на Христос пред Богородица за пасхална вечеря във Витания | The Passion. About Christ’s asking Theotokos to have the Paschal meal at Bethany | Страсти Христовы. О прощении Христа перед Богородицей чтобы сотворить пасхальную вечерю в Вифании
Страсти Христови. За отиването на Христос и апостолите във Витания | The Passion. About Christ’s and the Apostles’ going to Bethany | Страсти Христовы. О хождении Христа и его апостолов в Вифанию
Страсти Христови. За плача на Богородица | The Passion. About the lament of the Theotokos | Страсти Христовы. О плаче Богородицы
Страсти Христови. За поклонението на Юда Искариотски пред Христос | The Passion. About Judas Iscariot’s adoration of Christ | Страсти Христовы. О поклонении Иуды Христу
Страсти Христови. За полагането на Христос в гроба | The Passion. About the funeral of Christ | Страсти Христовы. О положении Христа в гроб
Страсти Христови. За посланието на Пилат Понтийски до Тиверий | The Passion. About the epistle to Tiberius by Pontius Pilate | Страсти Христовы. О послании Пилата Понтийского к Тиверию
Страсти Христови. За посланието на Тиверий до Пилат Понтийски | The Passion. About the epistle to Pontius Pilate by Tiberius | Страсти Христовы. О послании Тиверия к Пилату Понтийскому
Страсти Христови. За поставянето на стража пред гроба на Христос | The Passion. About guarding the Tomb of Christ | Страсти Христовы. О поставлении стражи перед гробом Христа
Страсти Христови. За предаването на Христос на Пилат Понтийски | The Passion. About Christ’s being extradited to Pontius Pilate | Страсти Христовы. О послании Христа к Пилату Понтийскому
Страсти Христови. За предателството на Юда Искариотски | The Passion. About Judas Iscariot’s betrayal | Страсти Христовы. О предательстве Иуды Искариота
Страсти Христови. За пристигането на Марта и Мария в Рим | The Passion. About Martha’s and Maria’s arrival in Rome | Страсти Христовы. О приезде Марфы и Марии в Рим
Страсти Христови. За присъдата на Пилат Понтийски | The Passion. About the sentence of Pontius Pilate | Страсти Христовы. О приговоре Пилата Понтийского
Страсти Христови. За произхода на Кръстното дърво | The Passion. About the origins of the Holy Tree | Страсти Христовы. О происхождении Крестного дерева
Страсти Христови. За разкаянието на Юда Искариотски | The Passion. About the remorse of Judas Iscariot | Страсти Христовы. О раскаянии Иуды Искариота
Страсти Христови. За свидетелството на стражите | The Passion. About the evidence of the tomb guards | Страсти Христовы. О свидетельстве страж
Страсти Христови. За слизането на Христос в ада | The Passion. About the descent of Christ into Hell | Страсти Христовы. О сошествии Христа в ад
Страсти Христови. За снемането на Христос от Кръста | The Passion. About the descent from the Cross | Страсти Христовы. О снятии Христа с Креста
Страсти Христови. За съвета на архиереите | The Passion. About the prelates’ council | Страсти Христовы. О собрании архиереев
Страсти Христови. За съда над Христос у Каяфа | The Passion. About the trial at Caiaphas’s palace | Страсти Христовы. О суде над Христом у Каиафы
Страсти Христови. За съда над Христос у Пилат Понтийски | The Passion. About the trial of Christ at Pontius Pilate’s court | Страсти Христовы. О суде над Христом у Пилата Понтийского
Страсти Христови. За тайната вечеря | The Passion. About the Last Supper | Страсти Христовы. О Таиней вечере
Страсти Христови. За целувката на Юда Искариотски | The Passion. About the kiss of Judas Iscariot | Страсти Христовы. О поцелуе Иуды Искариота
Страсти Христови. Заключително поучение | The Passion. The final lesson | Страсти Христовы. Заключительное поучение
Съдържание на Андрианти | Contents of Andriantis | Содержание Андриантис
Съдържание на Евангелието от Йоан | Contents of the Gospel according to John | Содержание Евангелия от Иоанна
Съдържание на Евангелието от Лука | Contents of the Gospel according to Luke | Содержание Евангелия от Луки
Съдържание на Евангелието от Марко | Contents of the Gospel according to Mark | Содержание Евангелия от Марка
Съдържание на Евангелието от Матей | Contents of the Gospel according to Matthew | Содержание Евангелия от Матвея
Съдържание на Поученията на Василий Велики | Contents of Basil the Great's Sermons | Содержание Поучении Василия Великого
Съдържание на втората книга на Паноплия догматики | Contents of the second part of the Panoplia Dogmatica | Содержание второй книги Паноплий догматик
Съдържание на ръкописа | Contents of the manuscript | Содержание рукописи
Съновник | Dream book | Сонник
Съновник, 1 | Dream book, 1 | Сонник, 1
Съновник, 2 | Dream book, 2 | Сонник, 2
Таблица за четивата според октоиха | Table relating the lessons to the octoechos cycle | Таблица чтения по октоиха
Таблица показваща сбъдването на съня | Table, showing the fulfillment of dreams | Таблица истолкований снов
Таблица с евангелски четива и гласовете | Calendar tables with reading from the Gospels and tones | Календарные таблици евангельских чтений и гласов
Таблица с четивата и гласовете за съботите след Възкресение | Table of lessons and tones for Sundays after Easter | Таблица чтения и гласов в субботам после Воскресенья
Таблица със съответствията между географски обекти и зодиите | Table of correspondences between geographical places and the Aodiac | Таблицы соответствия географических объектов и зодиака
Таблица със съответствията между човешкото тяло и зодиите | Table of correspondences between the human body and the Zodiac | Таблицы соответствий человеческого тела и зодиака
Таблици лунни | Lunar tables | Лунные таблицы
Таблици пасхални | Paschal tables | Пасхальные таблицы
Таблици пасхални за годините 6862-7000 (1354-1492) | Easter table for the years 6862-7000 (1354-1492) | Пасхальные таблицы на годы 6862-7000 (1354-1492)
Таблици пасхални с луновник и синаксар | Paschal tables with lunar and synaxarion notes | Пасхальные таблицы с лунными кругами и месяцесловом
Таблици със слънчевото и лунното движение | Tables of solar and lunar cycles | Таблицы солнечных и лунных кругов
Тайнописен ключ | Cryptographic key | Тайнописный ключ
Типик | Typikon | Типикон (Типик)
Типик. Извадки | Typikon, excerpts | Типикон (Типик), фрагмент
Типик. Извадки, 2 | Typikon, excerpts, 2 | Типикон (Типик), фрагмент 2
Типик. Извадки, 3 | Typikon, excerpts, 3 | Типикон (Типик), фрагмент 3
Требник | Missal | Требник
Трепетник | Palmistry (divination by the trembling of body parts) | Трепетник
Трети разказ за св. Пров, Тарах и Андроник | Third story about Sts. Probos, Tarachos and Andronikos | Третий рассказ о св. Прова, Тараха и Андроника
Тридесет поучения за аскетическия живот от Василий Велики | Thirty sermons on the ascetic life by Basil the Great | Тритцать поучения Василия Великого о монашеской жизни
Триод. Част от канон | Part of a kanon from the Triodion | Триодь. Часть канона
Тропари дневни и богородични през седмицата | Troparia and theotokia for all days of the week | Тропари дневные и богородичные на каждый день недели
Тропари за големите празници | Troparia for the great feasts | Тропари на Двунадесятые (?) праздники
Тропари и богородични за дните от седмицата | Troparia and theotokia for the days of the week | Тропари и Богородичны по дням недели
Тропари и кондаци за дните от седмицата | Troparia and kondakia for the days of the week | Тропари и кондаки на дней недели
Тропари и кондаци за избрани празници и светци | Troparia and kontakia for chosen fests and saints | Тропари и кондаки для отдельных праздников и святых
Тропари и кондаци за постния и пасхалния цикъл | Troparia and kontakia for the Lent and for the Easter | Тропари и кондаки постного и пасхального цикла
Тропари и кондаци за празниците от подвижния цикъл | Troparia and kondakia for the immobile feasts | Тропари и кондаки на подвижние празники
Тропари и стихири за Богородица и изтъкнати светци | Troparia and stichera for the Theotokos and for eminent saints | Троаври и стихириы Богородице и видным святым
Троянска повест | Trojan romance | Троянская история
Тълкувание върху 12-те съставни части на православната вяра | Commentary on the twelve components of Orthodoxy | Истолкование 12-ти составных частей веры прпавославной
Тълкувание върху предисловието на Йоан Златоуст от Теофилакт Охридски | Commentary on John Chrysostom’s prologue by Theophylaktos, Archbishop of Ohrid | Толкование Феофилакта Охридского на предисловие Иоанна Златоуста
Тълкувание за дванадесетте апостоли | Interpretation about twelve Apostles | Толковоние о двенадцати апостолах
Тълкувание за литургията на Григорий Богослов | Commentary on the liturgy by Gregory the Theologion | Толкование литургии Григория Богослова
Тълкувание за православната вяра от дванадесетте апостоли | Interpretation of the Orthodox faith by the twelve apostles | Толкование о вере проваславной от двенадцати апостолов
Тълкувание за проскомидията на Симеон Солунски | Discourse by Symeon of Thessalonike on the Office of Oblation | Толкование Симеона Солунского о проскомидии
Тълкувание за проскомидията на Стефан Солунски | Discourse by Stephen of Thessalonike on the Office of Oblation | Толкование Стефана Солунского о проскомидии
Тълкувание за това, че няма противоречия между светите Евангелия по въпроса за Възкресението от Йоан Солунски | Commentary about there being no contradictions in the Gospels concerning the Resurrection, by John of Thessalonike | Толкование Иоанна Солунского о том, что нет в Евангелиях противоречия по вопросу Воскресения
Тълкувание на 129-ия псалм | Interpretation of the 129th psalm | Толкование 129-ого псалма
Тълкувание на 132-ия псалм | Interpretation of the 132nd psalm | Толкование 132-ого псалма
Тълкувание на 139-ия псалм | Interpretation of the 139th psalm | Толкование 139-ого псалма
Тълкувание на 5-ия псалм | Interpretation of the 5th psalm | Толкование 5-ого псалма
Тълкувание на 6-ия псалм | Commentary on the 6th Psalm | Толкование на 6-ой псалом
Тълкувание на 7-ия псалм | Interpretation of the 7th psalm | Толкование 7-ого псалма
Тълкувание на Господнята молитва | Interpretation of the Lord’s prayer | Толкование Господной молитвы
Тълкувание на Евангелието | Gospel Commentary | Толкование на Евангелие
Тълкувание на Евангелието от Йоан | Commentary on the Gospel according to John | Толкование Евангелии Иоанна
Тълкувание на Евангелието от Матей | Commentary on the Gospel according to Matthew | Толкование на Евангелие от Мафея
Тълкувание на Евангелието от Матей от Теофилакт Охридски | Commentary on the Gospel according to Matthew by Theophylaktos, Archbishop of Ohrid | Толкование Феофилакта Охридского на Евангелие от Матфея
Тълкувание на Книга Притчи Соломонови | Interpretation of the Book Proverbs | Толкование Книга Притч Соломоновых
Тълкувание на Символа на вярата | Commentary on the Symbol of faith | Истолкование Символа Веры
Тълкувание на буквите върху Кръста | Commentary on the letters on the Holy Cross | Толкование буквы Креста
Тълкувание на литургията от Ефрем | Commentary on the liturgy by Ephrem | Толкование литургии Ефрема
Тълкувание на молитвата "Отче наш" | Commentary on the Lord’s prayer | Толкование молитвы «Отче наш»
Тълкувание на надписа на Соломоновата чаша | Interpretation of the inscription on Solomon’s cup | Толкование надписи на чаше Соломона
Тълкувание на притчата за съдията и вдовицата | Explanation of the parable about the judge and the widow | Толкование притчи о судье и вдовице
Тълкувание на псалмите от Анастасий Синайски | Interpretation of the psalms of Anastasios of Sinai | Толкование псалмов Анастасия Синайского
Тълкувание на светата литургия | Commentary on the Holy Liturgy | Истолкование святой литургии
Тълкувание на стиха "Исусе Христе Боже наш, помилуй нас" | Commentary on the verse “Jesus Christ, our Lord, have mercy on us” | Истолкование стиха «Иисусе Христе, Боже наш, помилуй нас»
Тълкувание на съня на цар Йоас | Interpretation of King Jehoash’s dream | Толкование сна царя Иоаса
Тълкувания за светата Троица и за вярата, извадки | Commentary about the Holy Trinity and the faith, excerpts | Истолкования святой Троицы и веры христианской, фрагмент
Тълкувания на Псалтира от Йоан Златоуст | Interpretations of the Psalter by John Chrysostom | Толкование на Господню молитву Иоанна Златоуста
Търновско (първо) проложно житие на св. Иван Рилски с разказа за пренасянето на мощите в Рилския манастир | The first Tărnovo (Prolog) vita of St. John of Rila with the story about the translation the relics to Rila monastery | Тырновское (Первое) проложное житие св. Иоанна Рыльского с рассказом о возвращении мощей в Рыльский монастырь
Увод към Тълковния псалтир (Хипотезиси на Евсевий Кесарийски) | Prologue to the Psalter with commentary (Hypothesis of Eusebios, archbishop of Caesarea) | Предисловие к Толковой Псалтыри (Гипотезисы Евсевия Кесарийского)
Увод към житието на Йоан Златѹст | Prologue to the Vita of John Chrysostom | Предисловие к житию Иоанна Златоустаго
Указание за това кога се пее Триода | Instructions about when to chant from the Tridion | Указание о пении Триоди
Указания за вземане на свето причастие | Instructions on taking a holy communion | Указание о приятии святого причащения
Указания за евангелските четива за подвижните празници | Directions for Gospels texts for the immobile feasts | Указания евангельских текстов на подвижние празники
Указания за евангелските четива за царските часове | Instructions on the Gospel readings for the Royal Hours | Разъяснения об евангельских чтений царских часов
Указания за повечерието | Directions for the Compline | Указания о повечерии
Указания за повседневните евангелия | Directions of Gospels reading for all days of the week | Указания о повседневных евангелских чтений
Указания за полунощница | Directions for the Midnight service | Указания о Всенощном бдении
Указания за реда на монашеското богослужение през годината | Directions for the monastic order of liturgy during the year | Указания о монашеском богослужении в году
Указания за службите за Петдесетница | Directions for the services on Pentecost | Указания о служб Пятидесятницу
Указания за четенето на Псалтира по катизми | Istructions about how to read the Psalter according to kathismata | Указание о чтении Псалтыри по кафизмам
Указания как да се прави кръстен знак | Instructions on how to make the sign of the Cross | Указания как делать знак крестный
Устав на литургията и на дяконството | Rules for the liturgy and for deacons | Устав литургии и дьяконства
Утринна служба за вторник, фрагмент | Matins for Tuesday, fragment | Утренняя на вторник, фрагмент
Ферман на Селим хан | Firman of Selim Khan | Ферман Селима гана
Физиолог | Physiologos | Физиолог
Физиолог. За алконоста | Physiologos. About the alkonost | Физиолог. О алконосте
Физиолог. За аспидата | Physiologos. About the asp | Физиолог. Об аспиде
Физиолог. За бобъра | Physiologos. About the beaver | Физиолог. О бобре
Физиолог. За видрата и крокодила | Physiologos. About the otter and the crocodile | Физиолог. О выдре и крокодиле
Физиолог. За вола | Physiologos. About the ox | Физиолог. О воле
Физиолог. За вълка | Physiologos. About the wolf | Физиолог. О волке
Физиолог. За глигана | Physiologos. About the boar | Физиолог. О вепре
Физиолог. За горгоната | Physiologos. About the gorgon | Физиолог. О горгоне
Физиолог. За грипса | Physiologos. About the griffin | Физиолог. О грифе
Физиолог. За гълъба | Physiologos. About the dove | Физиолог. О голубе
Физиолог. За гърлицата | Physiologos. About the turtle dove | Физиолог. О горлице
Физиолог. За диаманта | Physiologos. About the diamond | Физиолог. Об алмазе
Физиолог. За дипса | Physiologos. About the dipsa | Физиолог. О дипсе
Физиолог. За дъба | Physiologos. About the oak | Физиолог. О дубе
Физиолог. За еднорога | Physiologos. About the unicorn | Физиолог. О единороге
Физиолог. За елена | Physiologos. About the stag | Физиолог. Об олене
Физиолог. За елена и змията | Physiologos. About the stag and the snake | Физиолог. Об олене и змее
Физиолог. За ехидната | Physiologos. About the echidna | Физиолог. О ехидне
Физиолог. За жабата | Physiologos. About the frog | Физиолог. О жабе
Физиолог. За жерава | Physiologos. About the crane | Физиолог. О журавле
Физиолог. За заека | Physiologos. About the hare | Физиолог. О зайце
Физиолог. За змията | Physiologos. About the snake | Физиолог. О змее
Физиолог. За зубъра | Physiologos. About the aurochs | Физиолог. О зубре
Физиолог. За кита | Physiologos. About the whale | Физиолог. О ките
Физиолог. За кремъка | Physiologos. About flint | Физиолог. О кремне
Физиолог. За кълвача | Physiologos. About the woodpecker | Физиолог. О дятеле
Физиолог. За лешояда | Physiologos. About the vulture | Физиолог. О стервятнике
Физиолог. За лисицата | Physiologos. About the fox | Физиолог. О лисе
Физиолог. За лъва | Physiologos. About the lion | Физиолог. О льве
Физиолог. За лястовицата | Physiologos. About the swallow | Физиолог. О ласточке
Физиолог. За магарето | Physiologos. About the onager | Физиолог. Об онагре
Физиолог. За магарето-кентавър и сирената | Physiologos. About the (donkey-centaur and the siren | Физиолог. Об осло-кентавре и сирине
Физиолог. За мангустата и змията | Physiologos. About the mongoose and the snake | Физиолог. О мангусте и змее
Физиолог. За мечката | Physiologos. About the bear | Физиолог. О медведе
Физиолог. За морския таралеж | Physiologos. About the sea urchin | Физиолог. О морском еже
Физиолог. За морското конче | Physiologos. About the sea horse | Физиолог. О морском конке
Физиолог. За мравката | Physiologos. About the ant | Физиолог. О моровее
Физиолог. За мраволъва | Physiologos. About the ant-lion | Физиолог. О мравольве
Физиолог. За невестулката | Physiologos. About the weasel | Физиолог. О ласке
Физиолог. За нощния гарван | Physiologos. About the nocturnal raven | Физиолог. О ночном вороне
Физиолог. За орела | Physiologos. About the eagle | Физиолог. Об орле
Физиолог. За пантерата | Physiologos. About the panther | Физиолог. Об пантере
Физиолог. За папуняка | Physiologos. About the hoopoe | Физиолог. О удоде
Физиолог. За пауна | Physiologos. About the peacock | Физиолог. О павлине
Физиолог. За пеликана | Physiologos. About the pelican | Физиолог. О пеликане
Физиолог. За пчелата | Physiologos. About the bee | Физиолог. О пчеле
Физиолог. За саламандъра | Physiologos. About the salamander | Физиолог. О саламандре
Физиолог. За славея | Physiologos. About the nightingale | Физиолог. О соловее
Физиолог. За слона | Physiologos. About the elephant | Физиолог. О слоне
Физиолог. За слънчевия гущер | Physiologos. About the skink | Физиолог. О солнечном сцинке
Физиолог. За таралежа | Physiologos. About the hedgehog | Физиолог. О еже
Физиолог. За тризъбия морски звяр | Physiologos. About the three-toothed sea monster | Физиолог. О трехзубом морском гаде
Физиолог. За феникса | Physiologos. About the phoenix | Физиолог. О фениксе
Физиолог. За харадрия | Physiologos. About the caladrius | Физиолог. О халадрии
Физиолог. За щрауса | Physiologos. About the ostrich | Физиолог. О страусе
Физиолог. За щъркела | Physiologos. About the stork | Физиолог. Об аисте
Физиолог. За яребицата | Physiologos. About the partridge | Физиолог. О куропатке
Физиолог. Текст неидентифициран | Physiologos. Unidentified text | Физиолог. Текст неидентифициран
Херувимска песен | Cherubic hymn | Херувимска песня
Химнографски текст, неидентифициран | Hymnographic text, unidentified | Гимнографический текст, неидентифицирован
Хроника кратка от Адам до края на света | Brief chronicle from Adam to the end of the world | Краткая хроника от Адама до конца света
Хроника на Георги Амартол | Chronicle of George Hamartolos | Хроника Георгия Амартола
Хроника на Константин Манасий | Chronicle of Constantine Manasses | Хроника Константина Манасаи
Хроника на Симеон Метафраст | Chronicle of Symeon Metaphrastes | Хроника Симеона Метафраста
Хронограф, извлечение. За ерусалимските царе | Chronograph, excerpt. About the kings of Jerusalem | Хронограф, фрагменты. О царях Иерусалимских
Царски часове срещу Богоявление | Royal canonical hours before the Annunciation | Царские час перед Богоявдением
Царски часове срещу Рождество Христово | Royal canonical hours before Christmas | Царские час перед Рождеством Христовым
Цикъл разкази за Авраам. Разказ за Измаил | Series of stories about Abraham. About Ishmael | Цикл повестей об Аврааме. Об Измаиле
Цикъл разкази за Авраам. Разказ за Исаак | Series of stories about Abraham. About Isaac | Цикл повестей об Аврааме. Об Исааке
Цикъл разкази за Авраам. Разказ за Сара | Series of stories about Abraham. Story about Sarah | Цикл повестей об Аврааме. Притча о Саре
Цикъл разкази за Авраам. Разказ за гостолюбието на Авраам | Series of stories about Abraham. About Abraham’s hospitality | Цикл повестей об Аврааме. О гостеприимстве Авраама
Цикъл разкази за Авраам. Разказ за праведния Авраам | Series of stories about Abraham. About the righteous Abraham | Цикл повестей об Аврааме. О праведности Авраама
Цикъл разкази за Авраам. Разказ за смъртта на Авраам | Series of stories about Abraham. About the death of Abraham | Цикл повестей об Аврааме. О смерти Авраама
Цикъл разкази за Авраам. Разказ как Сара учеше Авраам | Series of stories about Abraham. About how Sarah instructed Abraham | Цикл повестей об Аврааме. Как Сара утешила Авраама
Цикъл разкази за кръстното дърво от презвитер Йеремия. Разказ как Господ сътвори братство с Пров | Series of stories about the Holy Tree by the priest Jeremiah. Story about Prov’s brotherhood with Jesus Christ | Цикл повестей о Крестном древе пресвитера Иеремии. О том, как Господь побратался с Провом
Цикъл разкази за кръстното дърво, приписван на Григорий Богослов | Series of stories about the Holy Tree, attributed to Gregory the Theologian | Цикл повестей о Крестном древе, приписываемых Григорию Богослову
Цикъл разкази за кръстното дърво, приписван на Григорий Богослов, 1 | Series of stories about the Holy Tree, attributed to Gregory the Theologian, 1 | Цикл повестей о Крестном древе, приписываемых Григорию Богослову, 1
Цикъл разкази за кръстното дърво, приписван на Григорий Богослов, 2 | Series of stories about the Holy Tree, attributed to Gregory the Theologian, 2 | Цикл повестей о Крестном древе, приписываемых Григорию Богослову, 2
Цикъл разкази за кръстното дърво. Разказ за Адамовата глава | Series of stories about the Holy Tree. Story about Adam’s head | Цикл повестей о Крестном древе. О голове Адама
Цикъл разкази за кръстното дърво. Разказ за второто дърво | Series of stories about the Holy Tree. Story about the second tree | Цикл повестей о Крестном древе. Повесть о втором древе
Цикъл разкази за кръстното дърво. Разказ за двамата разбойници | Series of stories about the Holy Tree. Story about the two robbers | Цикл повестей о Крестном древе. Повесть о двух разбойниках
Цикъл разкази за кръстното дърво. Разказ за третото дърво | Series of stories about the Holy Tree. Story about the third tree | Цикл повестей о Крестном древе. Повесть о третьем древе
Цикъл разкази за кръстното дърво. Разказ как се събраха трите дървета | Series of stories about the Holy Tree. Story about how three trees gathered together | Цикл повестей о Крестном древе. Повесть как собрались три дерева вместе
Църковно сказание на Константин Преславски | Constantine of Preslav, On church organization and liturgy | Церковное сказание Константина Преславского
Църковно учение за вярата | Church doctrine concerning the true faith | Церковное учение о вере
Чин за ръкополагане на църковен вратар | Rite of ordination of a church janitor | Чин поставления церковного вратаря
Чин как да се пее параклисът на св. Иван Рилски | Rite of singing the Kanon of intercession to St. John of Rila | Чин как петь параклис св. Иоанну Рыльскому
Чин на въздвижение на честния кръст | Rite of the Elevation of the Holy Cross | Чин воздвижения Честнаго Креста Господня
Чин на литургията | Taxis of the Holy Liturgy | Чин литургии
Чинопоследование за благославяне на клирик | Rite of blessing of a clergyman | Чин поставления клирика
Чинопоследование за ръкополагане на архимандрит | Rite of ordination of an archimandrites | Чин поставления архимандрита
Чинопоследование за ръкополагане на дякон | Rite of ordination of a deacon | Чин поставления диакона
Чинопоследование за ръкополагане на екзорсист | Rite of ordination of an exorcist | Чин поставления экзорциста
Чинопоследование за ръкополагане на игумен | Rite of ordination of a hegumenos | Чин поставления игумена
Чинопоследование за ръкополагане на иподякон | Rite of ordination of a subdeacon | Чин поставления иподиакона
Чинопоследование за ръкополагане на протойерей | Rite of ordination of a protopriest | Чин поставления протоиерея
Чинопоследование за ръкополагане на свещеник | Rite of ordination of a priest | Чин поставления священника
Чинопоследование за ръкополагане на свещоносец | Rite of ordination of a candleholder | Чин поставления свещеносца
Чинопоследование за ръкополагане на църковен четец и псалт | Rite of ordination of a reader and a hymnist | Чин поставления чтеца и певца
Чинопоследование на Велик водосвет | Office of the great blessing of water | Чинопоследование водосвятия (водоосвящения)
Чинопоследование на братотворение | Rite of becoming brothers by choice | Чин братотворения
Чинопоследование на венчание | Rite of nuptials | Чинопоследование венчания
Чинопоследование на венчание на второбрачни | Rite of nuptials for those concluding a second marriage | Чинопоследование венчания для второбрачных
Чинопоследование на водосвет | Rite of the blessing of water | Чинопоследование водосвятия
Чинопоследование на изнасяне на св. кръст през Господските празници | Rite of carrying the cross during the dominical feasts | Чинопоследование на вынос креста на Господские праздники
Чинопоследование на изповед | Rite of confession | Чинопоследование исповеди
Чинопоследование на изповед. Молитва, 1 | Rite of confession. Prayer, 1 | Чинопоследование исповеди. Молитва, 1
Чинопоследование на изповед. Молитва, 2 | Rite of confession. Prayer, 2 | Чинопоследование исповеди. Молитва, 2
Чинопоследование на изход души | Rite of the departure of the soul | Канон на исход души
Чинопоследование на кръщение | Rite of baptism | Чинопоследование святого крещения
Чинопоследование на литии на Господските празници | Rite of processions on dominical feasts | Чинопоследование литии на Господские праздники
Чинопоследование на малък водосвет | Rite of the minor blessing of water | Чинопоследование малого водосвятия
Чинопоследование на маслосвет | Rite of the anointing of the sick | Чинопоследование елееосвящения
Чинопоследование на обручение | Rite of engagement | Чинопоследование обручения
Чинопоследование на опело и погребение на мирянин | Funeral rite for lay persons | Чинопоследование отпевания и погребения мирянина
Чинопоследование на опело и погребение на младенец | Funeral rite for children | Чинопоследование отпевания и погребения ребенка
Чинопоследование на опело и погребение на свещеник | Funeral rite for clerics | Чинопоследование отпевания и погребения священника
Чинопоследование на опело и погребение през Светлата седмица | Funeral rite for Easter week | Чинопоследование отпевания и погребения в Светлую (Пасхальную) Седмицу
Чинопоследование на опело и погребение през Светлата седмица, фрагмент | Funeral rite for Easter week, fragment | Чинопоследование отпевания и погребения в Светлую (Пасхальную) Седмицу, фрагмент
Чинопоследование на освещаване на нов дом | Rite of blessing of a new house | Чин освящения нового жилища
Чинопоследование на погребение на монах | Rite for funeral of a monk | Чинопоследование погребения монаха
Чинопоследование на пострижение на монах | Rite for the ordain as monk | Чинопоследование пострижения в монашество
Чинопоследование на пострижение на отроче | Rite of cutting a lock of hair of a child | Чинопоследование пострижения ребенка
Чинопоследование на причестяване | Rite of communion | Чинопоследования ко причащению
Чинопоследование на причестяване на тежко болен | Rite of communion for a seriously ill person | Чинопоследование пострижения тяжелобольного
Чинопоследование на причестяване със светена вода | Rite of communion with holy water | Чинопоследование ко причащению святой водой
Чинопоследование над ковчега на починал | Rite over the coffin of the deceased | Чинопоследование отпевания усопшего
Чинопоследование над коливо за умрели | Rite over koliva (boiled wheat) for the deceased | Чинопоследование над коливом умерших
Чинопоследование преди сън | Rite before sleeping | Последование на сон грядущий
Чинопоследование след ставане от сън | Rite after waking up | Последование после пробуждения
Чудеса на Йоан Милостиви. За видението на блажения Йоан | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the vision of John the Blessed | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о видении блаженного Иоана
Чудеса на Йоан Милостиви. За учението на преподобния | Miracles of St. John the Merciful. About the study of the Venerable | Чудеса св. Иоанна Милостивого. О учении преподоного
Чудеса на Йоан Милостиви. Поучение на Блажения към гневните и немилостивите | Miracles of St. John the Merciful. Sermon of the Blessed to the angry and merciless | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Поучение Блаженного к гневным и немилостивым
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за Петър как пожела да се продаде на своя роб | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about Peter how wished to sell himself to his servant | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о том, как захотел Петр продасть себя своему рабу
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за Серафион как се продаде заради Бог | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about Seraphyone how sell himself because of God | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо как Серафион продался ради Бога
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за блудницата Порфирия | Miracles of St. John the Merciful. About Porphyria the whore | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о Порфирии блуднице
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за видението на преподобния Савин | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the vision of venerable Sabinos | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о видении преподобного Савина
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за гроба на праведника | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the tomb of the righteous man | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о гробе праведника
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за даровете, които изпрати в Йерусалим на патриарх Модест | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the gifts sent to Jerusalem for patriarch Modestos | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о даров, которые послал патриарх Модест в Иерусалиме
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за двамата грешници | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about two who trespassed | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о двух грешниках
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за двамата клирици | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the two clergymen | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о двух клириков
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за дякона двуженец | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the bigamist deacon | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о двубрачном дяконе
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за един монах наклеветен заради девица | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about a certain monk who has been slandered because of a virgin | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о монахе наклевещенном девы ради
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за епископ Троил | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the bishop Troilos | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о епископе Троиле
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за жената, чийто грях беше опростен | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the woman whose sin was absolved | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о женщине, грех которой был опростеный
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за моряка | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the sailor | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о мореплавателя
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за някой, който взел на заем 30 литри | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about someone who has borrowed 30 “liters” | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о человеке, который взял взаим 30 литр
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за отец Виталий как спаси блудницата | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about father Vitalios how he saved the whore | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо как Виталий спас блудной женщине
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за отрока, оставен сирак | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the serf who has been left orphan | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о сироте
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за петнайсетте литра | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the fifteenth “litres” | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о петнадцать литр
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за подвластния на гняв | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about somebody dependant from the anger | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о человеке подвласном гневе
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за потъването на кораба | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the sinking of the ship | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о потоплении корабле
Чудеса на Йоан Милостиви. Чудо за сина на блажения | Miracles of St. John the Merciful. Miracle about the Blessed's son | Чудеса св. Иоанна Милостивого. Чудо о сыну блаженного
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо в Дохиарската обител | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle performed at the Docheiariou Monastery | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо в Доксиарском монастыре
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо за Авраам и Агар | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about Abraham and Hagar | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо о Аврааме и Агари
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо за жертвата на Авраам | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about Abraham’s sacrifice | Жертвоприношение Авраама. Чудеса архангелов Михаила и Гавриила
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо за инок Макарий | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about the monk Makarios | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо о иноке Макарии
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо за кръщението на блудницата | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about the baptism of the lewd woman | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо о крещении блудницы
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо за пророк Даниил | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about the Prophet Daniel | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо о пророке Данииле
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо за пророк Илия | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about the Prophet Elijah | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо о пророке Илие
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо за трите отрока | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about the three infants | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо о трех отроках
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо как архангел Михаил нахрани пророк Даниил | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about how the Archangel Michael fed the Prophet Daniel | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо архангела Михаила, кормил пророка Даниила
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо как архангел Михаил порази войската на цар Синахериб | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about how the Archangel Michael defeated the army of king Sennacherib | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо архангела Михаила, поразившего войска царя Синахериба
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо на архангел Михаил в Хоня | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle of the Archangel Michael at Colossae | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо архангела Михаила в Хони
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо на архангел Михаил как изби 70 хиляди по времето на цар Давид | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about how the Archangel Michael killed 70 thousand people at the time of King David | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо архангела Михаила, избившего 70 тысяч во времена царя Давида
Чудеса на архангелите Михаил и Гавриил. Чудо с болярската жена Анна | Miracles of the Archangels Michael and Gabriel. Miracle about the boyar’s wife Anna | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо о боярской жене Анне
Чудеса на св. Василий Велики. За Анастасий Презвитер | Miracles of St. Basil the Great. About Anastasios the Presbyter | Чудеса св. Василия Великого. Об Анастасии Пресвитере
Чудеса на св. Георги. Чудо за воловете на Теоктист | Miracles of St. George. Miracle about the oxen of Theoktistos | Чудеса св. Георгия. Чудо о волах Теоктискта
Чудеса на св. Георги. Чудо за змея | Miracles of St. George. Miracle about the victory over the dragon | Чудеса св. Георгия. Чудо о драконе
Чудеса на св. Георги. Чудо за колоната на вдовицата | Miracles of St. George. Miracle about the widow’s column | Чудеса св. Георгия. Чудо о вдовьем столбе
Чудеса на св. Георги. Чудо за пържените яйца | Miracles of St. George. Miracle about the baked eggs | Чудеса св. Георгия. Чудо о печеных яйцах
Чудеса на св. Георги. Чудо за сина на Лъв Пафлагонски | Miracles of St. George. Miracle about the son of Leo of Paphlagonia | Чудеса св. Георгия. Чудо о сыне Льва Пафлагонского
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо за изгарянето на пратениците на цар Юстиниан | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about burning the envoys of the Emperor Justinian | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо о сожжении послов царя Юстиниана
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо за княз Леонтий как премина Дунава | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about how Prince Leontios crossed the Danube | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо о князе Леонтии, как он переплыл Дунай
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо за срещата му с епископа на Лариса Ахил | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about his meeting with Achilles, the Bishop of Larissa | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо о встрече с Ахиллом, епископом Лариса
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо за човека, който крадеше свещите от гроба на светеца | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about the man who stole the candles from the tomb of a saint | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо о человеке, укравшем свечи от гроба святого
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо как излекува Мариан | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about how he healed Marianos | Чудеса архангелов Михаила и Гавриила. Чудо об излечении Мариана
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо как спаси Солун от аварите | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about how he saved Thessalonike from the Avars | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо о спасении Солуни от аварцев
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо как спаси Солун от славяните | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about how he saved Thessaloniki from the Slavs | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо о спасении Солуни от славян
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо как спаси Тесалия от глад | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about how he saved the people in Thessaly from starvation | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо о спасении жителей Фессалия от глада
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо с ангелите | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about the angels | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо об ангелах
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо с епископа на Афригия | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about the Bishop of Afrigia | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо с епископом Афригии
Чудеса на св. Димитър Солунски. Чудо с мирото, изтичащо от тялото му | Miracles of St. Demetrios of Thessalonike. Miracle about how he gave forth myrrh | Чудеса св. Димитрия Солунского. Чудо о мироточении
Чудеса на св. Мина | Miracles of St. Menas | Чудеса св. Мины
Чудеса на св. Мина. Чудо за боголюбивата жена | Miracles of St. Menas. Miracle about the God-loving woman | Чудеса св. Мины. Чудо о боголюбивой женщине
Чудеса на св. Мина. Чудо за двете сребърни блюда | Miracles of St. Menas. Miracle about the two silver dishes | Чудеса св. Мины. Чудо о серебреных блюдах
Чудеса на св. Мина. Чудо за евреина, който се покръстил | Miracles of St. Menas. Miracle about the Jew who was converted | Чудеса св. Мины. Чудо о еврее который крестился
Чудеса на св. Мина. Чудо за камилата | Miracles of St. Menas. Miracle about the camel | Чудеса св. Мины. Чудо в верблюде
Чудеса на св. Мина. Чудо за куция мъж и нямата жена | Miracles of St. Menas. Miracle about the lame man and the dumb woman | Чудеса св. Мины. Чудо о храмом мужчине и немой женщине
Чудеса на св. Мина. Чудо за трите братски дела | Miracles of St. Menas. Miracle about the three brother’s deeds | Чудеса св. Мины. Чудо о три братские дела
Чудеса на св. Мина. Чудо за човека от Исаврия | Miracles of St. Menas> Miracle about the Isaurian man | Чудеса св. Мины. Чудо об исаврийском человеке
Чудеса на св. Мина. Чудо за яловата жена | Miracles of St. Menas. Miracle about the barren woman | Чудеса св. Мины. Чудо о бесплодной женщине
Чудеса на св. Николай Мирликийски | Miracles of St. Nicholas of Myra | Чудеса св. Николая Мирликийского
Чудеса на св. Николай Мирликийски, неидентифицирани | Miracles of St. Nicholas of Myra, unidentified | Чудеса св. Николая Мир Ликийских чудотворца, неидентифицированы
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо за Димитрий | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle about Demetrios | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о Димитрии
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо за Симеон | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle about Symeon | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о Симеоне
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо за килима | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle about the carpet | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о ковре
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо за поп Христофор | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle about the priest Christopher | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о смерти попа Христофора
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо за сина на Агрипа | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle about Agrippa’s son | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о сыне Агриппы
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо за слепия юноша | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle about the blind youth | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о слепом юноше
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо за тримата воини | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle about the three soldiers | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о трех воинах
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо как откупи обиците на Тамара | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle about Tamara’s earrings | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о серьгах Тамары
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо как спаси града от глад | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle about how he saved the town from starvation | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о спасении города от глада
Чудеса на св. Николай Мирликийски. Чудо с венеца от иконата му | Miracles of St. Nicholas of Myra. Miracle with the crown from his icon | Чудеса св. Николая Мирликийского. Чудо о венце с иконы Николая Мирликийского
Чудо на Богородица за дъщерята на овчаря | Miracle of Theotokos about a shepherd’s daughter | Чудо Богородицы о дочери пастуха
Чудо на Богородица с Теофил | Miracle of the Theotokos about Theophilos | Чудо Богородицы о Феофиле
Чудо на Нил Синайски | Miracle by Neilos of Sinai | Чудо Нила Синайского (фрагмент)
Чудо на св. Димитър Солунски, неидентифицирано | Miracle of St. Demetrios of Thessalonike, unidentified | Чудо св. Дмитрия Солунского, неидентифицировано
Чудо на св. Козма и Дамян за Малех | Miracle of Sts. Kosmas and Damianos concerning Malech | Чудо св. Козьмы и Даминиана о Малехе
Чудо на св. Козма и Дамян за завистливия съпруг и за изцелението на слепия | Miracle of Sts. Kosmas and Damianos concerning the jealous spouse and the curing of the blind | Чудо св. Козьмы и Даминиана о завистливом супруге и об исцелении слепых
Чудо на св. Козма и Дамян за змията | Miracle of Sts. Kosmas and Damianos concerning the snake | Чудо св. Козьмы и Даминиана о змее
Чудо на св. Козма и Дамян за мъжа, който жънал на нивата си | Miracle of Sts. Kosmas and Damianos about the man who harvested his cornfield | Чудо св. Козьмы и Даминиана о муже, который сжал свою ниву
Чудо на св. Козма и Дамян за нямата жена | Miracle of Sts. Kosmas and Damianos about the mute woman | Чудо св. Козьмы и Даминиана о немой женщине
Чудо на св. Козма и Дамян за страдащите от корем | Miracle of Sts. Kosmas and Damianos those suffering from abdominal pain | Чудо св. Козьмы и Даминиана о страдающих от живота
Чудо на св. Козма и Дамян за страдащите от меланхолия | Miracle of Sts. Kosmas and Damianos about those suffering from melancholy | Чудо св. Козьмы и Даминиана о страдающих от меланхолии
Чудо на св. Мина | Miracle of St. Menas | Чудо св. Мины
Чудо на св. Мина за евреина, който се покръстил | Miracle of St. Menas about the Jew who was converted | Чудо св. Мины о крестившемся еврее
Чудо на св. Мина, 1 | Miracle of St. Menas, 1 | Чудо св. Мины, 1
Чудо на св. Мина, 2 | Miracle of St. Menas, 2 | Чудо св. Мины, 2
Чудо на св. Мина, 3 | Miracle of St. Menas, 3 | Чудо св. Мины, 3
Чудо на св. Николай Мирликийски, неидентифицирано | Miracle of St. Nicholas of Myra, unidentified | Чудо св. Николая Мирликийского, неидентифицировано
Чудо на св. Симеон Стълпник, 1 | Miracle of St. Symeon the Stylite, 1 | Чудо св. Симеона Столпника, 1
Чудо на св. Симеон Стълпник, 2 | Miracle of St. Symeon the Stylite, 2 | Чудо св. Симеона Столпника, 2
Чудо на св. Текла | Miracle of St. Thekla | Чудо св. Феклы
Чудо на св. Текла, 1 | Miracle of St. Thekla, 1 | Чудо св. Феклы, 1
Чудо на св. Текла, 2 | Miracle of St. Thekla, 2 | Чудо св. Феклы, 2
Чудо на св. Теодор Тирон | Miracle of St. Theodore Teron | Чудо св. Федора Тирона
Чудото в Едеса на св. Самон, Гурий и Авив | The miracle of Sts. Gurias, Samonas and Habibus in Edessa | Чудо св. Самона, Гурия и Авива в Едессе
Шестоднев на Василий Велики | Hexaemeron by Basil the Great | Шестоднев Василия Великого